【架空/重生】繼續溫馨愛情 -《噓！當那惡鬼破膛而出》

他從來也不覺得自己是第三者。
愛情裏沒有先來後到，就只有不被愛的那個才算是第三者。

2個大叔+1個Loli+少甜＋調教＋少少陰暗＋少少hehe炒埋一碟
簡單嚟講，呢個係一個溫馨純愛可能啱絲打睇啲嘅故事。

-- --

相關連結喺度，有甜慎入

男女主前世故事 【好長篇/重生】愛讓他的心裏住了隻惡鬼

哥哥前世嘅故事 【短篇/溫馨愛情】 你記得也好，最好你忘掉。

頭痛欲裂，撕裂般的痛自前額擴散開來。
他拉開身上的白色被單走下來，看著窗外漫天紅霧瞇起了眼。

那時他三十二歲，剛告別了保留多年的處男之身。
當時她二十七歲，被一個不愛的男人下藥迷姦了。

她哭著要他走，求他放手。
他走了，但並沒有就此放手。

他把她唯一的親弟弟推去送死。
多年以後，還害死了她的女兒。

再次見到她，已經是在473年之後，在一間重開的老廟，四處也擠滿了前來聽他致辭的人潮。

他在台上，她在台下。
她嘣一聲的撞翻了一整排椅子，摸著鼻子眼睛紅紅的，似乎再下一秒便要哭出來。

而他終於笑了。

太陽照常升起。
原來一切也沒有改變。

1. 慕凡

佛說：你有未了的前緣，去吧，去續你的姻緣。

——

進退不得。

只亮了一盞白燈的後樓梯，陰暗死寂。

防煙門外傳來的悶哼聲不斷。
沈落抱著手裏的黑色垃圾袋，屏住呼吸，後背冷汗淋漓。

時間應該是過了很久很久，空氣寂靜得讓她都能聽到胸膛下傳來的猛跳。

「再打就斷氣了，帶走吧。」

直至一道低沉的聲音落下，沈落終於鬆了口氣。

一聲聲靴底摩擦地面的聲音。
接著是，重物拖行的聲音。

沈落空出一隻手抺了把冷汗，緊繃的神經像斷了線般瞬間鬆弛下來。

咦？

腳趾怎麼癢癢的？
好像有東西在......

啊！

這一聲叫得慘烈，響徹雲霄。

「誰！」

防煙門被撞開，一群黑壓壓的人魚貫而入，眨眼間填滿了整條後樓梯。

「指揮官，是個小孩子。」還是個，很蠢的女孩子。

話畢，剛才說話的軍人手壓低帽檐。

被喚作指揮官的男人，雙手插在西裝褲褲兜走上前。

是個哭得淅瀝嘩啦的女孩子，身高還不到他的下巴。
濕透的瀏海粘在額前，有點狼狽，手裏還抱著袋垃圾。

她的頭垂得很低，那條綁在後面的小馬尾卻抬得高高，後頸細白的肌膚若隱若現。

應該就十五、六歲左右，和他的女兒差不多大。

「你的識別碼？」他不禁放輕聲音。

「T666…2…嗚啊…我…忘…忘記了…」心跳得很快，沈落的聲音幾乎抖不成聲。

T開頭的？
男人掦眉。

是遊客？

一旁的士兵在熒幕上點了幾下，然後把平版電腦雙手遞給他。

手裏的垃圾袋被人抽走了，下巴被一隻帶著黑色皮手套的手緩緩抬起來。

男人約莫四十歲，帶著金絲眼鏡，西裝襟前別了個兩隻大鳥背對背的金屬徽章。

「小妹妹，沒有嚇到你嗎？」他蹲下身和她說話，聲音低沉，但笑得和藹可親。

沈落呆了呆，目光瞟了眼他身後的持槍侍衛眼睛瞪圓了一下，然後彊硬地搖頭。

「我們是H國安全局，致力維護人民安全。」

眼鏡男人站起來，伸手理了下襟前的徽章才伸手摸摸她的頭。

「歡迎來到H國。」

哥哥說過H for Hunters, for harvest.

但今天以後她卻覺得H應該 for handsome才對！

沈落看著那一道道消失在防煙門後的高大背影，目光依依不捨。

大叔雖然老了點，但怎麼說呢...他也算是相當...風韻猶存的。
最好看的還是那些年輕的軍人。

直到最後一個帥哥也走了，沈落才收回目光，拿出在褲袋中不知震動了多久的電話。

啊！
她忘了哥哥在樓下等她！

新post lm

絲打過到嚟
中秋節快樂

沈落看了眼佇立在花甫上的巨型展示牌，啫著嘴推開車門下車。

她還滿心歡喜一路上也是滿懷期待。
但沈朝夕怎麼會帶她來祠廟這種地方？

「為甚麼要來這裏？」她低頭看著裏面沒來得及穿襪子白色波鞋，聲音悶悶的。

至少，他載她到街上看看師哥也好，要是能看到剛才那些冷酷帥氣的警察就更好了。

想著想著，她心裏便更不高興了。

穿著絲質襯衫的男人手撐在車門掦著一雙勾人鳳眸，卻掦不開那始終懶洋洋的聲線。

「不高興嗎？那我去打聲招呼便回去吧～」

「沈朝夕！」女孩啫著嘴抬頭，一雙眼睛都瞪得快要掉下來了。

要不是一時把持不住被他誘騙說H國這裏有多好玩，她也不會跟著他來這裏。

怎料，男人的話都是信不過的。
特別是，這些長得好看的男人。

滅世一役以後，地球上的土地被分裂併攏成三個國家。

三個國家之中，就唯有H國這裏棄新復舊地重回了君主制。

原本她就是抱著看看這個重回了君主制的國家到底有甚麼特別。

結果，他一句說甚麼在H國人生路不熟，一個女孩子不要亂走。
然後，便名正言順的把她留在家裏。

她都悶得快發瘋了！

這個討厭的男人根本就不打算帶她出來玩，還騙她說甚麼H國很好玩。

要不是今天她死皮賴臉地抓住他要跟上，他才不會讓她出來！

看著她生氣的樣子，總是能讓他心情莫名地好起來。

「叫哥哥～」沈朝夕走過去伸手捏了下女孩氣得鼓鼓的小臉，⻣節分明的手寵溺的揉著她的髮絲。

可愛的齊瀏海，還不到160的她，就好像一個放大了的洋娃娃一樣。

這樣小小的一個她真是惹人憐愛，更讓人......

想狠狠的欺負。

然後，他一個用力扯了扯那在一晃一晃的小馬尾。

「啊！」女孩驚得失聲尖叫。

討厭鬼！

他才比她大5年，才不要叫他哥哥！
而且，他那裏有當人家哥哥的樣子？

沈落索性轉過臉不去看他﹐把髮圈扯下來咬著以指作梳重新紥著頭髮。

「知道嗎？」男人不以為然的笑了笑，「H國這麼大，但教堂和寺廟的數量也不超過雙位數。」向來散漫的聲音也難得認真的向她介紹起來。

他都知道這幾天肯定把她悶壞了，所以今天才讓她跟出來。

看到那雙蠢蠢的耳朵瞬間挺了起來，他便知道魚兒要上釣了。
這個小傻瓜，還真是半點心事也藏不住。

「人迷失，所以需要信仰。」他舔了舔唇，慢悠悠的聲音自菲薄的唇溢出。

滅世不過只是一役，但帶來的創傷後患卻一直延伸至三百多年以後的今天。

文明重回正軌，經濟再度起飛。
紙醉金迷的空虛過後，人民期待起心靈的寄托，期待有人帶領他們走出迷惘。

女孩有些不明所以，忍不住轉過身看著他，「那為甚麼就只有幾間？」。
既然是這樣，那應該會有很多教堂祠廟才對吧？

這些數量稀少的祠廟應該都被民眾擠得水洩不通了，怎麼這裏卻不像她想像中的熱鬧擠擁？

女孩看著廟內稀落的信眾，心裏的疑問就更大了。

「真蠢～」沈朝夕薄唇微掦，便拉著女孩往祠裏走。

聽了這麼久也沒有答案，又平白被人取笑，被人拉著走的沈落更不高興了。

這個沈朝夕真的很討厭！
她才不要再和他說話！

白色波鞋更是洩憤般用力踏在地上，踏得㗳㗳作響。

「嗯～」女孩的目光不經意的落在不遠處公告欄上。

「勿忘我？」

木製公告欄上鑲著黃銅色的國徽，但真正抓住她目光的卻是上面那串熟悉的小花。

勿忘我這種小花的形狀，其實不算太特別。

紫藍色的小花，細細的五塊花瓣，平常人不太容易認得出來。
她能認出也是因為家裏的花園種滿了勿忘我。

而且，那全都是她種的。

她從很小很小的時候便開始做著一個很奇怪的夢。

夢裏有一個男人，她每次也看不清他的樣子，高大的身影就像被化開了般朦朧。

有時他身後會有座白色的房子。
有時又會有著開滿園的紫藍色小花。
有時他身後會是個湛藍的深邃的冰湖。

有時......又會是讓人臉紅耳赤的一室生春。

他有時會和她說話，有時就只是安靜的站在那裏。
但更多更多的時候，他只會看著她，然後淡淡的叫著一個名字。

一個不屬於她的名字。
又或者，那是個曾經屬於她的名字。

沈朝夕看了眼黃銅色的國徽，張掦的鳳眸微斂。

「聽聞那位高高在上的王喜歡便拿了來當國徽，也就只有他才能種。」臉上譏諷的神色卻不言而喻。

換是他有著這樣的權力，他寧願在幕後運籌帷幄，縱觀全局。

在這樣的時勢下稱王，太不智了。

也太有野心了。

世上有那麼多路，他才不願平白無故挑一條滿是荊棘的來走。

「我不喜歡這個國家，但我喜歡這個國家的花。」女孩的聲音悶悶的。

勿忘我。
平凡的小花卻有著最溫暖人心的花語。

我會再次歸來，給你幸福。

沈落看著那幾朵銅製的小花，秀眉輕蹙﹐看得眼睛也連帶瞇了起來。
她覺得，心裏好像有股很奇怪的感覺。

有股好像被牽引住的感覺。

她看著那幾朵盛開的小花，那幾朵愈來愈近的小花。

她好像聽到了甚麼。
一把沒有起伏的聲音。
一把波瀾不驚的聲音。

你喜歡...

喜歡甚麼花？

甚麼？

沈落如夢初醒的回過神來，卻發覺自己不知何時竟越過了木製的公告欄，走到一排排坐滿人的長椅後方。

而她這個不速之客，此刻卻好像搶過了台上嘉賓的風頭，惹來了全場回頭注目。

雖然僻處一隅，但青瓦白磯，流水潺潺的別院，處處洋溢古風襌意，讓人心靜如水。

只是，如此景致在前，倒也要心靜才能細嘗。

男人拿著手帕擦著額上不停冒起的熱汗，但怎麼擦也擦不走滿面油光。

他身旁頂著個大肚腩的男人就顯得淡定一些，只是一味在喝茶。

一杯接一杯，溫熱的茶湯卻在石桌上暈開了一灘又一灘。

兩人你眼看我，像一場角力。

誰也不願意做先開口的那一個。
誰也等著對方耐不住敗下陣來。

「唐先生，這事...這事你真的要替我們討個公道啊！」結果，率先忍不住的是滿面油光的男人。

他身旁頂著個大肚腩的男人見狀隨即打蛇隨棍上，指手劃腳激動得口沬橫飛的。

「黃老闆說得對啊！大家明明談好了大米一起賣30元一公斤。老趙那傢伙打著清貨旗號一公斤才10元，這不是明著想陰乾我們嗎！」

「不就是！他明著是以本傷人！」被稱作黃老闆的男人邊擦著一臉油光和應起來，不忘朝身旁的男人使了個眼色。

對面那位一直不發一言的唐先生只是看著指間拑著的雪茄。

男人看著那被一圈套著一圈已燒至燻黑的煙芯，看得專注，又看得出神。
指尖一轉，還剩下大半的煙身被隨意按在白瓷煙灰缸。

「唐先生，你看這事啊...」這樣的一個動作，捏住了黃老闆剛要說出口的話。

捲煙他吸過不少。
但嗅著這獨特的焦香，他手上那根應該是以前那個捲雪茄很有名的小國出產。

滅世一役以後，連串地殼運動後頻生，海嘯、傳染病、暴力衝突等大量問題，直接的，間接的令人口銳減，經濟科技發展停滯不前。

那個小國沉了，技術都失傳了，要再製造出這樣優質的雪茄簡直是天方夜譚。

這僅存下來數量稀少的雪茄可都是價比黃金的。

但他這樣...

唐驍看了眼熄滅了的煙身便不帶婉惜的收回了目光。

「話要說清楚點，自由市場沒甚麼談不談好的。」

雪茄，講求細意品嚐。
對面這兩位，太吵人了。

男人抬眸看著圍牆外高聳的巨型展示牌，微斂的眸底閃過一絲輕蔑。

新世紀375年﹐天佑吾皇。
後面是黑黃相間的國旗襯色。

原來，都已經過了這麼久。
原來，他都已經等了這麼久。

但他總有種感覺，總有種在這一世他們能相見的感覺。

因為，這一世，那個男人也在。

「對對對！是我嘴快說錯了。」黃老闆急忙擦著滿額的油光，連聲賠個不是。

要知道這位唐先生可是他們得罪不起的。

這樣的年紀不到股票市場闖蕩，反過來投資種植大米小麥這些古老玩意。
還建立起自己的物流網絡，他們的貨要運出H國往其他兩國銷售也得看他臉色做人。

最重要的是，眼前這個人深得那位二少爺的寵信，和皇室打好了關係。

只是他們費了不少功夫才能和這位見一面，他可不甘心就這樣兩手空空的回去。

他摸了摸下巴，還是忍不住再試探一番，「那我們生意跌了這麼多...」。

一直在旁守候的保鏢走上前。
「唐先生，時間差不多了。」然後，欠身做了個請的手勢。

男人伸手理了下西裝袖口微垂的金屬鈕扣，薄唇微掦便承載起如三月春風般的溫暖。

「兩位先把禮物收下，這事就容後再談吧。」

比起那些虛無縹緲的數字，他還是對他的滿天神佛，怪力亂神更感興趣。

兩人看著被人呈上來的小木盒交換了個眼神，心頭好像有股說不出的詭異。

黃老闆吸了吸鼻子，肥厚的嘴唇抿成了一直線。

這空氣裏怎麼好像有股淡淡的......腥味。

中秋節快樂

「孫大仙古祠的修復工作得以順利完成，也有賴各界善心人士的支持。現在有請唐先生為我們致......」

觀眾起立的聲響加上震耳欲聾的鼓掌聲都快要蓋過了台上司儀的聲音。

男人不緊不慢的走到台上，一身剪裁得宜的西裝把頎長挺拔的身段烘托得更氣度不凡。

司儀旁穿著一身袈裟的住持朝他頜首致謝。
唐驍雙手合十致意，長指恰好踫上同樣筆挺的鼻尖。

他信佛。
也信上帝。
應該說，凡是能說出他想聽的，他也相信。

當等待是特別的，特別的漫長時，你就會相信神的存在。

絕望時，那是給予的磨練，是因果的孽報。
歡喜時，就是上帝的恩賜，是修成的正果。

唯有這樣才能安慰自己。
等待是有意義的。
繼續等下去，就會到盡頭的那一天。

陽光打落在男人身上就好像那被潑在宣紙上的灑金般，錦上添花。

聖光繾綣，而這男人一舉手一投足也散發著一股脫俗的仙風道骨。

長指才剛繞上咪高峰，台上的男人還未說話，時光卻瞬間許付了沉默。

人一生總會有那麼幾個瞬間，或喜或悲，是怎樣也不能忘記的。
而他又怎麼能忘得掉。

三生石上記載的，不過只是三生。
而他足足錯過了七世輪迴。

就只為，今生與她相見。

「對...對不起...是打擾到你們了嗎？」站在觀眾席後的女孩聲音結巴巴的，那雙一眨一眨的眼睛無辜得很。

— —
下章：2. 道阻且長

樓豬我嚟啦
中秋節快樂

你就追月快樂喇
聽朝早d出文 如果起到身嘅話

其實我都好鍾意文華

+1
我都好鍾意佢

2. 道阻且長

老牛吃嫩草。
男人嘛，都是一個德性。

— —

唐驍看著白色木門，手按著領帶調整，直至待一切準備就緒才把指尖按上一旁的門鈴。

只是，他還未按上門鈴，門便被人從內拉開了。

唐驍對上的是一雙微掦的鳳眸，還有那隻擱在唇上的長指。

「她還未醒，安靜點～」倚在木門男人鳳眸微斂，聲音也是懶洋洋的，好像他也還沒睡醒一樣。

但他知道，這個男人就是生性慵懶散漫。

沈朝夕的書房不大，淺灰色的主調不流於沉悶。
墻上深淺交錯的棱角反倒帶著幾分叛逆的輕挑。

書桌不算寬大，上面堆放了不少文件。
上面印著的是形形色色的各國語言，地方方言。

男人隨手便把文件推到一旁，身體一倒像沒⻣頭似的攤在大班椅上。
淺灰絲質襯衫只鬆垮垮的扣了幾顆鈕扣，精緻性感的鎖骨若隱若現。

唐驍坐上他對面，木椅堅硬的椅背咯得他有點不舒服。

他不以為然的坐直了身體，俯身十指交握在桌面上。
目光觸及桌上的撞珠擺設時，讓他不禁莞薾。

「我喜歡沈落。」平舖直敘的五個字，開門見山，簡單直接得很。

狹長的鳳眸內勾外翹，掦眸一瞬，艷麗至極。

他覺得唐驍這人，有點意思。

老實說，他並不討厭這個莫名其妙的男人。
更好像，好像對他有著種莫名的好感。

好感？

見鬼了！他可不喜歡男人。
沈朝夕看著對面的男人，後背不期然掠過一陣惡寒。

他喜歡的是胸大腰細的正妹。
這個老男人偏瘦，不要說胸，就連點胸肌也沒有。

所以這件事，太詭異了。
要知道，能讓他看順眼的人，目前他遇到的還真是不多。

「你太老了～」他的聲音拉得很輕很長﹐漫不經心以外又似是有著幾分嫌棄。

那個小傻瓜才十七歲。
這個男人今年已是而立之年。

老牛吃嫩草。
男人嘛，也都是一個德性。

唐驍聞聲不禁額角一抽，心底卻有著惆惕。

上輩子，她早到了，也早退了。
這輩子，她卻姍姍來遲。

他都差點以為，這一世，他們怕是又要錯過了。

「這一點我無能為力，但我會好好的保護她，照顧她，愛她。」男人落下的聲音很緩慢，緩慢而摯誠。

「而且，我都自動送上門了。」放柔的聲線帶著妥協，又有點無奈。

他呼了口氣，再補上一句，「你開的要求，我都答應。」

那天，他是特地來找自己的。
至於她，應該是他的意料之外。

他不覺得沈朝夕也記得上輩子的事。
要是沈朝夕真記得的話，那他現在又怎會能和他言笑晏晏。

大班椅上的男人沒有回應，只是屈指擱在唇瓣揣摸。
張掦的鳳眸斂了下來，眸色黯沉，沒有人知道他到底在想甚麼。

手心有些濕意，後背也是。
唐驍覺得有點緊張，又好像有點好笑。

他忽然想起上輩子，自己也像現在這樣說服他，說服他不反對他們在一起。
直至過了很久，沈朝夕才抬眸盯著他。

「我不反對～」上掦的薄唇似笑非笑。

但幽幽的聲音慵懶卻暗含警告，「但記住眼看，手勿動。」

他只是讓他照顧她，可沒有說可以讓他吃掉她。
那個笨蛋還小，還蠢蠢呆呆的。

而唐驍沒有家族背景也能爬上這位置，又怎會是用一個老奸巨滑就可以形容。

其實他都有點擔心，這樣做是不是在送羊入虎口。

唐驍看著他，嘴角始終掦著好看的弧度。

「我會等，等她長大。」聲音很溫柔，也很堅定。

他會等，等她長到可食用的那一天。

乞！乞！乞嚏！

坐在廳裏正在玩遊戲機的沈落不禁打了個噴嚏，放下手裏的遙控雙手擦著手臂剛冒起的雞皮疙瘩。

明明都關上了窗，怎麼還會有涼風吹進來？

沈朝夕再走出書房時天已經黑了。

穿著卡通睡衣的女孩抱著咕𠱸正在看電視，熒幕上是一大片乾裂的土地，幾乎看不到盡頭。

D國持續乾旱已演變成全國性災害，H國政府宣布加派專家團隊到當地協助救災。連同早前撥款，已為受影響地區提供總額達20億元的人道援助，包括協助當地興建儲水設施及......

「D國又旱災了。」果然D is for desert。

女孩把瘦削的下巴抵在咕𠱸上，看著電視螢幕上一個個骨瘦如柴的小孩不禁嘆了聲。

新聞還在報導旱災的消息，下方的走馬燈在喧染著D國的一片慘況。

「其實這裏的人也不錯，願意拿出20億來幫助救災。」她低喃道。

反而他們的家鄉A國旱災都發生了這麼久，也沒聽過提供甚麼人道援助。

這裏的人不錯嗎？
男人半瞇著眸，似笑非笑，腳下緩緩的走到女孩旁坐下。

D國土地貧瘠，旱災不斷。
A國不過不失，平平穩穩。
三國之中，唯有H國國土遼闊，資源豐富。

但也是這個原因令H國人民飽受內外戰亂折磨多年。
直至王平定一切内亂﹐致力停戰復交，重建家園，展開了所謂的太平盛世，讓讚美王的聲音從此延續不斷。

「應該是H國這位王不錯吧？」

過河濕腳。
這番修橋舖路，興建水庫過後，又有多少鑽石礦、油田落進了H國的手裏。

明著是施加援助，行的卻是欺壓之實。
但這樣的形勢，人民陷於水深火熱中，就算是知道有詐，D國政府也根本不可能拒絕。

這位王，還真是陰險成性，把陰謀和陽謀都玩到極致。

說起那位王，沈落忽然想起今早看到的驚險場面。

她瞪著眼睛假裝專注的在看電視，轉彎抹角地問：「沈朝夕，我昨天去扔垃圾時好像聽說樓下有人被士兵抓走了，連安全局的人也有來。」

她頓了頓，「就好像是在看諜戰電影一樣。」

「那些不是士兵，是憲兵。」男人慢悠悠的應道。

「憲兵？」沈落雙手托著下巴，誇張的驚嘆了聲。

像是突然想到甚麼似的，沈落一下子轉過頭來看著身旁懶洋洋躺在沙發上的男人，一雙眼睛也瞪得圓圓的。

「憲兵到底是甚麼來的？」她以前在A國住的時候也沒有聽過有憲兵隊。而且，這名字聽起來挺霸氣的。

難怪那些憲兵這麼帥！
比街上巡邏的那些警察還要好看。

充滿禁忌意味的軍服，加上一身陽光結實的肌肉，真是想想也讓人充滿幸福感。
沈朝夕瞇眼看著明顯是在發花痴的妹妹，在心裏翻了個白眼。

除了一般常規的警察和軍隊，自那位登基以後H國這裏還有了安全局、憲兵隊和教化營。

只有這樣無孔不入的監察控制，才能滿足那位王的掌控欲。
說真的，H國又有誰敢反他﹐又有誰能反得了他？

「你就當他們是特別一點的警察吧。」他隨意的說了句。

反正他解釋，也不見得那個蠢蠢的小腦袋有興趣聽。

「高級點的？」她又再問。

「嗯。」反正也可以這樣說。

家犬和獵犬，也是有分高低的。
雖然離不開同樣也是狗的本質。

「落落～」

正當沈落還在沉醉在對憲兵帥哥的幻想時，一道滿是媚惑的輕喚讓她瞬間回過神來，渾身一震。

「不要！」抱著咕𠱸的女孩幾乎是條件反射的喊聲，像小貓般張牙舞爪起來。

每次他這樣喊她，也是在對她打著甚麼壞主意！
她才不會再上當！

男人勾勾嘴角坐直了身體，那雙勾人的鳳眸微挑，妖嬈惑人。

他湊前身體，讓聲線自性感的薄唇溢出。

「你不是一直也嚷著想出去玩嗎？哥哥替你找了個導遊，免費的～」

「沈朝夕！你是不是把我賣掉了？」女孩想也沒想便吼了出聲。

他一直也不願讓自己出去玩，今早才和唐驍密談完，現在便跑來跟她說會有人帶她出去玩。

有人帶她出去玩，她當然舉腳贊成。

但之前他一直也反對她外出，而他和唐驍密談以後一下就轉變了態度，這讓她難免有點不太舒服的感覺，有種她好像被人賣掉的感覺。

「傻瓜～」

男人不自覺地勾著唇，然後鳳眸一轉便故作沉思的語氣說著氣死人的話來。

「就算我想賣，又那有人會想買你？」

「哼～我才不要去！」沈落賭氣的轉過頭。

這個討厭鬼！
而且她為甚麼要和一個陌生的老男人一起出去玩？

她寧願花時間去看她的憲兵帥哥。

「你當然可以不去。不出去就乖乖留在家裏。」沈朝夕摸著她的小腦袋﹐柔聲細語。

女孩扔下手裏的咕𠱸猛地轉過身，撲上沈朝夕張嘴就咬。

「小怪獸～」

「怪獸還咬人啊！」男人寵溺的低笑，一邊靈巧地避過攻勢。

一輪激戰過後，沙發上的兩人筋疲力盡，體力透支的女孩趴在男人的腿上在喘著氣。

只是，那隻討厭鬼又怎會這樣輕易便放過她。

「喂～你最近好像胖了。」說著還伸出指尖戳著她平坦的小腹。

討厭。

「人笨就算了～身上的肉也這麼笨。」

很討厭！

趴在男人腿上的沈落壓抑地在磨著牙，目光卻兇猛得像極被惹怒了的多多。
可是，有人偏偏要在炸毛了的免子身上拔毛。

「都長錯位置了～從前面看嘛～嘖嘖！就是一副發育不良的樣子～」

「沈朝夕！你這個討厭鬼！」她才沒有這樣的哥哥！

-- --
下章： 3. 假如愛有天意 （上）

這個女孩，是他的在劫難逃。

推

宜家出

Ch. 3-5 同原本劇情差唔多 係有少少加減同改咗啲描述&對白 各位可以當溫故知新
Ch. 6 就有新劇情同人物登場

-- --
3. 假如愛有天意 （上）

這個女孩，是他的在劫難逃。
————————————————

自從知道今天要和唐驍出來後，她一整晚也在想和他獨處下來的場景。

她想，唐驍年紀比她足足大一輪。
他們會不會沒有話題，一整天下來也是冷埸。

所以，她昨晚特地把笑話大全看了兩遍。

為甚麼看兩遍？
因為看第一遍的時候只顧著笑，忘了記下來。

到看第二遍的時候，她都忘了笑話的內容了。
結果，她只顧著笑，又忘了記下來。

要是再看第三遍，也就太累了吧。

她也有想過，唐驍會不會借機對她毛手毛腳。
畢竟，他對自己這莫名其妙的興致好像來得有點古怪。

所以，她臨出門前在廚房拿了把小刀放進了背包。

只是，她怎樣也沒想過。
她怎樣也想不到會是這樣的情況。

沈落坐在副駕駛座，目光沒有半點偏差的落在前方的車窗。
薄薄的瀏海下已經冒起了綿密的細汗，白皙的臉頰此刻微微泛紅。

在第42輛車超越他們的時候，她終於忍不住要開口。

「唐驍～」女孩聲音軟軟的，就像口腔裏正含著顆綿花糖似的。

男人本來正在十指緊握著方向盤，目光專注地察看著路面狀況。

要知道，他現在載著的可是他最珍愛的女孩，是他好不容易才盼到她回來的瑰寶。

他當然要很小心，非常非常的小心。

百年的等待，她終於回來了。

她此刻就坐在自己的身旁，他們之間的距離還不到三十厘米。
他每一口的呼吸也夾雜著女孩身上甜甜的香氣。

他覺得他的心都興奮得快要跳出來了。
然而下一秒，他的心還真是跳了出來。

軟軟的一聲便勾走了他的魂魄，帶走了他的所有意識。

所以，他把腳踏當成了油門。
然後，用力一踩。

女孩被強大的反作用力向前一拋，再被安全度十足的安全帶重重勒回座椅上。

沈落覺得五臟六腑剛才也好像跟著她跳了出來，再重重跌落回去。

她身上現在沒有一個地方是不疼的。

女孩疼得眉頭也皺了起來，眼眶裏還積蓄著水光，看得唐驍的心也跟著一抽一抽的疼。

「你那裏疼著？那裏受傷了！」他俯身伸手解開弄疼她的安全帶，手捧著女孩軟軟的小臉在仔細察看。

然後是垂落在旁的小手，還有短褲下白晳均稱的一雙腿。

「有沒有那裏受了傷？」唐驍急得向來柔和的聲音也變了，看著她的眸裏急得紅了起來。

女孩垂眸搖搖頭，小臉卻比之前還要潮紅。

要不是看著他這副比她還要急，還要疼的樣子。
她都以為他剛才是借機吃她豆腐的。

唐驍看到女孩終於有點反應，那顆懸得高高的心一下子放下了不少。

這個小女孩以前也是嬌嬌弱弱的，扭到腳踝也會哭上大半天。
他還記得，那時看著那雙紅得像兔子的眼睛，他的心跳得有多快。

但怎樣也不會比剛才快。

她的臉頰軟軟的。
那雙小手也是。

應該說，這個女孩全身上下也是軟軟的。

沈落一抬頭便陷進了一片汪洋。
她這刻才意識到原來他們的距離很近，近得曖味。

這個男人身上的氣味很好聞。

不像運動堂後那些男孩噁心的汗騷味。
也不像沈朝夕身上那些花枝招展的香水。

而是，有種淡淡的，暖陽過後的和煦。
就好像，被子被太陽曬過後那種乾淨純粹的氣味。

那筆挺的鼻尖再差幾厘米便會踫上她的臉。
那噴灑在臉頰上的氣息愈發的熾熱，愈發的...

熟悉。

腦裏突然閃過一些畫面，好像被按了快格的電影般，就只有模糊的剪影。

突然，窗外傳來兩下輕㪣，拉回了沈落的思緒，打破沉寂的尷尬。

「對不起，我已經很久沒有自己駕車。」唐驍退回了座位，朝窗外神色擔憂的保鏢扯開了抺淡淡的微笑。

「那為甚麼不讓司機來駕？」沈落怔怔的看著他，軟軟的聲音有點疑惑。

難怪他的車速那麼慢。
慢得都被42輛車爬過了。

「聽別人說，第一次約會總得找些甚麼來讓女孩子崇拜一下，更要留下些難忘的...」回憶。

男人的聲音愈來愈小，臉上還泛起了可疑的紅暈。

沈落看著目光閃爍，一臉腼腆的男人，嘴角再也敵不過上揚的引力，噗一聲的笑了出來。

她怎麼覺得，這個老男人好像有點可愛。

H國的南部現時正值初夏，天氣不冷不熱的，最適合莫過於到遊樂場瘋狂一下。

女孩接過幾乎比她還要高的粉紅色長耳兔公仔，一雙眼睛看得也快瞪直了。

「唐驍～」她抱著公仔左摸摸，右摸摸高興了好一會，還是忍不住開口問：「你說～你是不是收買了老閣？」

不然，他剛才怎麼會的例無虛發般，那些氣球一個接一個的全也被他打掉了。

女孩吃力地抱高比她還要高的毛公仔，這樣的對比下顯得她特別的嬌小，特別的惹人憐愛。

唐驍情不自禁地捏上她軟軟的臉頰，心裏為那軟軟的美好觸感讚嘆了下。

他覺得柔軟的好像不只剛才指尖的觸感。
還有，胸腔下那顆不安分的心。

沈落覺得臉上有點熱。

這樣的對望太高温了，她隨即把頭垂得低低的。

特別是，對上那雙溫柔得都能滴出水來的眼睛時，臉好像快被灼熟了般。

啊！
她怎麼了？
怎麼能對著一個年紀老這麼多的大叔臉紅耳熱！

唐驍看著女孩黑溜溜的小腦袋，通紅的耳根。
那雙垂落在旁的手很想，真的很想揉上去，很想擁她入懷。

重重的，用力的把她擁進懷裏。

他漸漸發覺，那漫長的等待原來並不是最煎熬。

最折磨人的是，眼看最愛的女孩就在眼前活蹦活跳，卻不能表露半點心聲。
至少，現在還不能。

她還是太小了。
小得他都怕會嚇壞了她。

「在外面曬了這麼久，曬得臉也紅了～去海洋館好嗎？」唐驍看著不遠處的藍色圓頂建築，唇間掛著淡淡的笑意。

女孩幾不可聞的點了點頭。
她看著底下白色波鞋圓圓的鞋頭，眉眼不知不覺間竟已彎彎的笑了起來。

雖然沒有外面那些機動遊戲那般暢快刺激，但常年冷氣開放的水族館還是有著它的獨有魅力。

沈落手扶上長長的電梯扶手，抬頭看著上方的圓拱玻璃。

厚厚的透明玻璃後是一片舖天蓋地的湛藍，是一個絕對神秘的領域。
沒有看到預期中的海洋生物，也許是還沒正式進入海洋館的關係。

但她卻覺得，這樣的一片藍很美。
美在純粹，美在深遽。

深遽？
她怎麼會想到這樣的形...

「不好意思！小心！讓一讓我！」

沈落看得出神以致忽略了身後已經由遠至近襲來的聲音。

「啊！」

身體被人從後抱住，她還未來得及往後察望，身旁便已經掠過了一道涼風。
「沒事嗎？」溫潤醇厚的聲音自耳邊傳來，但那股淡淡的，恰似暖陽過後的氣味卻撲鼻而來。

男人看到她這麼久也沒有反應，心裏焦急得很，小心翼翼的把她轉過身來，只見那雙好看的眼睛此刻像呆了般看著他。

應該是被嚇到了。
也怪剛才那人，扶梯不是讓他跑上跑下的。

他看了眼還長長不到底的扶梯，心裏更是愠怒。

這般莽莽撞撞，一會傷了她要他如何是好？

他好不容易才等到的女孩，他就連踫她一下都不捨得。
他真的不敢想，要是她真的摔下去的話，他該有多疼？

女孩只是看著他，幽幽的目光拉得有點長，有著虛幻易碎的感覺。

怎麼她有種很奇怪的感覺？
有種竟對這樣的一雙眼睛很熟悉的感覺。

有種對他很熟悉的感覺。
又有種，很陌生的感覺。

她今天到底怎麼了？
怎麼好像奇奇怪怪的，有點不太像她平時的樣子？

她，到底怎麼了？

唐驍覺得自從在海洋館裏出來後，她好像有些不同了。
他看著身旁低著頭的女孩，心就好像彷彿被人捏住了般的悶痛。

他們的第一次約會，怎麼也不應該是這樣的？

男人拉起她的手，半蹲身體平視著她。

「落落～你怎麼了？是不開心嗎？」溫潤的聲音有些淡，更隱隱有著讓人心疼的自責。

他不想他們之間有任何隔閡。
有甚麼問題就得開誠布公的說出來。

他不想這一次，她還是重蹈覆轍。

沈落被男人突如其來的舉動嚇得瞪大了眼睛。

「不不～我沒事。」她好一會兒才反應過來，垂著頭低低的說著話。

「真的。」像是怕他不相信般再補上了句。

其實真的與他無關，有問題的是她才對。

她覺得，自今早出門以後，一切也變得古怪起來。

對他的感覺很古怪。
她對自己的感覺更古怪。

她沒有說實話。
這個女孩太多破綻了。

她說謊時眼睛總會不自覺地向下看，還會再三的強調。

唐驍看著近在眼前的女孩，看著沒有對他說實話的女孩，斂下了眸，更斂下了裏面的悲涼。

明明她就在眼前，但怎麼他們的心還是隔得這麼遠。
好像比上輩子，還要遠。

明明這一次，他們之間已經沒有隔著那個人。

男人沒有說話，但那欲蓋彌彰的悲涼卻讓沈落有點不忍。

他不快樂。
而他的不快樂是因自己而起的。

這個認知讓沈落心裏有點難過。

唐驍對她那麼好，她怎麼能這樣欺負傷害他？

算吧！
還是對他說吧。

反正那些感覺又不算甚麼。
只是，有點奇怪而已。

奇怪得，讓她措手不及。

「我對你...」她咽了咽沬。

「好像有種...有種很...奇怪...不！就好像是...很熟悉...」她眼睛看著上方，小腦袋很努力的去找著最貼切的形容詞。

渴望已久的溫度，柔軟的掙扎也被一一收攏在那寂寞已久的懷裏。

他低頭湊著女孩的馨香，下巴抵著的是柔軟的髮絲。

他覺得胸腔裏此刻就好像填滿了世上最香醇可口的蜜糖。
否則他怎麼會連每一口呼吸也甜美得芬芳醉人。

他手下忍不住摟得更緊，心裏卻不能自控的在臆想。

熟悉。
這個女孩對他有著似曾相識的感覺。

是不是她心裏或多或少也是有著他的？
否則，怎會隔了這麼多年，經歷了這麼多次輪迴也磨不滅她對他的眷戀。

唐驍感受著懷裏女孩柔軟的依賴，那雙環著她的手臂更是止不住的顫抖起來。

這樣的擁抱，很纏綿。
這樣的美好，讓他甘願犯上七世的劫難。

這個女孩，是他的在劫難逃。
而他，甘願以身應劫。

4. 假如愛有天意 （下）

男人沉靜的眸就像一個很深很深的湖，一個讓人不禁屏息注目的湖。

————-

胸口暖暖的。
還有，下面的那顆心也很溫暖。

這個男人身上的味道很好聞。
和煦溫暖，還有種很熟悉的感覺。

沈落乖順的任由他抱著，腦海卻浮現起夢中那個始終見不著臉的男人。

會是他嗎？

在夢中那個他也曾這樣的抱過自己。
只是，夢裏那個擁抱是微涼的。

沈落抬頭對上那和煦的暖陽，看著旁人的艷羡目光，可愛的瀏海下藏了雙笑得眉眼彎彎的眼睛。

而這個男人的擁抱是溫暖的，溫暖得，讓人沉醉。

前方的女孩高興得在活蹦亂跳，唐驍推開過山車出口的欄杆笑著跟了上去。
真是個小孩子。
她這樣蹦蹦跳跳的走路，一會又扭傷了腳怎麼辦？

真是少看一眼也不行。

男人的腿偏瘦修長三兩步便追上了前方的女孩，拉住了那隻軟軟的小手。

「先擦一下汗，一會吹了涼風怕是又要感冒了。」唐驍半蹲著身，指尖撥起女孩額上的瀏海為她印著底下的細汗。

女孩身體還未停定，腦袋還未回過神來，臉頰便被質地柔軟的絲質手帕印上，一下一下的輕印，小心翼翼得生怕會弄疼她。

男人這樣一臉專注的神情很好看，濃眉間有著嚴肅，但落下的力度卻是如此的輕柔。

這個男人，很細心。
看久了還挺賞心悅目的。

沈落手交叉扣在身後任由男人手上的動作，骨碌碌的眼睛左看右看，心裏卻不禁有點沾沾自喜。

「下一站想去那裏玩？」唐驍把手帕摺疊好收回上衣內袋，才站起身輕拍著褲上剛才沾上的灰塵。

「不如玩踫踫車～」沈落抬起黑溜溜的小腦袋，聲音軟軟的但卻有點沙啞，唇邊掛著甜甜的笑容。

唐驍看著前方那一擺一擺烏黑柔亮的髮絲，看著那纖細柔軟的蔥白。
還有，手裏軟軟的觸感。

他覺得剛才自己的心好像跳慢了好幾拍，否則那個好字怎麼會脫口而出。

剛才玩完過山車，她喊得嗓子都有點撕啞了。

這個女孩那麼嬌弱，怎麼能玩踫踫車那樣的玩意。
一會撞疼了她該怎麼辦？

黃昏時間，排隊玩踫踫車的人不多，絕大部份也是帶著小朋友來的家長。

「1、2、3...4...6...7、6...」最後那個也是帶著小朋友的應該只計一個。

「太好了！下一次便輪到我們～」沈落踮高腳尖數著前方排隊的人，細細的指尖來來回回點了兩遍，轉過身趴在欄杆上看著埸裏奔馳的人們笑得眉眼彎彎的。

這個小傻瓜。
男人寵溺的揉著女孩軟軟的髮絲，一門心思卻在想一會該怎樣避開那些橫衝直撞的人。

要不一會讓保鏢隔開那些人。
他可不想那些莽莽撞撞的人會撞疼她。

「對了！你那些保鏢可一個也不準跟上來～」下一秒，女孩卻像知道他心裏所想般轉過身義正嚴詞的說著。

一雙本是彎彎笑著的眼睛還瞪得圓圓的。

剛才玩過山車時，不要以為她不知道，他那些保鏢把遊人都隔開了，剛才一整車的也是他的人。

但踫踫車就是要你撞我，我撞你才好玩。
他要是把人全隔開了，那還有甚麼趣味可言。

男人不禁失笑。
這個女孩，這輩子好像變聰明了。

這個踫踫車埸不算大。
場中間就只疊起了一團車胎讓人圍著中間打轉。
不過，玩踫踫車埸地大小半點也不重要。

最重要的是，要撞得起勁！

沈落扣好了鬆垮垮的安全帶，一雙腿伸得直直的，白色波鞋剛好踏上了車廂前的位置，一副準備就緒的姿態。

反觀，唐驍就顯得有點狼狽。

踫踫車的車廂很淺，男人一雙長腿不管怎樣放也很不舒服，放直不行，微屈更會頂著方向盤。

「要不～我來駕吧？」沈落看到男人的狠狽，聲音小小的在建議。

她這樣看著也覺得辛苦。
所以說，腿長得這麼長也是不好的。

「不用。」男人冷冷的回絕，像是證明著甚麼似的腿一伸重重踏上了油門，車子像箭一般飛了出去。

於是，這一飛便為埸中央的多車連環相撞再增添了一員。

「你沒事嗎？」唐驍急忙察看身旁咯咯在笑著的女孩，直至看到女孩的身體晃了晃才察覺到剛才車尾又被人重重的撞了下。

他都有點後悔了。
他不應該由著她來玩踫踫車。

「喂～我們快點還擊吧，那個胖子都撞了我們好幾次了。」沈落像是沒看到男人臉上的緊張，興奮得拉著男人的手在方向盤上左扭右扭。

埸外被禁止上場的保鏢看著那輛橫衝直撞的兩人，那剛被人重重撞到一旁的小車，心裏不禁捏了把冷汗。

他們不約而同地在心裏想，以後還是不要讓老閣他來駕車。
這技術，也太差了吧。

兩人從車上下來的時候，腳下也是虛虛浮浮的。

唐驍兩手小心翼翼的扶著女孩，確保她不會向前倒，更要確保她不會還未站穩便急著跑。

他看著身旁和他一樣動作的男人，不禁笑了笑。
那男人手下的是個只到他膝蓋的小男孩。

而他手下的卻是長到他胸口裏的小女孩。
是個他終於失而復得的小女孩。

沒有留意到男人的注視，女孩的目光已經怔怔的落在前方的遊樂設施上。

左面是富有童話色彩的旋轉木馬，在樂此不疲的打轉。
右面是充滿童趣的飛天小象，胖呼呼的在天上飛也很可愛哦。

但天也快黑透了，應該沒有時間兩個也玩。

該怎麼選好呢？
沈落看著兩邊同樣長長的人龍，啫著嘴心裏苦惱得很。

「選好了沒有？不然兩個也玩吧？」男人不以為然的笑話，落在女孩身上的目光柔柔的。

「來不及了～」軟軟的聲音有點洩氣。

「那就讓它慢點關門吧。」男人揉了揉黑溜溜的小腦袋，向身旁的保鏢交代了幾句便拉起了軟軟的小手。

甚麼！

沈落看著那個已經拿出了電話在按的保鏢，看著一臉寵溺在看她的男人，心裏此刻就好像她上次英文考試裏竟然合格了般震驚。

但心裏的震驚此刻卻被眼前的景象延續下去。

耳邊歡樂得有點吵的音樂聲停下了。
只見上一秒還在打轉的旋轉木馬，半空中上落的小象一下子也緩緩的停下來了。

剛才還興高采烈的遊人也停下了動作，右手手握成拳靠在左胸心臟上方的位置。

所有動作也停下來了，他們就維持著這樣的姿勢好像是在等待著甚麼似的。
沈落覺得這樣陌生的畫面很怪異，下意識的轉過身看向唐驍。
唐驍也擺出了同樣的動作，他身後的那些保鏢也是。

只是，他的臉色有點難看，眉心皺著的。
在察覺到她的注視時才稍稍鬆動了幾分，輕扯起嘴角。

一段慷慨激昂的旋律從遊樂區路旁的喇叭傳來，響亮的迴聲填滿了佔地甚廣的遊樂埸。

剛才還在播著機動遊戲介紹的大電視，此刻被一個定格取而代之。

坐在深色木椅上的男人西裝筆挺，目光銳利，威嚴冷酷。
修長的十指交握在翹起的腿上，黑黃相間的H國國旗被懸在木椅左後方。

明明是溫文爾雅的姿勢卻有種壓迫的感覺，讓人喘不過氣來。

沈落不期然看進男人的一雙眼睛。

這樣的感覺很可怕。

被這樣的一雙眼睛看著，一股在他面前無所遁形的感覺油然而生。
讓人就連呼吸也不敢太用力。

蒼勁、淩厲、清冷。
還有，深不可測。

男人沉靜的眸就像一個很深很深的湖。
一個讓人不禁屏息注目的湖。

落落～
落落～

落落！
你沒事嗎？

「啊～」女孩終於回過神來呆呆的看著他，呆呆的看著他身後發光的屏幕。
那慷慨激昂的音樂不知甚麼時候奏完了，屏幕上也重新播起過山車的飛馳俯衝。

「我好像看呆了。」她的聲音低低的，那個垂得低低的小腦袋也是，像是有點不好意思。

男人思索片刻才緩緩的開口，看著女孩的目光若有所思。
「你怎麼...會對王有興趣？」明明平靜緩慢的聲音卻像是落下得特別的用力。

沒想到獨裁還不特止，竟然都玩起個人崇拜來。
怪不得沈朝夕說H國這裏容不下別的宗教。

「三片大陸裏，就只有這裏那麼退步重回了君主制。就是好奇想看看而已。」她訕訕笑著。
沈落看著有些灰白的鞋頭，剛才心裏那股異樣還久久不散。

她覺得今天的自己真是有點古怪。
不然，怎麼看到甚麼人也感覺到特別的熟悉。

唐驍，也就算了。
但怎麼對那位高高在上的王也是。

她，應該是生病了？

溫柔的笑聲從頭頂上傳來，身體下一秒便被拉進溫暖的懷抱裏。

「在H國對王不敬是大罪，就算是遊客也不能亂說話。」但落下的聲音卻是仍舊的溫潤如玉，循循善誘。

但她能感覺得到，他的心，跳得很快。

5. 勿忘我

她覺得，心很疼。
這個人，就好像沒來由的讓她感到心疼。

—————————————-

木質的衣帽間，暈黃的燈光，一聲聲壓抑撕啞的低喘，交織出一幅禁忌惑人的旖旎風光。

落地全身鏡裏的男人後背精壯結實得沒有一絲贅肉。

繃緊的肌肉，性感微陷的腰窩隨著貫穿的動作若隱若現，一下下挺動窄臂撞向那個被壓在牆上任人予取予求的嬌小女孩。

嬌小的女孩像隻小樹熊般緊緊粘附著身上的男人，那雙掛在男人肩上的小腿一晃一晃的劃出一道道虛軟的弧度。

這樣眼睜睜的看著自己被狠狠的貫穿佔有，強烈的羞恥感嚇得她急忙合上了眼不敢再看了。

「怎麼不看～」男人舔著敏感的耳廓，邪氣的聲音夾著粗喘在她耳邊落下。

「討厭～」女孩氣若游絲的叫了聲。

「怎麼討厭？是這樣嗎～」身下更用力的頂弄研磨內璧上最敏感的那點。

「啊～」體內積聚的快感快把她壓垮，內璧的痙攣愈來越強烈，女孩一邊哭一邊顫抖著身體。

「彭慧～」他低頭吻著她。

厚實的大掌憐惜的揉著女孩烏黑的髮絲，但身下貫穿的狠勁卻更有變本加厲之勢。

她覺得那個地方好像被火燒了起來一樣。

很脹很脹，還好像有點疼。
又有點，好像有著如箭在弦的絢爛在等待著綻放。

女孩緊閉著眼睛，紅通通的小臉滿是淚光，好看的眉頭全皺了起來，神色說不出是痛苦還是愉悅。

「彭慧～看著我～」下巴被人勾起，潮濕熾熱的細吻從臉頰一直連綿至唇邊。

那噴灑在臉上，頸項上的火熱氣息讓女孩難耐得睜開了眼。

「說你是我的～嗯～」下身的酸脹愈來愈重，男人的哮聲也愈發短促粗重。

熱氣氤氳，眼前就只有男人模糊的面龐。
還有，那雙深邃得能直透靈魂的眼眸。

但這雙眼睛？
這雙眼睛她怎麼好像...

啊～很燙！
不單只下身很燙，沈落覺得全身上下也燙得像被人扔進滾水裏般。

厚厚的白色綿被像條蟲子般在蠕動，床上傳來的聲響讓那雙懶倦的鳳眸一下掦了起來。

下一秒，白色綿被被拉下來，把被裏在裹面的小女孩解救出來。

「呵～終於捨得醒了？」是男人懶洋洋的聲音。

女孩小臉紅通通的，目光有點呆，但那眼裏的水光就好像快要掉下來似的。

沈朝夕俯身撥開女孩濕瀌瀌的瀏海，把手探在上面為她測著溫度。

還有點燙手。
昨天從遊樂場回來後，沈落便發起燒來。

要知道這個小傻瓜有多嬌弱，每次生病也得病上好幾天。
那個唐驍也不知怎麼照顧她的。

沈朝夕靠上了椅背雙手環胸的在看她，那雙張揚的鳳眸還是向來的漫不經心，但沈落卻覺得他看著自己的目光怎麼好像有點曖味。

他的目光怎麼好像有點古怪？
該不會...

很快那道懶洋洋的聲音便印証了她心裏所想。

「這次你又夢到了甚麼？」

沈落眼睛瞪得大大的，臉一下子更紅了，紅得像烚熟了的蝦子般

她剛才不會真的在說夢話嗎！

不會不會～不會的！

「哦～難怪都發燒了～」漫不經心的語調拉得長長的，曖昧得很。

看著那個羞得不敢看他的女孩，沈朝夕嘴角不禁上掦。

這個小笨蛋，真是半點也藏不住心事。
不過做春夢做得都發起燒來，這笨蛋還真不是一般的笨。

在沈落還很小的時候，便開始做著一個奇怪的夢。
她常常會夢到一個男人。

他們的父母為此也找過各式各樣的專家。
有次那女人還把驅魔人找來，說要為她施法驅邪。

果然，蠢這東西真是有遺傳的。

沈落看著男人上掦得可惡的嘴角，羞得把臉埋進了被窩裏。

真是丟臉死了！
媽啊～她真的不想做人了！

以往在床上也就算了。
這次怎麼會在衣帽間！

還要讓沈朝夕這壞人笑話她！

男人看到羞得耳根也紅起來的女孩，忍不住湊上去壞心眼的逗她。

「那他大不大～有爽到嗎？」

這個沈朝夕討厭死了！
還有，夢裏那個可惡的大色狼！

— —

地板的寒氣從腳下源源不絕的往上湧，沈落看著被冷得發白的腳背，不高興地啫著嘴。

骨碌碌的眼睛打量起這個陌生的環境，左顧右盼的。

沒有開燈的客廳有點暗，就只有外面落地窗打進來的微弱光線勾勒起眼前的景物。

她右手靠墻邊的是個開放式的廚房，用作分隔空間的是白色雲石造成的高身吧台。

再旁邊一點的的是一張長長的白色長形餐桌。

透亮的高腳酒杯，排列整齊的精緻餐具，一切有條不紊得，讓人沒來由的感到壓抑。

沈落轉過身看向窗邊，目光卻一下子被凝住了。

黑如潑墨的夜空有著點點星光，依稀勾勒出那冰湖上觸目驚心的裂痕。

窗外是一個湛藍的冰湖。
還有，一個孤寂的男人。

微弱的星光為他鍍上了一圈銀灰的光暈。
而男人的背影，寂寞得讓人心疼。

沈落不自覺地走近把手貼上了落地窗。
玻璃的溫度有點低，手都被冰得有點疼了。

她想把窗拉開叫他進來，但那扇窗卻怎樣拉也紋絲不動。

外面忽然下起雪來，白色的雪花打在窗上暈開，打在他身上卻化不開。

她覺得，心很疼。
這個人，就好像沒來由的讓她感到心疼。

他到底是甚麼人？

他，到底在那裏？

空氣裏彌漫著暖陽過後的氣味，週邊的景物隨著視野擴展緩緩登場。

她又在做夢了嗎？

沈落看著白色的天花板，胸口處還是悶悶的。

但怎麼最近的感覺好像愈來愈強烈？
還愈來愈真實？

就好像，那個人就在自己身邊似的。

「醒了？」男人的聲音溫潤好聽，他伸手撫上她的前額。

他的手很暖，和他的人一樣。
他身上還有種暖陽過後說不出的乾淨氣味。

唐驍的目光很溫柔，嘴角始終掛著道淺淺的笑，笑起來是如春風拂面的溫暖。

看著他，心總會變得很暖，很安穩。

「啊！對不起～」沈落看著不知何時爬到了男人臉上的蔥白，嚇得叫了出來。

男人始終朝她溫柔的笑著。
只是，這一次就連眉眼間也沾上了愉悅。

他把女孩從床上扶起身，拿過掛在一旁的綿質睡袍為她穿上，骨節分明的手指正在為她綁著腰間的束帶。

她剛才在做甚麼？
怎麼看著看著都摸上了他的臉？

她好像愈來愈古怪了。
那些亂七八糟的夢古怪，現在就連醒著也是這樣的古怪。

沈落搖搖頭想要讓自己清醒一點，目光卻不經意落在窗台上在啡色花盆裏探出頭來的小花苗。

原先還有點惺忪的眼睛一下子全亮了，腳下還沒穿上睡拖便跑了過去。

是萌芽了嗎？

太好了！

「Hello~」軟軟的聲音還是有點惺忪沙啞。

女孩趴在窗台細細的蔥白小心翼翼的掂了下長了兩塊小葉子的花苗。
看著它渾身上下的抖動，不禁眉眼彎彎的笑了起來。

唐驍俯下身為她穿睡拖，目光卻落在修長的指尖，停留在白晳纖細的腳踝上。

她的腳很白、很細、很軟。
還有點冷。

指腹揣摸著底下細嫩的肌膚，動作很輕很細，讓光顧著看花的女孩不至於察覺。
直至感覺到呼吸漸漸粗喘短促，那雙手才驟然離開。

唐驍在女孩身旁坐下，看著一臉專注的她，目光溫柔。

「這是甚麼花？」

其實，他對她種甚麼花並沒有興趣。
這世上，唯一讓他感興趣的就只有這個蠢蠢呆呆的女孩。

但下一秒，他便收回了這句話。

「是勿忘我。」女孩軟軟的聲音很輕快，還是該死的輕快。

男人上掦的嘴角像是被一道重力死死的向下扯﹐拳頭握緊，青筋暴脹，表情猙獰扭曲得嚇人。

幸好，專注在眼前小花的女孩半點也察覺不到。

沈落把頭倚在窗台，看著可愛的小花苗幽幽的在嘆氣。

「可是，在H國不能種勿忘我。」

雖然沈朝夕說，沒關係，她還是可以繼續養它的。
但她總不能太任性，為了這種風花雪月的玩意把他置於危險之中。

雖然他總是一副做甚麼也是漫不經心的樣子。
但她感覺得到的，自從爸爸媽媽死了，他們被趕出了沈家以後，他比過往沉靜收斂了不少。

更好像比以前還忙得不可開交。
要不然，在她還未病好的這段日子又怎會把唐驍叫來照顧她。

「所以，在結出花來前便要把它扔掉。」她嘆道。

不能幫助他，也總不能為他惹來更多麻煩。

女孩軟軟的聲音垂了下來，那雙好看的眼睛也跟著垂下了，落寞得讓人心疼。

唐驍把女孩抱住了，手一下一下的順著她軟軟的髮絲在安撫。
這樣看著她乖順的靠在懷裏，剛才心裏的悶痛好像慢慢消散。

剛才被他這樣突然的抱住，說不驚訝緊張肯定是騙人的。

但湊著他身上的氣味，感受著那溫暖，她卻覺得這一切來得竟是如此的自然。
就好像她曾經很也做過這樣的動作，也做過很多，很多次般。

「我不喜歡那位王。」沈落放軟著身體索性在男人溫暖的胸膛上安心躺著，軟膩的聲音懶洋洋的，恰似隻貓兒般在撤嬌。

要不是那位王，她也不用扔了它。

自己喜歡就一味死霸佔著，還明令禁止不能私下裁種。
怎麼會有這樣霸道的人？

「好～」唐驍在笑，落在女孩身上的目光更是不自覺地愈放愈柔。

她不喜歡他就好了。
她要一直一直這樣的不喜歡下去。

只是目光觸及那棵小小的花苗，漆黑的瞳孔還是不由自主的在緊縮。

「這花...送給我好嗎？」

女孩的臉頰被一雙手包裹捧住了，男人輕柔的聲音就如春風拂面般，溫暖。

「我家裏有個花開得燦爛的花園，把它種在裏面沒有人會察覺得到的。」話畢，還朝她貶了貶眼。

沈落對上眼前這雙漆黑得眼眸，這般柔情似水的眸，忽然有把聲音在一個同樣漆黑的角落裏響起。

認住白色的房子，還有花開得燦爛的花園。
那裏就是我的家，我們的家。

那是一把男人的聲音。
只是，這次不像夢裏向來的波瀾不驚，而是柔柔的，很好聽。

不知為甚麼，沈落覺得他說著這句話的時候，一定是在笑著的。

還是，笑得特別特別的好看，特別的溫柔。
特別的像，眼前這個男人。

沈落趴上空蕩蕩的窗台，看著外面灰暗陰沉的夜空重重的在嘆氣。

「啊！」她覺得自己都快神經錯亂了。
怎麼最近明明是醒著，也還能聽到那些奇怪的呼喚，看到那些模糊的剪影。

那些內容比她以前看到的還好像，更豐富，更真實。
真實得都讓她有種感覺。

那些剪影，那些聲音。
那個，人。
都是真的，真正存在過的。

唉～算吧。
沈朝夕今晚應該也是不會回來的。

沈落從窗台爬了起來，轉過身看著那扇一直等待被打開的大門，目光幽幽的。

她還是早點睡吧。
明天唐驍答應了帶她出去玩。

想起那個對自己好得莫名的男人，沈落心裏甜滋滋的。

腳下三步併兩步的走一下子便跳上了軟綿綿的床，摟上可愛的長耳免公仔在床上高興得滾來滾去。

— —

白色的洋房，怒放的花園。
夜涼如水，卻敵不過男人一身的悲涼。

男人的眸瞇了起來，死死的盯著那啡色膠盤裏小小的花苗。

認住白色的房子，還有花開得燦爛的花園。
那裏就是我的家，我們的家。

他覺得，胸口就好像被一塊嶙峋的巨石壓住了般。
每一口呼吸也夾著悶痛，也夾著淋漓的鮮血。

不吐不快。

他斂下眸﹐指節一張。
花苗隨即摔在石屎地，皮鞋踏在上面狠狠碾磨，直至零落成泥。

慕凡哥哥，我喜歡你。
我最喜歡的就是你了！

6. 她是她，是他唯一珍愛的女孩

她好，她好，她甚麼也好。
她單純、天真、美好得不染塵埃。

— —

「市場有傳業內龍頭驍豐行計劃出售H國業務，多間糧油食品企業均表示有意洽購，進一步刺激大米價格走勢，利好糧油股升...」

韓忠堯把遙控器隨意的扔在書桌上，靠在椅背雙手環胸，一臉咬牙切齒的。

到底是那個混蛋在胡說八道！
他就要看看是誰膽敢在外面造謠生事。

「哥，這事我已經讓人著手去查。」他轉過椅背，看向正從休息室走出來的男人。

「是我放出去的。」男人的聲音很平淡，就像不以為然。

「甚麼！」韓忠堯一下子從椅子上站了起來，盯著唐驍。

銀色緞面暗紋，這條是他向來喜歡。
但落落會不會覺得太老氣？

還是這條黑色簡簡單單的好？

到底那條比較好？

「給我點意見，你看那條比較好？」唐驍的目光還落在手裏的領帶上。

他覺得選領帶這件看似簡單的事情，簡直比他做生意上的決定還要難上百倍千倍。

還是索性不打領帶？
仔細想想好像從來也沒有看過那個男人戴領帶。

唐驍看著手裏的領帶，臉色瞬間黯沉下來。

但要數臉色最難看的，還是被他一直忽略的韓忠堯。

「我不打算繼續留在H國。」唐驍看著他笑了笑，低頭捲著手裏的領帶，薄唇始終掦著淡淡的弧度。

他留在H國的唯一目標已經達成了。
好不容易得來的瑰寶，他當然要小心翼翼的保護藏好。

待沈朝夕那邊塵埃落定後，他就帶落落回她的家鄉A國過些平淡幸福的小日子。

而且，現在把消息放出去正好收個一箭雙雕。

他才剛依他弟弟的指示，肅清了大米市場的亂狀。

老趙的手少了隻手指，現在正人心惶惶。
要是連他也出事了，另外那幾位恐怕會嚇得尿褲子。

那位高高在上的王，總不能一直也坐得這樣安穩。
想要平穩過渡還是大家撕破臉皮，就全看他選那一條路。

男人把領帶隨意的扔在書桌指尖理著衣領，眉眼間盡是掩不住的愉悅。

「你是認真的嗎？」韓忠堯看著還這麼悠然自得的男人，焦躁的抓了把頭髮在踱步整理思緒。

明明哥前兩天才跟他說，要怎樣制衡那班老狐狸。

怎麼才幾天未過就毫無聲息的說退出H國？
又怎麼和他商量一下也沒有？

是發生了甚麼事情影響到他嗎？

但他前幾天還是好好的。
昨天一早便出門和那個寺廟裏看見小女孩約會了一整天。

也好像沒甚麼特...

慢著！
他們做了十多年兄弟，也沒有看過他約會過甚麼女人。
有段時間他還以為唐驍是同性戀，喜歡上他。

「是因為那個沈落嗎？」韓忠堯看著他試探問。

天啊！
千萬不要讓他猜中！

但看著男人更是上掦的嘴角，他合上眼乾脆把臉埋進掌中。

原來真是那禍水！
那天在祠裏，雖然他來晚了沒有親眼看到那傳聞中的驚鴻一瞥。

但他可是看著哥怎樣討好那個漫不經心的沈朝夕，承諾為他在H城保駕護航。
又是怎樣情深款款的看著那個瘦瘦弱弱像還未成年般的小女孩。

要知道，他們好不容易才打通和皇室的關係，得到了二少的寵信才一踴而上到現今龍頭的位置。

哥就是再喜歡她，也不能這樣隨隨便便的把H國這裏的公司賣掉。

唐驍沒有再看一臉苦惱的韓忠堯，目光落在剛推門進來的女人。

女人身材高挑，玲瓏有致的身段包裹在黑色的西裝套裙下。
一頭波浪捲髮，隨著黑色高踭鞋加快的步伐款款擺動，搖曳生姿。

高踭鞋在距離兩人不遠處便停下來，分寸拿捏得宜。

「老閣，韓總經理」女人把散落的曲髮別在耳背後，明眸皓齒，聲音柔美。

「Vivian～」韓忠堯嘖嘖了聲，眉頭含笑。

這樣的一個絕色美人放在眼前晃來晃去這麼多年也不心動。
突然殺出一個發育不良的小學生就把哥這座萬年不動的冰山融化了。

不！他們雖然壞事做盡，但怎樣卑劣也不會染指幼童。

話說，那個小沈落到底成年了沒有？
至少也應該也在讀中學吧？
韓忠堯不禁愈想愈心驚。

唐驍看了眼神情彊硬的韓忠堯，神色自若地走到落地窗前的大班椅轉過椅背坐下。

男人膚色偏白，外面的斜陽在棱角分明的五官上暈染開，英俊儒雅，眉眼如畫，完美得近乎不真實。

「安排好了嗎？」他抬眸看著Vivian，淡漠的聲音自薄唇溢出。

Vivian不自覺地垂下眸，伸手繞了下耳邊的碎髮。

「老閣，餐廳那邊已經安排好了，第一節鋼琴演奏在9時正完結，之後會有大約15分鐘的空檔，然後便是第二節...」

「太晚了，讓他們在8時完成第一節。」男人打斷了她的話。

「落落不能太晚回家。」她哥哥會不高興的。

沈朝夕不高興，他也不會好過。

他嘆了聲，卻又不禁輕扯唇角笑了笑。

「是，我立刻去安排。」Vivian微微一笑應道，精明幹練，沒有半點遲疑。

男人轉過椅背，窗外是金光閃閃的桐城天際線，看著遠處海濱旁那座摩天輪已經亮起了繽紛的燈光，眉眼一片溫柔。

而且，早點吃完飯還可以和落落去坐摩天輪。
不知道她會不會還像上輩子一樣有畏高。

韓忠堯看著那道已經消失在門後的倩影，誇張地閉眼感受著空氣裏殘留的餘香。
「哥啊，怎麼這麼一個大美人你也不入眼？」

「喜歡的就去追人吧，我不介意。」唐驍轉過椅背，盯著他揚起唇角。

韓忠堯看著笑得春風滿面的男人，心裏愈想便愈想不透。

「那個小沈落，到底有甚麼好？」他皺眉問。

唐驍抬頭靠上椅背，臉上笑意湧現。

「她好，她好，她甚麼也好。」他的聲音很輕，很溫柔，連眼角也彎了下來。

「她單純、天真、美好得不染塵埃。」
最重要的是，她是她，是他唯一珍愛的女孩。

男人說這話時眉目含笑，眉目滿是溫柔。

韓忠堯忍不住翻了白眼。

「你說的是仙女。」哥就是喜歡她，也用不著誇得這麼天上有地下無。

「她有雙會笑的眼睛。」男人失笑搖頭。

她的眼睛不大，但卻彎彎的。
看著她的時候，她就好像對著你在笑一樣。

韓忠堯看著對面已經明顯著了魔的男人，後背爬上一陣惡寒。

那天他也在埸，那個沈落明明就只是個小孩子，個子小小，剪著瀏海是挺可愛的。

但說到底還是個小孩子。
怎麼能比得上Vivian這種貨真價實，風情萬種的女人。

— —
馬槽裏的白色小獸趴在乾草上，下腹貼了一塊醒目的紗布，鳴鳴聲的叫著仿似在悲鳴。

穿著一身軍服的簫陽在笑，一頭染成銀白的頭髮在陽光下閃閃生輝。

「不要哭了，很快會好起來的。」他低聲哄著，指尖輕撫著紗布外圍繃緊的肌肉。

上士！
上士！

他看了眼遠處按著軍帽跑來的人，嘴角上揚。

「我明天再來看你吧～」臨走前還安撫的摸了把小獸背上柔軟的鬃毛。

馬厩就只有一個看守的小兵，他出來時小兵還走出來朝他敬禮。

「簫上士」小兵喊得響亮，笑容滿面的。

要知道這個馬厩偏遠得要命，平常日子就根本不會有人來，他被調在這裏看守都快悶得發瘋了。

難得看到有活人來，還要是個前途無可限量的年輕軍官怎麼能不殷勤一番。

簫陽戴上軍帽，把肩上的垂鏈撥好後，男孩剛好跑去面前。

他氣還未喘定便把雙手垂在身旁，昂手挺胸的正要敬禮，卻被簫陽掦手止住了。

簫陽拿出手帕為男孩印著額上的汗，「不用跑這麼急～你看你跑得都滿頭大汗了。」

男孩察覺到當值亭裏傳來的探究目光，有些不好意思的別開了臉，臉上浮現起可疑的紅暈。

「上士，你找我是有任務嗎？」他急呼呼的問。

「沒有啊～就是想叫你過來。你還是自己擦吧。」簫陽笑得一臉無害的，把手帕塞進男孩軍服前的胸袋。

借著塞手帕的機會，簫陽湊前身體對他壓低聲音說：「你拿去城裏賣給古董店的老三，賣了的錢我們去買酒喝。」

雖然他在簫家不得寵，但簫上士要喝酒也不至於要賣古董吧。

男孩看著那道已經遠去的背影，翻出了口袋的手帕。

還要是條平平無奇的白水晶頸鍊。
這個能賣出甚麼好價錢？

男孩苦惱的抓了抓短髮刺手的後腦。

-- --

7. 所謂的愛情，應該就是這樣子吧。

這樣的一個男人，才識淵博，風度翩翩。
足以寄託起一個少女對愛情所有的憧憬。

好掛住樓主你D字
好多謝你繼續出文

要多謝你地嘅支持先至啱
你地係我寫落去嘅動力

Ch. 7-8 改咗少少會似曾相識
Ch.9 全新內容

-- --

7. 所謂的愛情，應該就是這樣子吧。

這樣的一個男人，才識淵博，風度翩翩。
足以寄託起一個少女對愛情所有的憧憬。

—————————————————

她一直也覺得摩天輪是幸福的象徵。

坐在上面居高臨下，與世隔絕。
窗外閃爍的夜景，狹小曖味的車廂，浪漫得讓人心動。

有朝一日，她要和喜歡的人一起坐摩天輪。
然後，在上面接吻。

真是想想也覺得浪漫得很～

剪著可愛瀏海的女孩雙手托著下巴，一雙骨碌碌的眼睛此刻正一貶不貶的著看著玻璃後絢爛的摩天輪，笑得傻傻的。

沈落在看摩天輪。
而他，在看她。

這樣的她，真像一個小孩子。
一個還沒長大的孩子。

唐驍靠上椅背慢慢的在喝著水。
他覺得這間餐廳的水，特別的甜。

但也比不上她的來得那麼甜美誘人。
真的很想再嚐一嚐。

他不禁掦起薄唇，但很快唇角便再次沉了下來。

可是，還要再多等一年。

他答應過她哥哥，他不想失信於他。

而且，她實在太小了。
小得都讓他覺得自己剛才的臆想很齷齪。

沈落看著手下那被叉子一圈一圈捲著的意大利粉，不經意的想起了不久前沈朝夕和她說過的話。

「唐驍～你怎麼會想到當農夫？」

那時，她好像是和沈朝夕在吃晚飯的。
她還記得自己當時一臉嫌棄的看著那碗裝得拱了起來的白飯。

而那個討厭鬼就在對面手環著胸，用著那慢悠悠的聲音在說。

這是唐驍種的。

鋤禾日當午，汗滴禾下土。
你怎麼能糟蹋他的心血？

那時她腦海立刻浮現起唐驍滿頭大汗拿著鋤頭的樣子，想也不想便合上眼把那碗飯吃光。

他那麼辛苦工作，她怎麼能糟蹋他的心血呢？
於是，她的胃撐了一整晚。

不過，她始終想不出來，像他這樣溫柔敦厚的一個人怎會想到要當農夫的？

對面的男人臉色微變，那拿著刀叉的手也不受控的抖了一抖。
要不是他反應過來，恐怕現在已經哐啷一聲的跌在底下的瓷碟了。

「嗯...是你哥哥說的？」唐驍思索了片刻，話便不帶半點遲疑的落了下來。

看著女孩幾不可聞的在點頭，還有那漸漸爬上了紅暈的小臉。
唐驍在心裏不禁感嘆了一下。

這個小傻瓜，怎麼還是這樣的好騙？

「其實，我只是賣農產品的，實際上的種植還是要交給真正的農夫來做。」他手下繼續不緊不慢的切著五成熟的牛扒，狀似不經意的在解答。

「想去看看嗎？」看著她的目光柔柔的，那落下的聲音更是。

沈落把頭垂得低低的，都恨不得能鑽進桌子下。

真的很丟臉！
她早該知道那是沈朝夕用來騙自己吃飯的。

她怎麼會蠢得相信他，還對唐驍說出口！

這麼溫文儒雅的他，會對自己溫聲細語的他。
怎麼看也不像那些肋肉發達拿得起鋤頭去耕田的農夫吧？

他倒是像那些電影裏穿著西裝在幕後運籌帷幄的人。

「那明天帶你去農莊看看。」唐驍看著那個快踫到桌上的小腦袋，嘴角揚起了好看的弧度。

「你這樣每天帶著我去玩，會不會打擾你工作？」沈落低頭看著膝蓋上兩隻在一踫一踫的指尖，聲音軟軟的在問。

說不會。
說不會！

說他很喜歡和她一起出去玩。
就好像她也很喜歡和他在一起的感覺。

很溫暖。
很自在舒服。

「反正這邊的公司也快要賣掉，我才不要那麼努力的工作。」男人笑了笑，放下手裏的刀叉拿起了桌上的玻璃水杯。

「我要走了。」而你也快要走了。

切得透薄的檸檬片在杯中盪漾，載浮載沉。

他不喜歡陷入任人擺佈的局面。
所以，這一次他要當那雙能覆雨翻雲的手。

「甚麼！」沈落一下子抬起了頭來，怔怔的看著對面始終在溫柔笑著的男人。

好好的他怎麼說走就走了！

她在H國就只有他一個朋友，沈朝夕又常常不回家。
他走了的話，那她怎麼辦？

更重要的是，他走了就沒有人再對她那麼好了。

自從爸爸媽媽死了以後，除了那個討厭鬼就再也沒有人這樣溫柔的對待她，愛護她。

她覺得很胸口很疼很疼，眼眶濕瀌瀌的。

「我不捨得你～」她看著眼前模糊成一片的男人，嘴角忍不住的墜下，哇一聲的哭了出來。

唐驍走了過去半蹲下身把她抱住。

「傻瓜～」手在她背後一下下的輕拍安撫，還真是有著幾分在哄小孩的樣子。

喜歡一個女孩，就要先寵壞她。
把她寵壞了，她就會是你的。

但在得到她之前，他得先吊一吊她的胃口。

得不到的永遠是最心心念念的。
要讓她感覺到快要失去的滋味，她才會更認真去審視心裏那份感覺。

他不想去承認。
他好像愈來愈像那個男人。

那個精於計算，陰險詭詐的男人。
那個，她深愛過的男人。

唐驍看著懷裏哭得厲害的女孩，心裏此刻有著甜蜜的苦惱。
看著她哭得這樣可憐，心裏有著被她需要的欣喜，但更多的卻是心疼。

原來再多的陰謀城府，也敵不過那一顆顆燙疼他的淚珠。

「不哭了～我彈琴給你聽好嗎？」他看著不遠處剛起立道謝的琴師，揉著懷裏的小腦袋溫聲的在哄著。

——-

餐廳中央陳放著一台泛著暗光的黑色三角鋼琴，而此刻手按上琴鍵的卻是個同樣泛著光芒的男人。

男人的手指很修長，⻣節分明的。
微微屈曲的指尖輕㪣琴鍵，姿勢溫柔。
一連串順著起落的音符自那雙溫柔的指尖如流水般滑落。

沈落看著那遊走在琴鍵的指尖，看著男人被柔光化暖的輪廓﹐看得怔怔的。

那應該是沈朝夕說過的琵音。

每一顆琵音也要一按到底，不能過於生硬，不留餘地。
也不能草率帶過，混沌一團。

琵音的處理，講求弛馳有度。
而他，剛柔並濟，恰到好處。

一股說不出的感覺卻像潑墨般，灑落在心湖，然後暈開。
心，化成一池春水。

沈落看著膝蓋上素白的指尖，聽著餐廳內一道道耳語般的低讚，心裏霎時悸動得厲害。

這麼多年了，她身邊親密的人除了早早便上了天堂的爸媽外，就只有那個討厭鬼沈朝夕。

沒有人願意在她平淡無味的人生中駐足。
而她，也踫不上一個想要留下的人。
不能否認這樣的生活的確是有點空虛乏味，但她卻一直樂得清靜。

但剛才，聽到唐驍說要離開的那刻，她卻覺得心裏有股突如其來的酸澀。

酸澀得竟生起疼痛來。

她捨不得他。
如雷貫耳的掌聲把女孩浮遊的思緒一下子拉回了不少。

她看著已經從皮椅上站起來躬身道謝的男人，看著始終對她溫柔在笑著的男人，心裏剛才被牽起的疼痛好像一下子緩和了不少。

這個男人，好像有種奇異的魔力。

每每看著他，心，便會變得很暖，很安穩。

這樣的依戀，是愛嗎？

她是愛上了唐驍嗎？

「彈得好聽嗎？」唐驍走到她面前看著目光呆呆的在看他的女孩，不禁揚起了薄唇。

男人的聲音很溫柔，那雙眼睛更是，就好像一片溫暖澄淨的汪洋，

看得沈落一時間忘了回應，目光被拉得很遠，很長。

他寵愛她。
而她喜歡和他在一起的感覺。

所謂的愛情，應該就是這樣子吧。
反正，學校裏的女孩子也是這樣說的。

唐驍這麼優秀，她又怎能不喜歡他？

這樣的一個男人，才識淵博，風度翩翩。
足以寄託起一個少女對愛情所有的憧憬。

所有，美好的憧憬。

她捨不得他。
她想，他為她留下。

所以，就讓她自私一回吧。

「唐驍～我們...一起去坐摩天輪吧。」

8. 續未了的前緣

在這一世，為何我們會相遇？
是否在冥冥之中，上天早已註定？

-- --

華燈初上，被黑夜濃罩的桐城綻放出與白天截然不同的璀璨。

沿海而立的摩天大樓紛紛亮燈，五光十色，互相輝映。
婉延曲折的公路像條銀白的緞帶般串連貫穿起整個城市的脈搏。

「我還是第一次看桐城的夜景～」女孩整個人也趴在窗上，嘆息般的聲音似是有著不可思議。

唐驍看著對面那個真的像個小孩子般的女孩，不禁失笑。
但心，就好像被泡在蜜糖般的甜蜜。

這樣的一個她，傻傻的她，怎麼能有這樣大的魔力？
能讓他甘心經歷百年孤寂，能讓他每一口呼吸也是甜蜜的。

即使她甚麼也沒有做。

「你喜歡的話，我們可以每一天也來看。」但他卻想為她做得更多。

唐驍看著終於玻璃窗上抬起頭來的女孩，薄唇不自覺地掦起了更溫柔的弧度。

他想她快樂。
應該說，他想她的快樂是他給予。
就好像，她給予他的。

車廂頂的燈不知甚麼時候熄滅了，那股緩緩上升的重力也消失了。
沈落看了眼窗外渺小密匝的縮影，才意識到他們好像終於到頂停定了。

時間好像一下子被凝住了。
狹窄的空間裏，空氣像是愈來愈悶熱，愈來愈曖味。

「唐驍～」女孩忍不住打破了沉默。

她垂眸看著膝蓋上細白的指尖，看著再差幾厘米便踫上她膝蓋的黑色西裝褲，腦袋裏迴盪著的卻是男人剛才的話。

「你為甚麼會對我這麼好？」
她的聲音很細，很軟，更像是在對著自己說似的。

沈朝夕雖然放任她和唐驍在一起，但曾經提醒過她。
世上沒有無緣無故的憎恨，更沒有無緣無故的深愛。

她真的很想知道，他為甚麼會對自己這麼好？
是不是他也對自己有著莫名的感覺？

有著那熟悉的感覺？

那種應該名為愛情的感覺？

男人目光一緊，他看著把頭垂得低低的女孩，胸腔下的那顆心卻像失控了般跳得紊亂無章。

他不知道該怎麼回答。
他沒想過，真的沒細想過這個問題。

他喜歡她，所以便想她快樂。
他想付出、想奉獻、想犧牲。
想把世上最美好的一切都送給她。

但最重要的是，他想她喜歡他。

所以，即使再來一次，他還是會甘願錯過七世輪迴，就只為與她相守一生。

「我想你快樂～」他伸手扶起了女孩垂下的小腦袋，對上了那雙水汪汪的眼睛。
沒有開燈的車廂有點昏暗，但女孩眼裏瀲灧的水光卻清晰倒映出一雙久遠得有點陌生的眼睛。

他看到那艘愈來愈遠的小船。
他看到那個甩開他的手，跟他說對不起的女孩。

他還看到，那個暗香浮動的晚上。
男人合上眼，用力得就連眉心也皺了起來。

慕凡！求你！求你不要告訴他！

你答應我好不好！

我求求你！

不能讓他知道...你離開好嗎？

我真的...很喜歡他...

「唐驍？唐驍！唐驍你沒事嗎？」沈落看到男人痛苦的神情，急得搖著他的肩。
唐驍緩緩的睜開了眸，指尖撫上那張急得有點泛紅的小臉，拇手按上了女孩微張的唇瓣。

「我想你...喜歡我～」他的聲音得柔和，還好像帶著幾分虛弱易碎。

他就只是想她喜歡他而已。

他等了這麼久。
這一次，她能不能喜歡他？

能不能？

臉上熱熱的，沈落不知道那是男人噴灑在上面的熱氣。
還是，是她羞得臉也紅了起來。

因為，她很快便要做更羞人的事情。

女孩在笑，那笑容狡黠得像一隻挑皮的小貓。
唐驍還來不及反應，唇上傳來了一下柔軟的觸踫。

他看著已經退開了此刻在看著窗外風景的女孩，指尖摸了下唇，胸腔下的那顆心跳得好像再下一秒便會破膛而出。

剛才發生了甚麼？
剛才她好像...吻了他?

女孩的一雙眼睛看著窗外專注得很，唯有那通紅的耳根出賣了她。

「傻瓜～接吻要伸舌頭～」唐驍一下子咧開了嘴角在笑，笑得連話裏也夾著罕見的邪氣。

他伸手把女孩拉進了懷裏，不等她反應便精準的覆上了那微張的唇辦。
然後，長驅直入。

女孩的舌尖很軟，很甜，讓人情不自禁的想要更用力的去吮吸。

唐驍把女孩抱得更緊，一手托起女孩的腦袋加深著這個他期待已久的吻，忘形的吮吸著她獨有的甜蜜，只是生澀的吻技讓兩人撞得牙齒也生疼。

但是青澀的吻，就像星星之火般頃刻燎原，好像愈狂熱，愈莽撞才能傾訴胸腔下壓抑得快滿瀉的愛意。

「嗯～」舌頭被吮吸得酸軟無力，女孩環上男人的肩口齒不清地鳴咽起來。

唐驍看到笑了笑，努力放柔唇舌間的掠取。
溫軟的舌尖描繪舔吻起女孩裏面的美好，緩慢而溫柔。

男人打落在臉上的熱氣愈發短促粗重，但舌尖的動作卻是始終如一的溫柔細緻。讓人有種小心翼翼的，被放在心尖呵護的感覺。

這個男人，是一個溫暖的汪洋。
一片湛藍，風光明媚，裏面承載的是對她滿滿的疼惜。

空氣裏盡是暖陽般的氣息，沈落舒服得瞇起了眼睛，放軟身體沉醉在這個溫柔得能把人溺斃的吻。

車廂幾不可聞的晃動了一下，接著緩緩往下移。

唐驍重重的吸了下香軟的小舌才退了出來，指尖還戀戀不捨的揣摸著被吻得紅腫的唇瓣。

女孩眼裏蒙上了一層薄霧，目光還有點迷離的失神，嬌豔欲滴得惹人垂涎。

這個女孩終於是他的。
她終於是他的！

這一次，她喜歡的是他。

他覺得腦海頓時一片空白，就連呼吸也不是自己的。

「彭慧～」男人情不自禁的低喃了聲，伸手把女孩抱了進懷，手圈得緊緊的，心頭翻滾著的是失而復得的興奮。

甚麼！
女孩身軀一震，腦袋也空白了好幾秒。

她扶著男人的胸膛坐直了身體，卻發現那雙溫柔的眼睛此刻竟有著藏不住的慌亂。

「你剛才在叫我甚麼？」向來軟軟的聲音一下子拉直了，女孩緊張得整個身體也在輕顫。

喀㗳的一聲從心裏傳來，唐驍看著一臉緊張的女孩，心此刻也是緊張得快要跳出來。

她是誤會了嗎？
以為他把她認錯做別的女人？

他該怎樣跟她解釋？

這個女孩總是讓他手足無措，又是甜蜜，又是苦惱。
但他心裏還是高興的。

至少，她真的很在乎他。

要不要逗逗她？
這種被她在乎的感覺，他真的很想感受一下。

只是，當唐驍還在想著怎樣令這個小傻瓜為自己吃乾醋的時候，那個總是不按牌理出牌的小女孩卻已經等不及了。

「你剛才是在叫彭慧嗎？」急呼呼的聲音忍不住落了下來，沈落緊張得額上冒起了綿密的細汗。

他是在叫她嗎？
即是說他就是那個男人嗎？

真的是他嗎？
那個夢裏的男人？

車廂劇烈的搖晃了幾下，唐驍眼明手的伸出手穩住女孩隨著慣性搖晃的身體。

耳邊傳來陣陣的喧鬧聲，看到玻璃窗外那充滿童話色彩的旋轉木馬。
他才意識到原來摩天輪已經繞了一圈，回到了原點。

就好像他們一樣，兜兜轉轉。
終於在這一世相遇，相愛。

「我，一直也在等你。」男人溫潤的聲音很好聽，一字一句也落下得很緩慢，但聲音卻柔和得都能滴出水來。

沈落覺得心跳劇烈得不可思議，所有的血液也一下子聚集在心臟，整個心也冒起了冷汗來。

這男人對自己莫名的寵溺、他身上熟悉的感覺、最近那些真實得可怕的夢境，就好像一塊塊拼圖般把謎底緩緩的拼湊起來。

拼湊出一個，她一直也不敢相信的真相。

原來真的不是夢。
那些畫面，這個男人，都是真正存在的。

在這一世，為何我們會相遇？
是否在冥冥之中，上天早已註定？

我們在這一世相遇，一起續未了的前緣。

9. 唐先生，這麼巧？

這匹馬，不會傷害她。
— —

沈落拉著頭上的草帽，抬頭看天空，林間傳來的清脆鳥鳴讓她寫意得瞇著眼。

天氣很好，就連陽光打在皮膚上也是溫暖的，半點灼熱的感覺也沒有。

能夠親親大自然的感覺真好！

「不要這樣看太陽，會壞眼睛。」一隻大掌蓋在眼前，擋住了暖人的陽光。

沈落笑著拉下他的手，目光隨即被男人手裏的軟雪糕抓住，下意識的舔唇。

她想要伸手去拿，但卻撲了個空。

唐驍看著目光哀怨下來的女孩低笑了聲，把甜筒用紙巾裹著才遞給她。

沈落一手拿著冰冰的甜筒，吃得津津有味。

「吃一半好了，你哥哥說過不能讓你吃冰冷的東西。」他摸著被太陽曬得有點熱的草帽，聲音溫柔寵溺。

「這裏會不會太熱？」他關心地問。

雖然已經過了正午，但沒有絲毫遮擋的陽光還是讓他瞇起了眼。
一會兒還是不要帶她參觀農田了，還是舒舒服服的坐馬車參觀農莊。

「不會啊～」吃雪糕的女孩笑著搖頭，那條低低的小馬尾在一擺一擺，彎彎的唇瓣沾滿了融化的白色液體，露出可愛的貝齒。

唐驍看得呼吸一滯，急忙拿紙巾為她拭去那些液體，動作甚至有點慌亂。

他在想些甚麼？
她還這麼小，他怎麼能有那樣齷齪的想法。

沈落瞇著眼睛任由唐驍為她擦嘴巴，心裏卻在悄悄的欣賞眼前放大了的俊臉。

海軍藍的polo恤把他的皮膚襯得更白，刀琢般的五官硬朗清冷，但眉眼間卻清澈溫柔，笑起來總讓人覺得如沐春風的。

其實，唐驍還挺帥氣的，一點也不老。
她在心裏暗咐。

想起夢裏那些暖人的回憶，心裏那股無以名狀的幸福感突然爆升，心好像一下酸軟痠掉般。

還很好，很好。

女孩瞇著眼睛對他笑得壞壞的，踮起腳尖親了下他的臉。

看著他臉上的雪糕，她就像個惡作劇成功般的孩子笑得眉眼彎彎的。

「你這個小壞蛋～」唐驍怔了怔，看到笑靨如花的女孩一下笑逐顏開，把小小的她摟進懷裏。

「啊！你快點鬆手！」怎料他才摟了一下，懷裏的女孩便大呼小叫的掙扎起來。
被男人這樣一摟拉進懷，沈落手裏還剩大半的雪糕撞上他的肩。

polo恤肩膀的位置成了一片深藍，上面還有著些未完全融化的雪糕，粘粘糊糊的。

「不放～」唐驍笑著吻了下她的耳垂。

心念一動，他收緊手臂把女孩整個抱起，嚇得沈落連聲尖叫。

「怎樣也不放！」這一次，他怎樣也不會放手。

他低頭覆上了她的唇，以吻封緘。
唐驍還未來得及沉醉在女孩的香甜柔軟，便被一把不識相的聲音打斷。

「唐先生，這麼巧？」是一把清澈好聽的聲音。

沈落臉有點紅，眼裏還有著氤氲的水光。
她滑下攪著男人脖子的手跳了下來。

是個很年輕的軍人，應該20歲左右，眉清目秀，有點男生女相。

軍帽下的頭髮白白的，灰綠色的軍服上有些肩章，其中一個上面還有條銀鏈跨過肩膀。

「你也是憲兵嗎？」她好奇的問。

她不否認，自己是對憲兵這兩個字有著特別的情愫。

雖然都是穿軍服的，但又不太像她之前看到的憲兵。
唯一相同的是，這個男孩也很好看，還有種很乾淨的感覺。

「不，我就只是個陸軍上士。」男孩嘴角一掦，笑了笑。

「你好，我叫簫陽。」他朝她伸出手。

不知怎麼解釋，沈落覺得比起正午的驕陽，這個笑起來很好看的男孩反而更像初昇的晨曦。

像晨曦那般讓人朝氣蓬勃。

「我是沈落。」沈落握上他的手，看進那雙黑溜溜的眼睛。

她這時才發現他原來拉著頭小馬，一頭有角的通體雪白的小馬。

有角的！
她從未見過這樣的馬！

沈落怎麼能抵擋得住誘惑，想也不想便甩開男孩的手，在小馬身上好奇的左摸摸右摸摸。

牠的毛很軟～
身上還有種糖果般的甜味～

就是小腹有條小小的疤痕，是受傷了嗎？
很可憐～
沈落心疼地摸上小馬的頭。

「我可不可以騎牠？」她看著把頭湊過來向她撤嬌的小馬，心也快融化了。

很乖～
真的很可愛～

「不行，騎馬太危險。」男人冷聲拒絕，臉色還有點難看。

被唐驍這樣冷聲的拒絕，沈落像呆了般怔著。

唐驍一向很疼她的，更從來也不曾拒絕過她，
更何況是這樣冷硬的和自己說話，沈落心裏有點難過，一雙眼睛垂了下來。

「唐先生～」簫陽摸了下小馬的頭，目光才悠悠的對上他。

「這匹馬，不會傷害她。」上揚的唇角笑得更是燦爛。

— —

漫天紅霞，馬場白色欄杆外，兩個同樣挺拔的男人負手而立。

「落落，不要走太快。」男人看著步伐加快的小馬皺眉道。

馬背上穿上了一身防護裝備的女孩朝他笑著，像是向他示意搬手拉了下韁繩。

「不要再傷害她。」簫陽垂眸盯著腳下的軍靴。

唐驍臉色微微一變，呼吸像是一下子被人捏住了般。

「不要再傷害她所愛的人...」

簫陽嘴角仿似有著一抺似有若無的笑意。

「慕凡哥哥～」

唐驍神色淡然的看著他，四目相對，不驚不亂。

「我欠你一句對不起。」上輩子的事，他的確還欠他一句道歉。

簫陽看向小馬上笑得眉眼彎彎的女孩，壓在帽緣下的眉目一舒，笑意如潑墨般在上面暈開。

「不，那是我心甘情願的。」

他頓了頓。

「但那個小女孩...才不到十歲」她過不了十歲的生日，就只差那麼幾天...

唐驍臉色冷下來，沒有再看他。

— —
下章：10.一隻雞髀的戰爭

「看好了，小心讓人吃掉～」

最憎polo
大陸呀叔咁

咁佢真係大叔嚟嘅
成30歲人食幼幼

大叔都有分靚仔同猥瑣㗎
着Polo一定係猥瑣

咁章章都寫佢著polo先 等你地快d討厭佢

定寫佢唔著

唔會討厭佢
唔著最好

唔著會
食完早餐返嚟出

10.一隻雞髀的戰爭

「看好了，小心讓人吃掉～」

— —

怎麼會這麼多人？

沈落看著眼前密匝匝，幾乎看不到半點縫隙的人山人海，心裏不禁打起退堂鼓。
難怪沈朝夕平時也是在網上購物，讓超級市場把東西直送到家。

唐驍不知何時穿越人群來到了她身旁，手裏還推著輛購物車。

「落落來～站在前面﹐裏面太多人會擠到你。」他一手撘著扶手，把女孩拉到身前圈進懷裏。

超級市場的人非常多，他們走得很慢，推著購物車在人群間穿插，身旁高聳的貨架幾乎十居其九也被清空了

那些人就連貨架旁那些等待上架的貨品也不放過，徒手撕開塑膠包裝把一排排紙包檸檬茶放進車裏，旁邊圍著的人也有樣學樣的一湧而上。

「唐驍～怎麼會這麼多人？他們買東西好像不用錢似的。」沈落看得有些驚訝。
她看了眼價錢牌。
正價$11.9。

兌換匯率就和她在A國買的差不多，用得著這樣搶嗎？

不知道的話還以為H國發生了甚麼戰亂災禍，弄得人民要搶購糧食。

唐驍邊護著女孩的肩膀，邊扶著購物車避開那些亂衝亂撞的人潮。

「今天是皇室感謝日，正價貨品一律照價五折，折扣的金額由皇室來補貼。」他聲音低沉有力，但隱約聽得出底下的微喘。

買東西這種事，他應該讓保鏢來的。

但他想著今天是上沈朝夕家吃晚餐，形式上也算是大家第一次正式會面，總不好擺著一副高姿態身後跟著一大堆人。

這次，他失策了。

「五折！」沈落腦海嗡一聲的被這個信息徹底震驚了，目光怔怔的看著前方。

貨架前方的幾個女人還穿著商場的制服，明顯是偷偷跑出來的。

幾個人分工合作，一個人在貨架拿下薯片，然後一個傳一個的傳到人群外那輛購物車，這是不是所謂的螞蟻搬家？

是胡椒味的！
沈落看著她們手中的薯片，眼睛一下瞪得大大的，喉嚨不自覺地在咽沬。

「唐驍～」她的聲音軟軟的，一雙小手搖著男人的手臂。

「太多人了，我明天讓人送到你家裏。」唐驍嘗試克制自己不去看她。

不過只是些小恩小惠，這些人也太誇張了。
更何況，這些被人挑剩下貨品，品質也不會好到哪裏。
她想要吃的話，他明天一早便讓人來買。

「我現在就想吃～唐驍～」沈落不依，繼續軟著聲音在撒嬌。

看著愈來愈空虛的貨架，沈落就連聲音也緊張起來。

「你看！就只剩最後幾包了！」

他們出來的時候，天已經全黑了。
超級市場的門口實施了人潮管制，排起了足足繞了幾圈的人龍，還有些警察在旁邊維持秩序。

幸好剛才他們進去時不用排隊。

沈落看著心裏有些沾沾自喜，轉過頭看向雙手也提著購物袋的男人。

「唐驍～我幫你拿...」

只是小手還未來後及踫上，便被男人俐落避開。

「太重了～」唐驍低頭看著她，笑得滿目溫柔，「讓我來拿吧，反正很快便到車子。」

「但這樣我牽不到你的手～」女孩停下腳步，抬著頭好像有些苦惱。

心好像一下子融化成水，半點也不剩。

男人把膠袋全換到右手，就只把一個裝得滿滿的膠袋遞給她。

「那這樣吧，你負責拿薯片。」當然，還有他那隻等著被牽上的手。

唔着

好似要差唔多第19章先有得唔著

L字型的白色雲石料理台前，男人動作熟練的切著大白菜，酒紅色啞光絲質襯衫䄂口鬆開捲起，露出骨感皓白的手腕，有著說不出的性感。

「唐驍～剛才那個超市原來足足有三層高的！我們下次再去時一定要慢慢再逛一遍～」

門外傳來的聲音讓他動作一頓，然後手下繼續切著菜。

「哥哥我們回來了～」人還未到，女孩軟軟的聲音便已經先聲奪人。

他知道。
男人繼續沉默切菜。

唐驍朝他打了聲招呼便把膠袋放在料理台上，把裏面的食材逐一拿出來。

女孩抱著薯片在旁邊一邊吃，一邊欣賞唐驍一臉認真的好看模樣。

看到最後的茄汁豆罐頭也被安放到廚櫃裏，女孩把薯片塞進口中然後踮著腳尖親了下他。

「唐驍辛苦你了～」女孩的聲音嬌軟可愛。

沈朝夕卻覺得這把軟膩的聲音聽起來特別刺耳。

「我還以為我們吃的是宵夜～」慢手慢腳。

買些東西也去了大半天，回來了還在他面前卿卿我我。

幽幽的聲音聽得唐驍心裏一沉，看著他唇上掦著微笑在解釋。

「不好意思，剛才超市比較多人，路上又有點堵才會...」只是解釋的話還未說完便被女孩搖著他的手打斷。

「唐驍，你陪我玩遊戲～」她玩開的那個遊戲卡關了好幾天，唐驍那麼聰明肯定會有辦法的！

咔噠！

唐驍還未來得及說些甚麼，沈落便被一下響亮得嚇人的咔噠聲嚇了一跳。

沈朝夕看了眼嚇得肩膀也縮起的女孩，一臉無辜的挑了挑眉。

「手滑。」然後拿起陷入了木砧板幾分的菜刀，繼續切著菜。

唐驍摸了下女孩可愛的瀏海笑著說：「落落你先去玩，我幫你哥哥做飯。 」

「有甚麼需要我幫手？」然後轉過身看向沈朝夕。

「有啊！有啊！我想要汽水！」沈落啃著口裏的薯片，一雙眼睛亮了起來。

「有人今天已經喝了一枝～」漫不經心的聲音還是幽幽的。

「啊～吃薯片怎麼能沒有汽水？那我明天不喝了～好不好？」

「好吧好吧～」她軟著聲音哀求。

沒反對就是可以了！

「唐驍～我要橙汁味那個！」沈落看著已經打開了雪櫃的男人嘻嘻的笑。

唐驍正要把樽裝橙汁汽水遞給她，卻被人在中途攔截搶過。

沈朝夕看了他一眼，把樽蓋扭鬆才遞給她。

不夠細心體貼，扣五十分。

「謝謝哥哥～」沈落接過訕訕的在笑著。

唐驍看著不禁在心底苦笑。

怎麼今天總是惹他不高興？
看來今晚這頓飯，他也不會好過的。

——
正方形的二人玻璃餐桌，中心位置放著三碟冒著熱氣的菜，旁邊坐了三個面色各異的人。

「吃飯吧。」沈朝夕捧著碗，說著便把一隻豉油雞髀夾進女孩碗裏。

女孩喜滋滋的笑著，咬著筷子，目光在三碟菜上來回掃視了兩遍。

三色蒸水蛋、魚片頭炒大白菜，還有，豉油雞。

那個比較好呢？

她看了眼自己碗裏的雞髀，最後笑著把目光定格在豉油雞那隻肥美的髀上。

「唐驍你也嚐嚐吧，我哥哥最拿手的就是豉油雞髀。」女孩笑瞇瞇的說。

雞髀有些重，她夾了兩次才成功夾起。

「沈落～」男人輕喚了聲，那隻豉油雞髀還凝在半空。

怎麼了？
沈落有些不明所以的看著他。

「你說，一隻雞有多少隻雞髀？」沈朝夕目光似笑非笑的在看她。

一隻雞當然就只有兩隻髀。
沈朝夕問她這樣蠢的問題做甚麼？

「落落～你哥哥做菜辛苦，讓哥哥吃吧。我吃菜就可以了。」唐驍輕笑，說著還真的夾起一撮大白菜絲放進嘴裏。

他要是真的吃了那隻雞髀，恐怕她哥哥會把他也吃了。

沈落啫著嘴，心裏有些不情不願的把雞髀放進沈朝夕的碗裏。

「哥哥～你很小氣。」她小聲的在控訴。

反正沈朝夕他要吃很容易。
唐驍是客人，怎麼能這樣計較？

他怎麼能欺負唐驍！

「小氣嗎？」沈朝夕掦起鳳眸，漾在唇角的笑，笑得勾人。

他站起來走到電視旁的木櫃，拉開抽屜拿出了一個包著花紙的盒子，湊在耳邊晃了晃。

「那這份禮物～就不用送了～」薄唇微翹，漫不經心的聲音似是帶著些婉惜。

「不！我要～我要～」沈落立刻放下飯碗，跑了過去搶著被男人舉得高高的禮物。

還是這樣小孩子心性。
不過，她現在還真是個貨真價實的小孩子。

唐驍搖頭笑著再吃了口大白菜絲。

女孩拆開花紙，一面興奮地打開禮物盒。
下一秒，女孩眼中的興奮便被滿腔疑惑取代了。

小豬撲滿？

還是最普通的粉紅色那種。

但又不能說是普通。
這隻和平日看到的真的有點不太一樣，好像看起來特別的...蠢。

「看好了，小心讓人吃掉～」沈朝夕幽幽的說著，但那雙本是微斂的鳳眸卻緩緩抬起。

唐驍朝他笑了笑，繼續吃著他的白菜絲，看著一臉傻憨還在發呆的小女孩。

雞髀他可以不吃。
但他會好好的愛惜落落，捧在手心，含在嘴裏就待她慢慢的融化，合而為一。

— —
下章：11. 如果你夢裏的不是我

「夢裏面的你好像霸道一點的～」她摸著男人的臉低喃。

送隻豬俾佢

知會俾人食 送定隻俾佢

Push

掛住寫甜忘記咗未出
文呢度
-- --
11. 如果你夢裏的不是我

「夢裏面的你好像霸道一點的～」她摸著男人的臉低喃。

— —

唐驍把門匙緩緩插進匙孔，小心翼翼的把門把扭轉推開，整個過程沒有發出半點聲響。

他看著緊閉的房門笑了笑，把手裏的紙袋放在餐桌上，腳下便大步的走了過去。
白色的房間裏落下了厚重的窗簾，就只有細碎的光線從縫隙間打了進來。

房中央的白色單人床，躺了隻巨型的長耳兔公仔，上面還繞著一條白皙均稱的小腿。

男人不禁掦起了嘴角，走過去拉好那張已經有大半滑落在地板上的薄被，坐在床沿靜靜的看著睡得香甜的女孩。

她把兔公仔抱得緊緊的，嘴角還掛著甜甜的笑容。
他伸手把貼在她臉頰的碎髮別起，露出了那隻小巧可愛的耳朵。

這樣的她，真的很可愛。

「嗯～」女孩抱著兔公仔不自覺地挪動著身體﹐翻來覆去了好幾下把臉埋進公仔裏。

唐驍看著背著他的女孩，還有她懷裏被她緊緊抱住的兔子，心裏有點不是味兒。
老實說，他都有點，妒忌起這隻兔子。

他比它更溫暖，比它更會讓她高興，還會照顧她，做早餐給她吃。
這個小女孩怎樣也應該抱他才對。

唐驍在心裏愈想愈是，索性把西裝外套脫下來隨意撘在床頭框走到床的另一邊。
懷裏的填充被人一下子拿走了，熟睡中的女孩還來不及反應，一個更溫暖更舒適的替代品便頂上了。

她的免子甚麼時候有香味了？
還好像挺溫暖的。

她用臉頰在上面蹭摸了好幾下，舒服得像小貓般瞇起了眼睛。

唐驍垂眸看著像隻小樹熊般緊緊依附著他的女孩﹐心像是被蜜糖浸泡著般甜蜜。
每天早上也能看到這個小女孩，看著她傻氣的笑容，看著她抱著被子一臉惺忪的對著他撒嬌。

這樣的生活，真的很幸福。
一切美好得讓他都有點覺得，是他在做夢。

只是，男人堅硬的身軀怎樣也比不上人家渾身也是軟綿綿的兔子。
女孩抱得咯手，很快便不舒服的扭動起來。

唐驍看著在他身上扭來扭去的小女孩，身下的慾望有著正甦醒抬頭之勢。

他最心愛的女孩就在懷裏，看得到，摸得著。
但就是不能好好的疼愛她，佔有她。

他手掩著臉苦惱的低咒了聲，心裏有點無奈，但還是滿滿的甜蜜。

算吧。
他要等她慢慢長大。

這麼多年都等過來了，也不差這二百多天。

現在他還有更重要的事情要做。

熟悉的氣息撲臉而來，臉上暖暖的。
還好像濕濕的？

沈落想把臉埋進兔公仔裏，但一雙小手左摸摸右摸摸，摸了半天床上也沒有兔子的身影。

「起床了～小懶豬～」唐驍笑著把她抱住，低頭一下下的吻著軟軟的小臉，時不時還輕咬幾口。

寵溺的細吻從臉頰一直滑落至微張的嘴角，男人溫熱的氣息愈來愈近，近得都噴灑在微微通紅的小臉上。

「不要～我還沒刷牙。」下一秒，女孩一個轉身便手掩著嘴巴，把臉埋進枕頭裏，聲音悶悶的。

這個大色狼怎麼能越吻越下的？
至少，也要等她把牙刷好才吻啊～

「哦～不是很睏嗎？」唐驍把女孩的小臉從枕頭裏解放出來，看著她羞得泛著紅暈的小臉，聲音惡劣得很。

「你這個老男人，怎麼能這麼壞？」被人當面拆穿，沈落又羞又氣一雙小手不高興的捶著男人堅硬的胸膛。

「真的很老嗎？」唐驍看著在他胸膛上作惡的小手，嘴角的弧度卻一下子拉平了。

很老嗎？
又好像是。

他今年已經三十歲了，比她大十三年。
三年一代溝，而他和她之間卻足足隔了四個還多。

「嗯～簫陽可年輕多了，又年輕又帥氣～又事業有成～」沈落想著那個乾淨好看的男孩，眉頭也不自覺地彎了下來。

雖然她不知道上士到底是怎樣的職階，但他這樣的年紀能有個叫得出名來的頭銜應該也算是很厲害的。

她也解釋不出，怎會對那個年輕的軍官有著這麼莫名的好感。
既然解釋不出就算吧，哥哥常常也說要相信自己的直覺。

他伸手撫上女孩的臉，指尖上的觸感細嫩。

她年輕、美麗、天真、淘氣，像朵含苞待放的花。

雖然她現在喜歡自己，但難保有天她不會對那些更年輕，陽光活潑的男孩感興趣。

他不會忘記，她當初也曾經深愛過那個男人。
但最後不也是心走失了，對他心生厭惡。

唐驍在想，他好像終於明白那個男人怎麼會那般霸道偏執。
當你得到了一件寶物，就會日夜擔憂著那隨時會被人奪去的可能。

「唐驍～你怎麼不說話？」沈落抬頭看著一臉沉靜的男人，伸手撫上他好看的眉毛。

「嗯...你不是應該說甚麼...不許你想別的男人...眼神還陰陰冷冷的...」她的聲音拉得細長像是在努力回想。

陰陰冷冷嗎？
她怎麼會想到這樣的形容詞？

這麼溫暖的唐驍和陰冷好像真的扯不上半點關係。

「夢裏面的你好像霸道一點的～」她摸著男人的臉低喃。

但這樣溫柔的他，她也很喜歡。

唐驍的眼神黯淡了下，眼中似乎閃過幾番掙扎。

「如果你夢裏的不是我？」他揉著女孩黑溜溜的小腦袋，手一緊把她揉進了懷裏。

「你還會...喜歡我嗎？」他落下的這幾個音，很輕，很涼。

「甚麼叫如果不是你？」女孩一下抬起了頭看著他。

「這麼困難我們也能重遇，我們是注定是要在一起的！」她忍不住笑了，手環上了男人精瘦的腰，像小貓般腦袋在他胸膛上蹭摸。

注定要在一起的嗎？
男人的眼神有點茫然。

「我一生下來就是要找你，現在我找到了！我怎樣也不會放手的～」她抬著下巴湊在男人的頸間廝磨。

「怎麼像隻小狗一樣？」他揉著埋在他頸項在左嗅右嗅的小腦袋，動作溫柔，但心底卻在止不住的發虛。

他想像不到，也不敢去想像。
去想像自己會有失去這個女孩的那一天。

和她在一起的這段日子，就好像一個夢幻的氣泡。
他過得有多快樂多幸福，就有多害怕那爆破覆滅的那刻到來。

「想認住你的味道～很好聞～」沈落像抱公仔一樣抱著男人的頸頂，看著他聲音軟軟的在說。

他身上的味道，真的很好聞。
和煦溫暖，乾淨純粹。

唐驍在笑，但沈落卻覺得他此刻的笑容好像有點彊硬，好像沒有向來那般好看。
她不以為然，把臉湊過去親了一下男人的臉，正要退回去卻被人抓住了。

「一下怎麼夠？」唐驍把黑溜溜的小腦袋按在枕頭上，欺身便壓了上去。

「不要啊～」沈落雙手掩著嘴隔絕開男人的吻，一雙眼睛笑得彎彎的。

唐驍輕哼了聲，看著一臉洋洋得意的女孩在笑，笑得很溫柔。
還笑得，很可惡！

男人的手不知何時竟鑽進了女孩薄薄的睡衣下，在不盈一握的小腰上肆意揣摸。
「你這個壞人～」敏感的腰窩被撩撥得在一縮一縮的顫抖，惹得沈落蓋著嘴巴不是，把手放下也不是，不知如何是好。

「兩位玩得開心嗎？」一道懶洋洋的聲音的聲音突然從門口傳來，打斷了床上的嬉鬧。

一臉慵懶的男人手環著胸倚在門上，那雙似笑非笑的鳳眸此刻卻讓人看得心驚。

她好像忘了，沈朝夕今天會回來。

唐驍收回目光拉開他對面的木椅坐下，對上那雙微斂的鳳眸，開門見山。

「答應過你的事情，我還記得。」落下的聲音緩慢而真摯。

他知道，沈朝夕不高興。
所以，他得想辦法讓他對他高興起來。

畢竟，沒有他的不反對，他和落落之間很難可以走下去。

沈朝夕輕扯薄唇笑了笑，修長的指尖揣摸上桌上光滑的鋼珠。

他也是男人。
有時候玩著玩著擦槍走火也不是甚麼新鮮事。

要是他沒有回來，那個笨蛋怕是早晚會被人吃掉了。

「我想和她結婚。」唐驍的沒有把男人的淡漠放在心上，嘴角始終掛著微笑。

他已經想好了，等她一滿18歲，他們便立即結婚。

他們結為夫妻過著幸福的生活，組織一個美好的家庭。
那是他一直以來的心願，已經好幾輩子的心願。

「她有了！」男人一下子抬起了眸，狐疑的聲線夾著冷得嚇人的目光落了下來。
這人渣！他和沈落才剛一起不久。

那個笨蛋該不會是一點頭就被人吃掉吧？

「當然不是！」唐驍心裏一驚急忙澄清。

「我就是喜歡她。」他是很想得到她沒錯。

但她還那麼小，他怎麼可能會對她下手。
這人怎麼滿腦子也是那回事？

「而且，那件事我也可以幫忙。我在A國也有點勢..」他的話還未說完便被生生的打斷。

「扯皮條這事情，我不做的。」男人的聲線沉靜認真得嚇人，絲毫不復向來的漫不經心。

「我不是這個意思。」唐驍聳聳肩，臉上始終掛著微笑，沒有半點不悦。

「只是，愛屋及烏，我也希望你能早一點...」只是，說到最後聲音卻落下得很緩慢，似是在思索，又像是在蘊釀著甚麼似的。

「扳倒沈家。」

沈朝夕掦起了眸，眼裏的錯愕一閃而過快得讓人來不及捕捉。
同樣一閃而過的，還有一絲隱隱的激賞。

唐驍這人，真是很有意思。

這麼多年了。
就連他手底下的親信也從未察覺到他有這個意圖。

他到底是怎樣察覺到的？

他不想承認，但他好像真的有那麼一點喜歡上這個唐驍。

「那你呢？」沈朝夕在笑，笑得鳳眸微掦，煞是勾人。

「侯文華會肯放人嗎？」他攤上柔軟的椅背，聲音也是懶洋洋的。

早段日子，唐驍有說過要和他們一起去A國，還放了消息出去要把這裏的公司賣掉。

看來他對那個小笨蛋是認真的。

但他和那位王的破事兒，他也有聽說過。

那位高高在上的王，黑白通吃。
他只是不明白，他怎麼好好的無冕之王還不好好當，偏要貪戀頭上那頂皇冠。

還真的，付諸行動。

那人，還真夠囂張的。

聽到那個名字唐驍目光一沉微怔了片刻，但還是很快便反應過來。

「直呼王的名字可是重罪，可不能讓沈落陪你一起坐牢。」他笑著說，但眉眼卻沒有半點笑意。

這輩子，那個男人還是叫這名字。
應該說，他把原來的本名改成這名字。

他知道並肯定，他也記得上輩子的事情，就是不知道他還記得多少。

他的執念不比他少。
所以，他得把他的女孩藏得好好的。

客廳裏，沈落正一口一口吃著唐驍帶來的早餐，眼睛一貶不眨的盯著對面那扇已經關上了好一陣子的門。

他們倆到底在聊甚麼？
該不會是打起來了吧？

沈落放下湯匙，聳起了耳朵在細聽。
但任憑她怎麼努力聽到的也就只有電視節目的聲音。

貝加爾湖呈新月形，湖泊位於盆地地形中，周圍有山脈及丘陵環繞，湖泊南北長680千米，面積為31,494平方公里...

吵死人了！

沈落啫著嘴，踩上睡拖氣沖沖的走過去把電視關上。
但那隻已經撫上開關鍵的手卻遲遲也不能落下。

「貝加爾湖是世界上最古老神秘、最深不見底的湖泊，被譽為西伯利亞的藍眼晴，更以湖面結冰時產生的冰裂縫而聞名......」穿得像隻糉子般的女主播指著不遠處一道長長的裂縫在解說。

她看著湛藍湖面上那一道道觸目驚心的裂縫，看著那呼嘯的白霧。
忽然想起了那個夢，想起他那麼孤獨的背影。

那個讓她沒來由心疼的背影。

她從來也不曾想過，溫暖的唐驍竟然會是那麼孤寂，那麼讓人心疼。

他都等了她這麼多年，就只有她一直在傻呼呼的以為那只是個夢。

也怪她。
她應該早點來H國的，更應該早點讓他找到的。

沈落抬眸看著一旁空空的窗台，想起那盤住進了唐驍家的勿忘我，心裏悶痛頓時一掃而空。

我會再次歸來，給你幸福。

唐驍，我不會再讓你感到孤寂。
這一次，我們一定會好好的。

-- --
下章： 12. 鮮血淋漓的幸福

「唐驍你的袐書太漂亮了。」

推推

12. 鮮血淋漓的幸福
「唐驍你的袐書太漂亮了。」沈落忍不住啫著嘴， 心很酸很疼，就連聲音也酸溜溜起來。

— —

陽台上綻放著似血的紅霞。
那紅，紅得觸目驚心。

坐在躺椅上的男人無力的摸了把臉，把臉埋在了掌間。

今天落落說的話，讓他不安，非常的不安。
一想到他們現在還在H國，有那個男人在的H國，他就連一刻也不敢合上眼睛。

他怕他再次睜開眼，落落就不喜歡他了，這段日子的幸福會轉眼間化為泡影。

也許有一天，她一覺醒來會突然記起前世發生過的事。
又或許有一天，那個男人會遇見她，他們又命中注定的走回了一起。

有時他真的很不甘心，明明上輩子他才是先遇到她的那個，他是她愛上的第一個男人。

為甚麼他們還是走不到最後？
為甚麼他們之間的感情會被第三者插足？

明明他才是那個最愛她的人。

小時候每當夜瀾人靜時，爸爸總會走上天台，看著那家人的燈是明，是暗。
他有時一坐，天便亮了。
他一坐，便十多年了。

他覺得，一輩子就只愛過一個女人，是一件很了不起的事。
那他肯定比一般人更了不起，7倍。

過了400多年，他也愛不到想要愛的人。

他從掌間抬起頭，笑了。

這一世，他想自私一次，就那麼一次。
他可以，甚麼也不要。

男人從黑色大班椅站了起來，身後陽台上的紅霞漫天盛放。

地底的空氣，陰暗而潮濕。
長長的階梯看不到底，兩旁的石墻上掛著跳躍的火把。
男人不以為然的拾級而下，任由星星火燼打滿在一身昂貴的黑色西裝上。

到達地底空氣卻異常的乾燥起來。
還好像隱隱有著，一股和煦好聞的氣味。

唐驍沿著眼前的小道一直走，直至在一扇玄黑色的鐵門前才停下了腳步。

一門之隔的氣味濃厚得有如撲鼻而來。
那股向來好聞的和煦溫暖，此刻卻濃厚得讓人心生詭異。

當任何一樣東西發展至極致時，那種讓人風雨欲來的危機感，易碎感也會伴隨而至。

玄黑色的鐵門被推開，門後的世界緩緩呈現在眼前。

房間不大，正中央擺放了一個黃銅色的鼎爐，底下跳躍的是暗紅的火光。
一旁放了張長長的深色木桌，放滿了各種大小不一的玻璃瓶子。

不約而同的是，瓶子裏裝著的都是透明清澈的液體。

「你來了。」木桌旁頭髮花白的男人頭也不抬，把手裏半滿的玻璃瓶放在燈光下搖晃。

透明清澈的液體的液體在瓶身盪漾出一波波的弧度，純淨得沒有一絲雜質。
和煦溫暖的氣味充斥著房間裏的每一個角落。

「咳！咳咳！這次煉出來的很精純。」老人看著瓶裏的液體，目光裏盡是貪婪的痴迷。

這次來了一批從小便青梅竹馬一起長大的。
那樣的情感，純粹而深厚。

純粹的愛，為愛人痛心切骨而落下的眼淚。
當然精純，當然能讓人怦然悸動。

這簡直是他一生中最完美的作品。

想不到他在臨死前還能製造出這麼完美的作品。
更想不到的是，他在臨死前能遇到這個執念極深，還有那個能力付諸行動的男人。

「我想要點更強效的。」唐驍看著房中央的鼎爐，目光有點幽深。

他想要，她離不開他。
從此眼裏心裏的也只能是他。

他低頭在笑，笑得滿目蒼涼。

當與惡龍纏鬥過久，自身亦成為惡龍。

他好像，越來越像那個他痛恨的男人。
那個狠狠地傷過她的男人。

「真的嗎！」頭髮花白的男人抬起了頭，那雙常年混濁的瞳孔瞬間澄澈得透亮。
他是說真的嗎？

他真的可以一試那種古老的蠱毒！

以99個相愛的人的血肉培植而成，是這世上最窮兇極惡，最陰險惡毒的術法。

唐驍看著升降機顯示屏上不停跳升的數字，心跳也跟著一同跳升。

這部電梯，他都已經撘過無數次了。
但這還是第一次有心跳的感覺。

他垂眸看著底下十指緊扣的大手與小手，唇上的笑意再也止不住的往外溢。

也許，讓他心跳的並不是這部升降機。

和心愛的人在一起，就連呼吸也是甜蜜的。
就連再平凡無奇的事物，也被她賦予了不一樣的美好。

這個女孩就是一切的美好。
她一出現，就連天上最耀眼的星辰也為之失色。

「唐驍～」軟軟的聲音很好聽。
特別是，當這把聲音是叫著你的名字時。

唐驍垂下目光，只見女孩綁了條可愛的小馬尾，正目光怔怔的在看著他，白晳的小臉上此時微微泛紅。

「甚麼？」他的聲音很溫柔，像寵溺著小孩子般的溫柔。

「你的袐書是男的？還是女的？」軟軟的聲音說到後面那句時隱隱有著點咬牙切齒的意味。

還是先問問好
一會可不要讓她知道，他辦公室裏藏了個漂亮性感的女袐書！

她都怕，她會氣得想咬人了！

她真的不想自己表現得像小說裏那些妒婦一樣在怨天尤人。

但她看了這麼多年愛情小說可真的不是白看的。
要知道，那些霸道總裁在沒遇到真命天女以前，就是和那些前凸後翹的袐書鬼混在一起！

雖然那些都是在和她一起前發生的事情，她應該像那些女主角般不提前事。

但只要想到他曾經用抱過別人的手來抱她，用親過別人的嘴來親自己，她的心就好像冬甩一樣破了一個洞。

沈落愈想，心裏便愈是沮喪。
她怎麼不早點讓他找到？

唐驍看著表情生動多變的女孩，笑得眼睛也瞇了起來，

剛才明明還在對他咬牙切齒的，現在又在唉聲嘆氣起來。
不用想也知道，這個蠢蠢的小腦袋肯定是在胡思亂想。

他把軟軟的女孩摟進了懷，手寵溺的揉上女孩同樣軟軟的髮絲。

「我有你一個就夠了。」唐驍下巴抵著黑溜溜的小腦袋，溫潤的聲音在女孩的耳邊滑落，唇上掦起的是暖人的笑意。

他不許這個女孩胡思亂想。

喜歡她，就要讓她知道。
他和她，不需要太多躲躲藏藏。

雖說有他這麼甜蜜的保證讓沈落很安心，但當她看到唐驍的袐書時，心還是不爭氣的緊抽了一下。

「老閣，沈小姐你好。」Vivian站起來微微欠身，一頭波浪般的長髮飄逸，更顯柔美優雅。

她很漂亮。
真的是前凸後翹，性感漂亮的性感尤物。

「唐驍你的袐書太漂亮了。」沈落忍不住啫著嘴， 心很酸很疼，就連聲音也酸溜溜起來。

唐驍看了眼臉色如常的Vivian，笑著摟住女孩的肩走向辦公室。

「那我讓她改口叫你老閣娘好嗎？」說著，還寵溺的吻上她可愛的耳垂。

「誰要嫁給你？ 」女孩立刻高聲抗議。

「那怎麼辦？我已經向你哥哥提親了～」男人的笑聲，很溫柔。

Vivi姐？Vivi姐？

「Vivi姐你沒事嗎？」手抱著一堆文件的助理拍了下她的肩，小心翼翼的問道。

Vivian搖頭，「我沒事。」

— —

唐驍的辦公室很大，比她的家還要大。
沒有她想像中的金碧輝煌，但簡單的陳設讓人感覺很舒服。

和他這人一樣，讓人感覺很舒服。

女孩在偌大空曠的辦公室裏走來走去的，伸手在好奇的左摸摸右摸摸。

這個小東西，真的像個孩子一樣。

男人笑了笑，便向著坐在沙發上彈彈跳著的女孩走去。

他才一坐下便被軟軟的女孩撲個滿懷，沈落把頭埋進男人溫暖的胸膛裏。
每一口呼吸也盡是暖人的和煦，像隻小貓般舒服得瞇起了眼。

唐驍抱著懷裏的女孩，寵溺的吻上了她的髮絲。
那雙圈著她的手不寬不緊的，小心翼翼得像懷裏護著的是一件稀世珍寶。

「唐驍～」沈落從男人溫暖舒服得過份的懷抱抬起了頭。

她最近常常也想起這個男人，那個夢，那個冷得觸目驚心的湖。
還有，那個那麼孤寂的背影。

她的唐驍，用心溫暖著她的唐驍。
怎能有那麼孤寂的身影？

所以，她很想和他去一趟那個湖。

這一次，有她在，她再也不會讓他感到孤單絕望。

「我們一起去貝加爾湖好嗎？」抱著環在她身前的手臂，聲音軟軟的在向男人撤嬌。

「不行！」唐驍想也沒想便冷冷的回絕。

直至對上那雙可憐巴巴的眼睛，才意識到剛才的語氣好像太重了，也太冷硬了。冷得，都把這個嬌弱的女孩給刺疼了。

唐驍看著眼眶泛起了霧氣的女孩，心裏有著不忍。

他隱約也猜到，那個地方對於他們應該是有著甚麼特別的意義。

不然，那男人又怎會把皇城建在那個陰冷的湖旁。
不然，她又怎會偏偏夢到那個湖，那個男人。

她始終，也是愛他的。

「那裏很冷，你身體不好會生病的。」唐驍在心裏苦笑，落下的聲音卻溫柔得都能滴出水來。

「那我就多穿點衣服。」沈落聽到男人的話，立刻雙眼發亮。

「唐驍～我想去！我們一起去吧！去吧～去吧～」聲音軟軟的，一雙小手環上男人的腰在撒嬌。

她真的很想和他再去一次。
應該說，是在這輩子再去一次。

說不定，她能重拾那些被她遺忘了的前世記憶。

「我們之間有那麼多美好的回憶，總不能就只有你一個記得。」她也想，為他做多一點。

「我說不許就不許！」男人猛吼一聲，嚇得沈落一下子縮開了環上男人的手。

女孩咬著唇，眼眶裏的水光好像再下一秒便要滑下來。

唐驍心裏就像被壓了塊重石般，悶痛得難受。

他不能讓她去那個湖。
因為，此刻的幸福都是他偷來的。

但他怎樣也不可以兇她。
剛才是他一時受不了，但這個敏感的小女孩又怎樣受得了？

這個女孩，是要用來疼愛的。

他看著把頭垂得低低的女孩，看著那在一縮一縮的肩膊，伸手握上了她的手。

「落落，對..」還未來得及落下的聲音被粗魯的推門聲生生打斷了。

「唐驍～」侯薄南看著沙發上的女孩瞇起了目光，笑著舔了舔唇。

他抓了把一頭剛補色的黃髮，腳下慢悠悠的走過去，就好像在自己家裏一樣。

那些手下說，唐驍交了個女朋友，應該就是這個吧。
看這張稚嫩的小臉，還真是半點也不像有17歲。

他坐上了他們對面的沙發，落在女孩身上的打量張狂得過份。

還真的挺嫩口。

不過，長得不夠漂亮嫵媚。
胸也不夠大。
看上去還蠢蠢呆呆，不夠聰明的。

那雙腿也太瘦了吧，摸上去他也嫌會咯手。

要不是她皮膚白，憑這副瘦得好像發育不良的樣子，他都以為她是從那個貧困的D國來。

唐驍這眼光也太差了吧。
這個女孩，除了年輕以外真是一點也不合格。

沈落被這個陌生男人的目光看得很不舒服，下意識的想看向唐驍求救。

只是，他比她還要快。

「乖～你先回去。」唐驍目光溫柔的看著她，掦手示意Vivian把她帶出去。

侯薄南手環著胸冷眼看著，嘴角輕蔑的笑了笑。
不就是女人一個而已，用得著這麼寶貝著嗎？

「唉～」女孩坐在沙發手抓著兔公仔長長的耳朵，下巴抵在上面在嘆氣。

「吵架了～」一旁埋首在手機屏幕的男人掦起了鳳眸，薄唇上盪漾著壞壞的笑意。

看樣子也是八九不離十。

雖然他是不抗拒由唐驍來當落落的男朋友，但他卻好像更喜歡看著他們倆吵架生氣。

他也覺得這樣的想法，真是挺變態的。

女孩扁著嘴巴，捏上兔子公仔的手也不自覺的更用力，軟綿綿的兔子也被捏出了一個個凹㾗。

那個男人太討厭了。

他兇她，就算了吧。
但都過了這麼久，他怎麼連一個電話也不打給她？

難道現在是換他生氣了嗎？

她剛才在想，會不會是自己太煩人了？

唐驍的公司那麼大，肯定是有著不少事情等著他來處理。
而且，貝加爾湖離桐城那麼遠，一來一回也要用上至少兩天時間。

他又怎會有那樣的空閒和她風花雪月。

她好像，不應該那麼自私的。
沈落垂下頭，胸口悶悶的。

沈朝夕看著一臉沮喪的女孩，唇上的笑意更是張掦。

「把頭抬起來～」他放下手裏的電話，微涼的指尖捏上了女孩瘦削的下巴。

女孩腦袋還來不及反應，頸上便傳來涼涼的感覺。

她低頭看著頸上突然多了出來的頸鏈，目光還是呆呆的。

細長的鉑金幼鏈吊著一顆切割簡單的菱形白色吊墜，是那種簡單到不行的款式。

但這裏面的到底是甚麼來的？

不像鑽石那般閃爍。
又不像是玻璃。

沈落掂著頸鏈，吸吸鼻子。

但怎麼好像有股血鏽味？

男人看著女孩那麼呆頭呆腦的樣子，那根細白的指尖在吊墜上面好奇的輕㪣，不禁笑了笑。

這個女孩，真是蠢得要命。

「是白水晶～」男人懶洋洋的聲音解答了她的困惑。

當他這行的，有甚麼三山五嶽的人不會遇上？

他最近認識了個江湖術士。

那人說他家裏有人今年會有大劫，說甚麼戴白水晶可以消災解厄。
老實說，江湖術士的話，他向來也嗤之以鼻。

要是真那麼通曉天理，他們一早便享盡榮華富貴了怎會還在做混飯吃。
但他還是把它買了下來。

那時他想，反正她戴著也挺好看的。
能讓自己安心一點，就是多花點錢也無防。

「這個有甚麼功效的？」沈落指尖頂著吊墜在把玩，表情專注得可愛。

「好像是可...」懶洋洋的聲音被好幾下連續的短訊提示音打斷。

話被打斷，沈朝夕有點不高興的拿起了几上的電話。

只是，看到短訊的內容時，那雙向來張掦的鳳眸一下子瞇了起來，似是遇上了甚麼麻煩事。

沈落看著已經從沙發上站了起來的男人，一雙眼睛可憐巴巴的，但還是張開手做了個要抱抱的姿勢。

男人緊抿的嘴角一下子掦了起來，神色飛掦的。

「乖～要乖乖聽唐驍的話。」他彎下身抱住了她，在她前額烙下了一個吻，向來漫不經心的語調此刻多了幾分寵溺的意味。

看著那扇被關上了的門，看著安靜得有點孤獨的客廳，坐在沙發上的沈落雙手抱著膝蓋，小臉埋在了腿間。

沈朝夕又要走了。
這一次，不知道他又要去多久？

其實，她並不像他想像中那麼笨。

至少，她再笨也猜到這些年來他做的肯定是些見不得光的勾當。

要不然，那時爸爸媽媽死後他們被趕出沈家，還未成年又勢孤力弱的他，又怎能僱得起保姆來照顧她，讓她上好的學校。

讓她生病了還能住在私家醫院裏豪華的病房。

沈朝夕，雖然嘴巴惡毒得很。
但對她還是很好的。
只是，比起漂亮的房子，保姆的照顧，她更想他有多點時間來陪著她。

叮噹！

沙發上的女孩瞬間抬起了頭來。

是他嗎？
他剛才走得那麼匆忙，難道是忘記了帶東西？

她抱著兔子公仔，邊想腳下邊往門走，手按上了門把。

他常常也取笑她冒失，出個門也丟三落四的。
他現在不也是這樣嗎？

她打開了門，門外的不是沈朝夕。

門內泛著光澤的木地板躺了隻孤伶伶的長耳兔公仔。

-- --

13. 這個女孩，真的很可愛。

我的生日就在五月二日。

過多幾章就出文華

13. 這個女孩，真的很可愛。

我的生日就在五月二日。

— —

面向陽台的餐桌坐了個穿著黑色睡袍的男人，正一臉悠閒動著刀叉吃早餐。
餐桌兩旁還站了一整排站得筆直的傭人。

侯薄南拿起透澈香醇的白酒湊在鼻前，目光卻落在陽台上那片草地上。

外面已經下起了細雪，但仍無損一片綠草如茵的景致。

黑色的馬在上面快意馳騁，流線的身軀，充滿線條的肌肉，充分彰顯了力量、美學與速度的平衡。

他喜歡馬。
特別是那些，跑得特別快的馬。

侯薄南笑著撥了把黃髮，指尖拑起了酒杯，性感的喉結在上下滑動。

「啊！」還未睡醒的女孩被人從後推著走，走進飯廳時還被腳上的地氈絆倒了。
沈落咬著牙從地上站了起來，低著頭手揉上撞得發疼的鼻子。

「二少，人帶到了。」洪亮的聲音從她身後傳來，震得沈落一瞬間睡意全跑。

他知道。
還是，先聲奪人的知道。

侯薄南轉過身，打量著這個蠢得有點過分的女孩。

女孩一頭過肩的長髮此刻亂糟糟的，眼睛也是瞇得細細的。

長得不漂亮就算了。
這身材還要前沒前，要後沒後的。

男人目光睥睨的打量著那雙只能稱得上是小巧的渾圓。

他也不知道唐驍怎會看得上這個還未發育的小女孩，還緊張得由南方一路追來皇城這裏。

真是一點品味也沒有。

這個討厭的男人！
色迷迷的大色狼！

沈落不用抬頭也能感覺到那道一直流連在自己身上的放肆目光，但再生氣也只能敢怒不敢言的在心裏說氣話。

不！
他已經不只是能用討厭來形容。

她抬頭看著那被細雪打上的玻璃窗，窗外那片被馬蹄踏得泥土也被翻了開來的草地，看得目光怔怔的。

黑色駿馬精瘦的身體泛著油光，那飄逸的鬃毛隨風飄掦，在草地上飛翔𩣺馳。
的確是一副賞心悅目的畫面。

要是沒有那個被綁在後面，拖行得血肉模糊的男人的話。

明明室內已經開了冷氣，但源源不絕的寒意還是從腳下冒起，讓她渾身也在打著冷顫。

「這匹馬是唐驍送的。」侯薄南順著她的目光看向窗外，不以為意的再呡了口白酒。

他向來也挺喜歡唐驍這人，聰明機智，懂得投其所好又不失骨氣。
說實話，比起那些只懂一味順從的手下，唐驍明顯有意思得多。

但能讓他喜歡，前提是那人會乖乖聽話。

唐驍的事，哥都已經開口了。
惹哥不高興的人，他又怎麼能讓他好過。

那個唐驍，最好給他識相點。

「你說，牠還認得主人嗎？」玩笑似的語調帶著嗜血的興奮。

女孩一雙眼睛瞪得大大，不知反應的看著他。
但心，已經翻起了驚濤駭浪。

她這個笨蛋！
甚麼也不會，就只會拖累他。

從她被抓來的那刻便知道，他是想用自己來要脅唐驍。
但她怎麼也沒想到會這樣...

「二少，唐驍來了。」一道聲音打斷了她的思緒。

——

門被打開，刺骨的寒風隨即撲臉而來，冷得女孩一下子瞇起了眼睛。

怎料，她還來不及反應，身後便被人重重一推踉蹌地向前一倒。

「啊！」沈落看著愈來愈近的石屎地面，反應不來只能合上眼張開嘴大叫。

預期的疼痛沒有襲來，身體被人擁進了一個溫暖的懷抱。
女孩湊著熟悉的溫暖和煦，急劇上升的心跳慢慢的回歸了平靜。

唐驍掦起薄唇，接過手下遞上前的黑色長羽絨外套小心地為她穿上。

沈落隨著男人的動作伸直了左手，讓䄂管得以順利套上。
再接著伸直右手做著同樣的動作，整個人就像洋娃娃般任由男人的擺弄。

她看著蹲了下來為自己拉著拉鏈的男人，看著那沾上了細雪的黑髮，眼眶頓時生起了霧。

「唐驍～」軟軟的聲音惹人憐愛得很。

男人把拉鍊拉到最高才站起來，伸手把垂落在後面的帽子為她套上。
點綴著毛毛的帽子套下，那張被冷得發白的小臉就只露出了小小的下巴，可愛得很。

「不怕了～」唐驍把懷裏被裏得像隻企鵝般的女孩抱住，手一下下隔著軟軟的帽子在輕撫。

儘管知道侯薄南不會真正傷害她，但得悉她被他抓了來皇城時，他的心還是一下子被懸了在半空。

不單只是因為擔心她會遇上了那個男人。

他更擔心的是，她會不會捱餓受凍？

會不會害怕？
會不會偷偷的在掉眼淚？

「落落不怕了～」他把懷裏的小腦袋摟得更緊，落下的聲音卻更溫柔。

因為，害怕的是他。

她沒事。
嗯，我會儘快帶她回來。

沈落剛從浴室走出來便看到唐驍在餐桌旁踱步，手拿著電話和人在說著話。

唐驍看著頭髮還滴著水的小女孩，無聲的朝她指了指餐桌上的食物。

沈落看著桌上香氣撲鼻的炸薯條、香脆可口的炸雞、顏色好看的啫喱糖，興奮得跑了過去，人還沒坐定嘴裏便塞滿了炸薯條。

真是太幸福了～
她已經很久沒有吃過這些東西。

不要說吃了，就連看也很久沒有看過。

「沈朝夕會不高興的。」沈落看了眼已經掛斷了電話走到了身旁的男人，邊說話邊不忘把炸雞粒塞進嘴裏。

要知道，那個討厭鬼吃東西有多刁鑽。

太濃味的，不吃。
太淡味的，也不吃。

油膩的，不喜歡。
乾巴巴的，也不喜歡。

他吃東西刁鑽也就算了。
怎麼連她吃甚麼下肚也要管著。
討厭鬼！

「那就當是我們之間的小袐密～」男人忍不在笑，聲音很溫柔。

他拿起掛在椅背的毛巾，覆上女孩還未乾透的髮絲。

他的手很瘦，也很大，幾乎能包裏住她的頭頂。
但指尖卻靈巧得很，輕力的在上面打轉按摩。

真的很舒服～

「唐驍～」女孩舒服得瞇起了眼睛，都忘了手裏快要冷掉的薯條。

男人笑著繼續手下的動作。
醇厚的聲音落在沈落的耳裏卻顯得份外的性感。

這個男人簡直不能只用完美來形容。
溫柔體貼，穩重可靠，還處處寵溺著她，包容她的任性。

「你真的很好。」這樣的一個他，她是有多幸運才能得到他深愛。

她是有多幸運，才能在這一世也遇上他。
再次相遇、相守、相愛。

男人身軀一震，揉著她腦袋的指尖也僵硬起來。

上輩子，他也很好。
只是，她愛的人始終也不是他。

她愛的是那個精於心計的男人，那個殘忍冷血的男人。
那個一而再，再而三傷害她的男人。

「唐驍？」軟軟的聲音有點疑惑。

他怎麼一點反應也沒有？

這樣啊～
那就試試另一樣吧。

「唐驍～我很...喜歡你。」軟軟的聲音停頓了一會，又忍不住羞羞的落了下來。

沈落把頭垂得低低的，臉上還火辣辣的燙。

她看著底下白色的浴泡，臉上的溫度更是急劇上升。

真的很羞人！
也不知道他到底會有甚麼反應？

要是他想...他想做那回事的話，那她...她...要怎麼...配合...
啊～真是想想也很羞人！

男人一下回過神來，看著把頭垂得像鴕鳥般的女孩，心裏不知是興奮多一點，還是好笑多一點。

他讓女孩從椅上站了起來靠在飯桌的邊緣，指尖挑起那張羞得紅紅的小臉。
他才剛對上那雙漂亮的眼睛，又被她一下子躲開了目光。

這個小傻瓜，怎麼能這樣可愛？

唐驍忍不住笑意，腳下踏前一步精準的覆上了軟軟的唇瓣，追逐著那條羞得在東躲西藏的小舌。

女孩被逗得在咯咯笑著，但一雙小手卻不自覺地纏上了男人的後頸。

她很喜歡這個男人的吻。

和他接吻總有種被人放在心尖上疼惜的感覺。
那種心就好像被泡在了蜜糖裏的感覺，整個人也是甜滋滋的。

但男人都是吃肉的。

她忽然想起了他們前世的那些回憶。

那精壯有力的腰身，那大得嚇人的昂然巨物。
還要，一場場讓她臉紅耳熱的歡愛。

單這樣和她玩親親，又怎麼能填得了他的胃口？

他那麼疼自己，會不會憋得很難受？
要不要...要不要...幫幫他？

那雙軟若無骨的小手從男人的肩上滑下緩緩的往下移，掠過精瘦結實的胸膛，撫過堅硬的小腹，然後...

然後，就被一隻大掌一下制住。

唐驍從那片軟軟的唇瓣退了出來，看著有點那雙怔怔看著他在裝無辜的眼睛時，忍不住在笑。

「嗯～你還想摸那裏？」他俯下身，薄唇抵上了女孩通紅的耳背。

薄唇一張一合間的熱氣灑落在敏感的耳背上，惹得沈落像隻敏感的小貓般弓起了身體，身體愈縮愈後的。

「啊！」而不知何時已經站在她雙腿間的男人卻越湊越前，害得她腰間一軟就要向後倒在餐桌上。

男人眼明手快的踏前一步扶住了她的腰，手從後托著她的頭揉上那軟軟的髮絲。
被人抱在懷裏的沈落驚魂未定，臉上便紅得快要著火了。

他這個壞人！
她就是怕他難受才會想到要幫他。

他怎麼能這樣戲弄她！

「傻瓜～」唐驍寵溺的在笑，低頭吻了下女孩紅通通的小臉才退了開來。

他看了眼已經鼓成了一團的西裝褲襠，看著羞得恨不得把頭埋在地板上的女孩，唇角一下子咧了開來。

沈落覺得有點委屈，一張小嘴啫得高高的。

這壞人！她以後也不要理睬他！

好像是生氣了。
要知道這些女孩的臉皮有多薄。

但想起她剛才的主動，那蠢蠢的姿勢，他真的覺得很滿足。
比起那官能上的快感，他更在意的是這個女孩的心。

那顆，喜歡著他的心。

「你太小，我...」他抬起女孩的小臉，溫柔的在解釋。

「我才不小！」只是溫柔解釋的話卻被女孩激動的聲音打斷。

他怎麼能說她小！
至少，也不要當著她的臉說出來。

沈落心裏委屈得都想哭了。

她小時候也不覺得胸小有甚麼問題。

在班上的女孩在夏天也穿著毛衣掩蓋著聳起的胸部時，她還在為自己的一對方便的小饅頭高興。

直至，她有天看著沈朝夕的車裏下來了一個女人。
那個前凸後翹的女人，還衣衫不整的，一看就知道他們做完甚麼壞事。

但最可惡的不是那個女人在目光掃遍她全身後在說，你妹妹真小。
而是，那個討厭的沈朝夕竟然還在附和她，她怎麼及你大～

不要以為她是還小就聽不懂他們在說甚麼！
自從那天以後，那些甚麼按摩、木瓜牛奶、排骨燉湯也被她一一實踐起來。

但饅頭始終也是饅頭。
過了這麼多年，她也只不過由小饅頭變成了大一點的饅頭而已。

沈落看著男人這麼久也沒有反應，不禁好奇的往上看去。
只見，男人掩著嘴，那雙好看的眼睛彎了起來，肩膀也笑得一抖一抖的。

他怎麼笑成這樣子？

她說得沒錯啊。

他說她小。
難道...是說那個小？

沈落如夢初醒的瞪大了眼，還來不及反應身體便被男人抱住了。

「放心吧～我很喜歡。」寵溺的細吻在臉上親了又親，這次手按著小腦袋不讓她躲開。

「我等你長大。」他吻上女孩可愛的瀏海。

喜歡一個人，無可避免會想得到她 。
但會為她按捺慾望才能稱得上是愛。

「我的生日就在五月二日。」女孩的聲音有點低，但唇角卻是彎彎的，彎彎的可愛。

唐驍一下笑逐顏開，低頭再親上那片羞答答的唇瓣。

這個女孩，真的很可愛。

-- --
下章：14. 她喜歡，就去吧。

能讓她快樂的，他也願意給。

唐驍

支持唐驍

唐驍太完美了
一陣出多篇俾你地揀

I love 唐驍 樓主唔洗出文華啦

如果唐驍會黑化呢
我都就嚟唔記得咗有文華 傻喇下章就出佢

14. 她喜歡，就去吧。

能讓她快樂的，他也願意給。

— —

中午的酒店大堂，大概是一天下來最熱鬧的時刻，就算有站滿了整個前台的接待員也應接不暇。

無論是等待入住，還是退房也排起了長長的人龍。

沈落懶洋洋的趴在大堂一旁的沙發上，指尖揣摸著毛衣下的白水晶頸鍊。

想不到沈朝夕送的頸鏈還真有點用處﹐回去她要問沈朝夕多拿一條讓唐驍也戴上。

要知道，他得罪的可是侯薄南。
那個變態殘暴的人可是那位王的弟弟，是個可以在H國橫著走的人。

她都怕，唐驍得罪了他以後的日子會不會很難過？
他會不會借機為難她的唐驍？

「唐驍～」她忽然想起那個馬拖得血肉模糊的男人，心裏一驚手隨即環上了一旁男人的腰身，小腦袋湊在他肩上撤嬌。

怎麼像隻小貓一樣？
一樣的可愛。

唐驍看著抱著他的手像小貓般在撒著嬌的女孩，被捂得暖暖的胸口裏滿滿是對她的寵愛。

愛一個人，是一件很幸福的事。
尤其，這一次她也同樣愛著他。

「等得太久悶壞了？」他把女孩抱住，低頭看著她溫聲的在笑著說。

他瞟了眼腕間的手錶，手揉上已經趴在了他胸口的小腦袋

都等了大半個小時了。
這個小女孩肯乖乖坐了這麼久也算是很厲害了。

退房的事他可以讓人留下辦理。

他們等的是來接送的車。

這裏離皇城最近機埸的幾條主要幹道今天也被封了，剩下的兩條也發生了車禍。
而他的司機就被塞在其中的一條路上。

皇室專機今早已抵達距離皇城約4000公里的瓦多拉鎮，陛下此行親赴瓦多拉鎮是慰問早前在叛軍組織亞瑟黨恐襲中的受傷軍人，稍後會與當地安全部門會面......

「又是叛軍！這班人真是吃飽太撐沒事找事！按我說陛下應該派兵把這些無法無天的垃圾一網打盡！」

坐在等候區沙發的男人指著大堂中央的液晶電視破口大罵，那聲音震得讓有一段距離的女孩瞇起了眼。

「沒那麼容易，亞瑟黨不久前才在網上直播把議員處刑，還會拿平民做肉盾，有甚麼他們做不出？」坐在他對面的男人摸著下巴分析道。

坐在他身後的男人轉過頭扶著沙發靠背加入了討論，整個大堂瞬間談論聲四起，比剛才還要來得嘈吵。

「我覺得陛下這樣過去太危險了，瓦多拉那邊好像離亞瑟黨出沒的地方不遠...」

「怕甚麼！陛下身邊有一整團親衛隊...」

「你可別忘了，那些叛軍以前也是軍人來...」

「不要理會他們。」沈落被男人雙手掩著耳朵，隔絕了外面的噪音。

熒幕上播放著早前的錄影，那位王就半坐在床沿，身後站了一大班西裝革履的人。他把手按在打著石膏的傷兵肩上慰問傷勢，言談間有時頷首示意。

男人始終臉涼如水，不苟言笑，就是副不怒而威的威嚴樣子。

但她覺得電視上的那個他好像有點不太一樣。
她說不出來，明明都是同樣的臉龐，但就是感覺有點不一樣，

就好像...好像很少了點能讓人喘不過氣來的氣勢。

其實，她就只在電視上看過他一次。
怎麼好像說得她對他很熟悉似的？

真古怪。
沈落有些好笑的搖搖頭，目光不期然的落在酒店入口處的巨型落地窗。

「唐驍，那個...那個是貝加爾湖嗎？」她指著透明落地窗外遠處湛藍的一角，驚訝的在問。

要不是看到上面觸目驚心的冰裂痕，她也不一定能認出這個湖來。
她被侯薄南抓來了北方，而他們所在的皇城就正正前臨貝加爾湖。

她怎麼會一直也想不起來。

世事真的很奇妙。
明明前幾天還是遙不可及的貝加爾湖，現在就離她只有咫尺之隔。

她可以去嗎？
要多難得才能來一次H國，多難得她才有機會來到皇城。

她真的，真的很想去看看。
去看看那個一直纏繞著她的夢境。

不。是回憶。
他們之間有過的回憶。

她對上男人漆黑的眼睛，但心裏的話吞吞吐吐了半天也說不出來。

「你想去嗎？」唐驍溫柔笑著問，語氣好像有點對小孩子胡鬧的無奈。

今日就停喺度
去定唔去好俾你地決定
反正我兩個結果都寫咗

唔好去啦 上次去咗就出事 返唔到轉頭 又去返文華身邊

唔去我諗文華都會出現

文華fans

起碼隻豬要比唐驍

但咁好似衰十一

文華

絲打都返咗嚟

去左=比文華捉去女女女

「你想去嗎？」唐驍溫柔笑著問，語氣好像有點對小孩子胡鬧的無奈。

她喜歡，就去吧。

他不想像那個男人。
只要是能讓她快樂的，他也願意給。

最重要的是，那位王，今天不在皇城。

沈落想了想，然後笑著搖頭。

「怎麼改變了主意？你想去就去吧。」男人眼裏有點驚訝，揉上了她軟軟的髮絲。

明明前幾天還說很想去，他們還為這件事第一次吵架。

他還第一次兇了她。

他不該向她發脾氣的。
想起她那時欲哭未哭的樣子，他心裏更是懊惱。

「不～」沈落搖頭。

「你不喜歡，我知道的。」她伸手抱著男人的脖子，聽著他胸口下傳來的平穩節奏。

就算他嘴上沒有說出來，但她還是能感覺到他不想自己去的。
就好像上次他想也不想便一口拒絕了自己。

是上輩子他們在那裏發生過甚麼不好的事嗎？
所以他才那麼抗拒貝加爾湖？
所以，在夢裏他才會那麼孤獨的看著那個湖，孤獨得讓人心疼。

「我答應你。」唐驍低頭臉貼著她黑溜溜的小腦袋，溫柔低聲道。

「總有一天，我們會一起來貝加爾湖。」

總有一天，他會有勇氣面對那些過去的一切，那些過去的回憶。

那些，屬於他們的回憶。

-- --

15. 他，一直也在等她。

每每看著這個湖，他都會有種感覺。
有種她，離他很近的感覺。

成功避過一劫又點冇嘢可以阻到文華出場嘅
下章12點出

返嚟支持樓主同文華

個重點喺後面

15. 他，一直也在等她。

每每看著這個湖，他都會有種感覺。
有種她，離他很近的感覺。

— —

湛藍的冰湖一望無際，上面滿佈觸目驚心的裂痕，呼嘯的寒風撲臉而來。
而湛藍通透的冰面上，此刻卻站了黑壓壓的一群人。

特製的鐵皮越野車在冰面上排開了防守的最佳陣勢。
四輪驅動，而且輕身重心低，就算在不穩定的薄冰上也能快速行駛。

早在陛下出行前兩小時，軍用無人機已經針對可能活動範圍進行仔細排查。
不遠處佇立在山腰的城牆上頭也已經部署了狙擊手，準備好應對一切突發危險，隨時就地格殺。

就連此刻他的腳底下也有潛水夫在待命，以䇿萬一。

永昌不動聲色的拉了下身上的黑色披風，領口上的雙閃電襟章泛過一抺光芒，繼續一面戒備的再次打量起四周。

目光繞了一圈，最後對上了對面剛完成同樣動作的男人。

這麼多年了，一個眼神，一個動作他也猜到他在想甚麼。
這麼多年唯獨讓他看不清的，就只有眼前這個男人，這位現在高高在上的王。

他和永泰是被侯家從孤兒院出來的。
和其他那些侯家的袐密護衛一樣，他在很小的時候便知道了自己一生的信仰。

那個經歷連埸災難戰亂依然屹立不倒的侯家，當然有著過人之處。
而這個從小便深不可測，冷靜沉著的男人，更是散發著股令人狂熱的魅力，讓人忍不住想去仰望。

十三年前，商人世家出身的他選擇了從政，成了H國議會史上最年輕的參議員。
五年前，他以二十五歲之齡登基稱王，成了世界上最年輕的領導人，更成為了第一個帝制復辟的王，改寫了新世紀的歷史。

政府失效，軍隊叛變割據山頭，權力失衡。
長達一百多年的內亂，就在這男人彈指之間擺平。

舉國歡騰，接著稱王一事被媒體喧染得理所應當，順理成章。
而他稱王，快得好像就只是一夜間的事情。

外面的人不會知道他籌謀了多久才走到這一步，也不會知道一切也在眼前這個男人的算計之內。

永昌看著前方男人的背影不禁在想。

當年那個七歲的他就已經想要一個國家。
他的心，到底有多大？

「陛下，唐驍那邊辦妥了。」永泰把手機放進內袋向前走了步。

不意外。
唐驍不笨，當然會點頭答應留下的。

「南巡的行程，再安排一下。」站在前方的男人緩緩睜開了眼，眸裏沉靜得不起波瀾。

他著眼的是，他後續的動作。

留不住的，他從不手軟。

「退下吧，我想一個人靜靜。」男人淡聲道。

退下？
永泰聞言大驚，神情繃緊。

那怎麼可以！

「陛下這...」雖然他才剛上任，但作為憲兵團司令，他有責任提醒這個決定會影響到陛下安危。

「是。」永昌打斷他的話應道，手下拉著永泰退後到越野車旁。

永泰才二十出頭，難免有點年少氣盛。
他之前不曾在陛下身邊服侍過，的確是欠了點觀形察色的本領，但他勝在忠直。

他看了眼神情繃緊的永泰在心裏暗嘆。

憲兵團司令這位置，陛下是有意提拔的。

至於能不能穩坐下去，能不能再上一層，就要看他的造化。

男人合上眼感受著呼嘯的風聲，但心裏想著的卻是一把軟膩的聲音。

文華！你快點過來吧！這間的Gelato好像很好吃～
女孩雙手揪著長長的裙擺，轉過身笑得眉眼彎彎的看著他。

紫藍色的花束、聖潔的白紗、順勢飄散的青絲。
還有，笑靨如花的女孩。

燦爛的陽光為她鍍上了一道金光。
而她身後的是古老莊嚴的大教堂。

Gelato失傳了。
她身後的那座教堂，所在的那個小島也一一沉沒了。

那個夢，那些回憶，都被埋沒在歷史的洪流。

就好像，那個女孩。
那個一直讓他魂縈夢繫的女孩。

是的。

是回憶。
他知道，那並不只是夢。

結冰的湖面飄著細雪，但天朗氣清，視野還是不錯。
依稀還能看到皇城禁區外，那些在湖面上遊玩的民眾。

侯文華看著遠處在湖面上在你追我趕的小孩，心頭有著莫名的悸動。

每每看著這個湖，他都會有種感覺。

有種很熟悉的感覺。
有種她，離他很近的感覺。

他不知道她是誰。
更不知道，她在何方。
他只知道，他想要的一定能得到。

他，一直也在等她。

他會找到她的。
一定。

-- --
下章 ：16. 這次能不能讓他幸福一次？

也許一切也是命中注定的，總會重回正軌的。

乜野先係正軌都未知

總之唐驍今次就gg喇

絲打放心喇
今次唔會再俾文華捉嚟女女女

16. 這次能不能讓他幸福一次？

也許一切也是命中注定的，總會重回正軌的。

— —

「哥哥！」

門還未全開沈落便一頭撲進了男人的懷裏，突如其來的衝擊撞得他後退了步。

「怎麼好像胖了～你這隻小豬！」沈朝夕揉著她的小腦袋，聲音還是一貫的慵懶。

「你才是豬！」女孩抬頭瞪著沈朝夕，不滿的啫起了嘴。

唐驍把門關上轉身才剛對上他的目光，還來不及扯開微笑打招呼，迎面而來的便是一下重拳。

一聲悶哼，唐驍被逼退了幾步，手撐在一旁的牆上。
可見剛才他挨的那拳力道有多猛。

「哥哥！」沈落像是呆了般，好幾秒才反應過來驚呼。

她急忙跑過去，手捧上男人的臉為他察看傷勢。
唐驍的皮膚偏白，才一會兒嘴角旁已經浮起了明顯的淤青紅腫，上面的血絲隱約可見。

「唐驍你疼不疼？」女孩急呼呼的問，聲音也被拉得急促沙啞。

都流血了，他怎麼會不疼。
她看著男人唇角溢出的鮮紅，眼裏已經是水光氤氲。

男人下意識的想扯嘴角安慰她，才剛想開口目光便落在那從她衣領下滑出來的白水晶頸鍊，身體頓時猶如被石化了般。

「是不是很疼？」沈落緊張地再追問。

看著他像呆了般盯著自己，沈落更心疼，瞬間化悲憤為怒火。

「哥哥你太過分了！」她轉過身瞪著一臉事不關己的男人喝聲道。

她被人抓走怎麼能遷怒唐驍？
他怎麼可以動手動腳！

他討厭死了！

沈朝夕從泛紅的指節間收回目光，掦起了那雙張掦的鳳眸，一臉睥睨地打量著還撐著牆身裝可憐的唐驍。

剛才那拳，他根本就沒怎麼用力。
這是在苦肉計嗎？
唐驍這人，真奸險。

「你給我進來。」沈朝夕收回目光，腳下已經向書房走去。

— —

走進書房，唐驍沒有拉開椅子坐下，反而筆直的站在書桌面前，微垂著眸雙手放在兩旁就像被老師罰站的學生般。

沈朝夕不以為然的點起了煙，靠上大班椅柔軟舒適的椅背，斂下了一雙張掦的眸。

書房的空氣漸漸沉寂下來，靜得都能聽到吐煙時那淡淡的呼聲。

「這次的確是我疏忽了，我向你道歉。我可以發誓，不會再讓她受半點傷害。」率先開口的是唐驍。

他目光看著前方的男人，聲音是素來的溫和謙厚，一字一聲，鏗鏘有力。
只是對面的人，卻依然不為所動，就連一下眼瞼也不抬。

時間又過了很久，久得沈朝夕已經點上了第二根煙。
但他仍沒有說過一句話。

唐驍的心重重沉下來，他這樣有點異常。
也不能只說是有點而已，要知道這個男人不是善類，向來也是口沒遮攔。

他這樣，是代表他真的生氣了。
但他接下來的話，注定要讓他更生氣。

「另外有件事，出於尊重，我覺得應該先知會你一聲。」唐驍輕咳了聲清喉嚨才看著他溫聲道。

「我想和落落先訂婚，她一滿18歲我們就去A國結婚在那邊定居 。」他等不及了。

她被侯薄南擄走、那個貝加爾湖、剛才那條白水晶頸鍊，就連那個老頭煉藥那邊也遲遲未有進展，這些最近發生的事，讓他意識到自己現在所擁有的一切都岌岌可危。

他一不小心便會前功盡廢，萬劫不復。

她說得沒錯，也許一切也是命中注定的，總會重回正軌的。

但他不甘心。
他怎麼甘心再把她拱手讓人？

「那位王會放你走嗎？你為他做的是甚麼勾當我不多不少也知道點。」對面的男人勾著唇，鳳眸微瞇笑得煞是好看。

「他那邊我會處理。」唐驍沉聲應道。

他會想辦法的。

明刀明槍不行，那就暗渡陳倉。
世界這麼大總有那個男人鞭長莫及之處，他總會有辦法的。

這一次連上天也站在他這邊，讓他先遇上她，先走進她的心。
就算是要走到世界盡頭，天涯海角，他也不會放棄。

沈朝夕斂眸盯著指間冒起的輕煙，冷笑了聲。

處理？
他處理得了甚麼？

那位是王，動一動指頭就能讓他傾家蕩產，他區區一個唐驍能做得了甚麼？
難不成真的像那些叛軍般要逼宮反他嗎？

「我會好好照顧落落。」唐驍看著他，目光誠摯，聲音不卑不亢。

「你的好好照顧，就是讓她被人綁架了幾天。唐驍，你就是這麼好好照顧人的嗎～」男人抬起鳳眸反唇相譏。

這次她能沒穿沒破的回來，那下次呢？
下次要是她受傷了，被人欺負了，他拿甚麼來還給他！

他很清楚生命有多脆弱。
死亡，就不過是一眨眼的事情。
但那失去摯親的痛，才真的讓人生不如死。

「你知道嗎？我有點後悔讓你接近落落。」他瞇著鳳眸，誇張的笑了笑。

「你就連自己的女人也保護不了。」一字一聲也落下得特別的緩慢，特別的用力。

「唐驍，你太弱了。」沈朝夕按熄了煙，冷聲的下了個定論。

「唐驍，你太弱了。」沈朝夕按熄了煙，冷聲的下了個定論。

唐驍手握成拳，關節用力得發白。

「我...」他很想說些甚麼辯解，但話就哽在喉間怎樣也吐不出來。

他可以說甚麼？
他也不知道。

沈朝夕說得對，他就連自己的女人也保護不了。
明明這一次也是自己先遇到她，先走進她的心裏，但還是要陷進這樣艱苦的困境。

他覺得自己好像墮進了一個永不到底的深淵，強弱懸殊的無力感讓他使不出半點力氣，每一口呼吸也是鬱痛的。

明明他要的從來也不多。
他就只是想和喜歡的人在一起。

這次能不能讓他幸福一次？

「回去吧，不要再來找她。」男人鬆開了領口的鈕扣上椅背，看他的目光顯然有著點不耐煩。

「這段時間你幫過我多少，我都記著，我會還你的。」他是過橋抽板又如何？

殺父之仇不共戴天，他的確是想報仇。
但他就只有這麼一個妹妹，他冒不起這個險，更不願去冒險。

「你要怎樣才肯相信我？」唐驍抬眸，滿眼悲涼，聲音用力得繃緊。

「我相信你又有甚麼用？」男人揚起一雙狹長的鳳眸﹐忍不住笑了。

他妹妹需要的是一個能夠保護她的男人，而且就只有那樣的人才能讓他放心，放心把最重要的人托付給他。

「走吧。」他要不起他的妹妹。

男人霎地噗通一聲的跪下，看得沈朝夕也楞了下。

「請你相信我的決心。無論將來我和落落之間發生了甚麼，只要我唐驍還有一口氣在，我也絕對不會讓任何人傷害她。」唐驍低著頭雙手按在腿上，這樣卑微的姿勢，聲音卻緩慢而真摯。

「我求你，求你就原諒我這一次。」他就只是想幸福一次，就那麼一次便足夠了。

雖然臉上還是那般漫不經心，但沈朝夕心底是有點驚訝的。
這個身價不凡的男人竟然會為了個女人下跪，連尊嚴也不要。

「唐驍，我就只有那麼一個妹妹。」他嘆了口氣，像是有點無奈。

他不想親身上演一場棒打鴛鴦。
那樣吃力不討好的事，他才不會去做。

「訂婚就不要想了～再有下一次，你這輩子也不用再見到她。」他看著還跪在地上的唐驍，話從那性感的薄唇緩緩吐出來。

外面的世界那麼大，風景那麼美，她都還未好好看過，一一細嚐過。
落落早晚會長大的，也早晚會厭倦他的。

可口的糖果，雖則味美，但卻會蛀牙，對身體不好。
唐驍，不過就是個用來幫她成長的男人。

-- --

下章：17. 當時只道是尋常

你嗜甜嘛～我還特地放多了糖。

17. 當時只道是尋常

你嗜甜嘛～我還特地放多了糖。

— —

面前的是一條康莊大道，兩旁盛開的是一整排高聳綿密的梧桐樹。
枝頭上微黃的葉片苟延残喘，還未灑下但已經有著幾許秋意。

她覺得桐城之所以叫桐城，大概是因為這裏有特別多的梧桐樹吧。

可能下次她和唐驍再來的時候，地上便已經鋪滿了黃葉。
沈落笑得眉眼彎彎的，牽著男人的小手也不自覺地收緊了點。

他們踩在上面，每走一步路也會沙沙聲的，真是想想也覺得很浪漫。
她笑著抬起頭，卻看到男人斂眸抿著唇在一臉沉思的樣子﹐不知在想著些甚麼。
但她覺得自從在皇城回來以後，唐驍好像變得沉默了。
和她在一起的時候，常常也像這樣發呆。

是他公司發生了甚麼嗎？
還是那個侯薄南還不肯放過他？

而且，還好像變得緊張兮兮的。

她轉過頭裝作不經意地看了眼那些跟在他們身後不遠處的人。

應該也有十多個吧。
十多個只是看得到的，還有那些在暗處的不知道有多少。

一對迎面走來的年輕夫婦，看了眼他們身後便立刻拖著中間的孩子走到一旁，把路讓給他們。

那眼神就像看著怪物般。
沈落心裏有點難受。

「唐驍～你可不可讓他們回車上？」她轉過頭，拉著男人的手。

他們只是出來野餐，不用帶這麼多人吧。

男人像是終於回過神般，笑著把手撫著她額前的瀏海。

「落落，他們是保鏢當然要貼身跟著，我答應過你哥哥要好好保護你的。」他俯下身和她說話，有點對著小孩子循循善誘的教導。

只是，他們最近幾次出來也是這樣。
她也不止一次說過，但每一次也是說為了安全。

H國的治安甚麼時候變得這樣差？
她看唐驍這根本就是霸道不講道理。

明明他以前也不是這樣的。
沈落垂著頭，不禁在心裏嘀咕了下。

唐驍看著她寵溺地低笑，「好了～我讓他們再退後一點。」

「不是說要野餐嗎？落落你來挑坐在哪裏～」沈落覺得他唇角的孤度真的很溫暖好看。

他們最後選了一棵枝葉茂盛的梧桐樹，陽光穿透縫隙婉轉而下。

男人才舖好野餐墊，沈落便踢掉波鞋跳了上去，整個人像小狗般趴在野餐墊上。
她的腳很小，兔子造型的襪子穿在上面尤其可愛，還有兩條短短的兔耳朵在腳踝的位置，看得男人心猿意馬。

唐驍手一伸便把一隻兔子抓進懷裏，指尖揉上她柔軟的足弓。

「唐驍！你這個...壞蛋～救命啊！」搔麻的電流通過全身，女孩身體敏感得弓了起來。

「壞蛋嗎？」唐驍指尖一動在上面撓了個圓，惹得女孩又是驚叫連連，剛放鬆的身體幾乎立刻又繃了起來。

「不玩了～」她的聲音可憐兮兮的，真的像隻被人欺負的兔子。

唐驍笑著把兔子摟進懷裏，手在上面揉著她的小腦袋，心裏卻在想著四個字。

歲月靜好。
要是他們的一輩子就這樣過下去多好。

沒有那個男人的身影，就只有他們兩個。

沈落湊著男人身上和煦的氣味瞇起了眼，她想如果幸福可以用氣味來形容的話，這就是幸福了。

她在男人的懷裏蹭摸了幾下，便坐起身子從身旁的野餐籃裏拿出一個塑膠餐盒。
「唐驍，你看我做了啫喱糖！」還一臉興奮的在男人面前示威般晃了晃。

但很快她便自吃其果了。

「啊～怎麼會這樣？」女孩驚呼了聲。

餐盒裏是已經變成了一個球形的小熊啫喱糖。
色彩繽紛的小熊變成了連體嬰，頭連著頭，手牽手的。

雖然差不多到秋天，但陽光依然猛烈，應該是剛才散步時被熱溶了。
唐驍笑著看了眼一臉失望的女孩，靈巧的指尖扯出了隻還四肢健全的放進口裏。
「很甜～和落落一樣甜！」說著還親了口女孩軟軟的臉頰。

「你嗜甜嘛～我還特地放多了糖。」女孩鑽進他的懷裏，聲音軟軟的在撒嬌。

話才剛出口，沈落便覺得好像有些不妥。
她甚麼時候知道唐驍嗜甜的？
剛才她怎麼會說得那麼順口？

難道又是前世那些記憶作怪？
肯定是。
女孩在心裏甜滋滋的笑著。

如鯁在喉，唐驍的臉色霎時變得很難看，摟著女孩的指節彊硬繃緊。

他不喜歡甜食。
喜歡甜食的，是那個男人。
但他還是吞下去了。

有些事情選擇了，就再也沒有回頭的機會。
當你說了一個謊，就只能說更多更多的謊話去圓謊。

突然，眩光閃現，就像拍照的閃光燈般把沈落嚇了一跳，還驚動了那些在遠處待命的保鏢。

「落落，沒事的。」唐驍把微怔的女孩拉進懷裏安慰。

很快，那些保鏢就把一個男人帶了上前。
男人白色的T恤沾了點泥土，看起來有點狼狽。

「老閣，是香橙日報的記者。」領頭的保鏢把證件遞給唐驍。

「相機拿來。」唐驍沒有接過，目光落在被一個保鏢拿著的單反相機。

他們在梧桐樹道牽手的背影。
剛才在野餐墊上嘻鬧的情況。
還有幾張是女孩的近鏡，上面的她笑得眉眼彎彎的。

男人一張一張的查看照片，臉上的神色陌生沉靜得嚇人。

「唐驍，就由他拍吧，我不介意。」沈落指尖掂著男人的襯衣衣䄂，聲音淺淺的說道。

他這樣的神情很可怕。
其實就是幾張照片，也沒甚麼大不了。

「但我介意。」唐驍把記憶卡退出來放進口袋收好。

「喂！你想做甚麼！那張記憶卡是我的，而且公眾是有知情權！」男人大聲疾呼。

他好不容易才拍到唐驍的花邊新聞，有沒有年終獎金就看這次了！
這可是獨家猛料啊！怎麼能被他生生的搶走！

相機被猛地摔在地下，摔得肢離破碎連鏡頭也斷開。

「和我的保鏢報個價。」他看了眼便拉著女孩離開。

他是被甜蜜蓋過了理智，他不該讓落落曝光在人前的。

他不想她活在放大鏡下，一言一行也被那些狗仔隊拿來炒作評頭品足。

他不想承認，其實他只是在害怕。

害怕那個男人會發現她，把他最珍愛的一切都奪走。
害怕這個女孩會發現一切也是他偷來的，他唐驍就只是個冒牌貨。

察覺到女孩的沉默，唐驍轉身看著她，「有沒有嚇到你？」

她搖頭，目光卻垂了下來，那個記者沒有嚇到她。

其實她真的不介意被人偷拍，她介意的是，唐驍剛才的態度。

他那樣反常的態度，是不是他不願意去承認她？
不願意讓人知道農業大亨唐驍的女朋友，是個連大學也考不上，終日在家無所事事的廢物。

身後還傳來那個記者的大聲吆喝，沈落覺得秋風吹過來打在身上有點冷。

落日的餘暉灑滿梧桐樹道，構成了一片金光燦爛的絢爛。
只可惜，沒有人能發覺得到。

— —

下章: 18. 我想，早點把你變成我的。（微甜）

我怕。
我怕會失去你。

心都痛埋
有咩慘得過將第個男人既喜好當係自己

去啦!!唐驍!!
一定要食到隻豬

應該係由此至終都係代替品 冒牌貨
但戲假會情真
其實女主真係鍾意咗唐驍呢個人
一切只係唐驍唔夠自信

推吓先

18. 我想，早點把你變成我的。（微甜）

我怕。我怕會失去你。

— —

Yeah!
沙發上的女孩興奮得舉高雙手高呼。

她已經連續贏了9個回合！

「唐驍你打遊戲機的技術太差勁了～」沈落看著在盯著她看的男人，笑得眉眼彎彎的。

真是比沈朝夕連輸5回的紀錄還要差。

唐驍放下手裏的遙控，手捏上女孩軟軟的小臉，唇一下掦開了。

比起輸贏，他更喜歡看到這個女孩笑起來的樣子。
尤其是，這樣的笑是因他而起。

只是，目光觸及她頸上的白水晶頸鍊，男人帶著笑意的眸霎時緊縮得瞇成了一條線。

「這個沈朝夕說可以保平安。」沈落順著男人奇怪的目光看向頸上的幼鍊，指尖掂起來細看。

其實，她也覺得這條鍊戴在她身上好像有點奇怪。
這條鍊應該是給小孩子戴的才對。

唐驍沒有說話，把女孩摟進懷裏抱住。
力度還有點重，好像只有這樣才能平息胸腔下那股不安躁動。

保平安嗎？
怎麼那個小女孩的結局卻一點也不平安。

「唐驍～」沈落看著小小的吊墜，軟軟的嗔聲道。

她抬頭看著他，一雙眼睛一眨一眨的，看上去很無辜，又有點像在害羞。

「那上輩子...我們有沒有...小孩子？」但想了又想，還是欲言又止的問了出口。

每個人也會對自己的前世今生有好奇的心，會想知道自己前世是個怎樣的人，有著怎樣的生活。

要不是，又怎會有那麼多面相師傅，命理大師。

而且，上天把唐驍送到她面前，不就是要他們再續前緣的嗎？
她真的很想知道，也想有個心理準備。

畢竟，要有一個小孩子，就要先做一些...一些特別的事情。
沈落掩著臉，羞得整個人埋進了男人的胸膛。

「有個兒子。」回答她的是平淡的四個字，沒有描述，更沒有半點起伏。

「那他像我還是像你？」在傻傻笑著的女孩絲毫不覺，又再問了一句。

但話一出口，她便覺得不妥。

她這話真笨，男孩子當然是像唐驍。
要是像她這樣的，也太可憐了吧。

「唐驍～那上輩子的你叫甚麼名字？怎麼沒聽你提起？」怎麼她會一點也想不起來？

真的很不公平。
為甚麼唐驍可以有他們上輩子的記憶，而她就只有那麼一點點？

究竟這個可以保留上輩子記憶的設定是怎解釋的？

「落落～」男人輕喚了聲。

沈落想抬頭向上望，但又被男人的手挾制住動彈不得。

他怎麼了？

「我怕。」他頓了頓，「我怕會失去你。」

他的聲音很柔和，但卻沒有半點向來的溫暖。
風吹下來打在她耳垂，有點涼涼的。

胸口悶悶的，還有點疼，就好像被石頭在壓著一樣。

沈落抬頭，摸著他涼涼的唇，對上那雙散發著憂傷的眼睛。

唐驍那麼優秀，英俊又多金，簡直就是從小說裏走出來的那些霸道總裁。
不，他還一點也不霸道，待人有禮，溫柔又美好，處處寵溺著她。

而她就只是個戴著光環的花瓶女主，真是想想也覺得沮喪。
所以患得患失的那個人應該是她才對。

「唐驍，我才不會離開你。」她笑著親上了男人的唇。

唐驍在笑，但眉眼卻沒有半點笑意。

這個女孩的話，是信不過的。
在這一點上，他和那個男人是罕有地一致認同。

「落落，我想...早點把你變成我的。」他指尖揣上女孩細嫩的臉，聲音緩慢而溫柔。

「可以嗎？」還帶著昭然若揭的期許。

沈落一下瞪大了眼睛，怔怔的看著男人不知所措。

可以嗎？
她也不知道可不可以？
她是很喜歡唐驍沒錯，但心底又有著一股說不出的害怕。

就好像，要是真是和他做了那件事，那便像塵埃落定般再也沒有轉圜的餘地。

但她仔細再想，她要轉圜來做甚麼？
她會嫁給唐驍的，現在...現在就不過是...早一點給他。

而且，能夠擁有深愛的人，能夠...被他擁有，才是真正的兩情相悅，靈慾合一，那些愛情小說也是這樣寫的。

沈落臉紅得像個蕃茄般，幾不可聞的點了下頭。

「但是我不懂...要怎樣...做。」她把頭垂得低低的，聲如蚊吶。

又到沈朝夕出場

未住 等唐驍做埋正事先

唔好啊啊啊啊啊

他把女孩輕輕的放在床上，動作小心翼翼得像對待著易碎的珍寶。
然後，下床把窗簾拉好，燈光調暗。

沈落坐在床上雙手抱著膝蓋，讓自己鎮定一點。

她有點害怕。
其實，也不止是有點而已。

女孩雙手抱膝，一頭烏黑的秀髮垂落，幾乎都能蓋住小小的身體。

只是額前的齊瀏海有點長，再多兩厘米便會蓋過眼睛，但這樣顯得她的臉特別的小，眼神特別的天真無辜。

唐驍深吸了口氣，才能壓得住那急竄的慾望，那禁忌的罪惡感。

他知道，這是不應該的。
但他真的走投無路了。

他坐上了床沿，手覆上那隻緊張得握作拳的小手，讓她放鬆。
然後，十指交纏，

「落落，不要怕～」男人的聲音很溫柔，低頭覆上那片軟軟的唇瓣。

女孩合上眼，眼前漆黑一片，甚麼也看不到，只有急促的呼吸聲。

就好像掉進了一個沒有引力，沒有盡頭的空間，不停的下墜，身體發軟使不出半點的力氣。

不要怕～
突然，耳邊好像傳來一把低沉的嗓音。
心頭霎時悸動得厲害，沈落不自覺地放鬆了牙關，讓男人長驅直入。

靈巧的舌頭沒有急著掠奪，反而在描繪著女孩口腔裏的輪廓，敏感的上顎被舌尖抵磨，讓女孩難受得倒抽了口氣。

像是察覺到她的不適，男人笑了笑摟上她的腰間安撫，放緩舌尖上的索取。

他的動作，他的吻都很溫柔，半點也不像在夢裏的霸道狂妄。

這個男人怎麼能有那麼多面？

女孩終於放鬆下來，把手扶上男人的肩膀生澀地回應起這個溫柔的吻。

唐驍的吻，濕軟纏綿，不浮不臊。
每一口呼吸也夾雜著他身上和煦的氣味，恰如春風拂面般溫柔。

沈落覺得她就好像坐上了一艘在汪洋上行駛的小船，隨風搖曳。
起初是身不由己，後來卻愈來愈樂在其中。

然後，一點點的，一點點的，淪陷。

直至吻得唇上傳來酸軟的疼意，四片唇辦才依依不捨的分開，分開時還拉出了一根曖昧的銀絲。

男人的眸濛上情慾，漆黑的瞳孔擴張，像極暗夜的星芒，清冷迷人，卻暗含著幾分易碎的脆弱。

好看得，讓人心疼。

修長的手指在解著黑色襯衫的鈕扣，動作緩慢而優雅，又好像有點...似曾相識。

腦海突然閃過一個畫面，結實的胸膛一點一點的呈現在眼前，有著讓人屏息以待的性感。

但眼前的身體，卻比想像中，比那些夢裏的都來得精瘦。

女孩溫軟的手摸上性感凸起的鎖骨，按在胸膛輕撫那若隱若現的肌肉線條。
然而，顫抖的指尖卻遲遲不敢滑落至小腹。

唐驍把小手覆上鼓起的褲襠，然後拉下褲襠的拉鍊，握住小手從褲襠的開口伸入。

「啊！」燙人的高溫讓女孩不禁驚呼，緊張得繃緊著後背的肌肉。

他在外面按著她的手包裹、揉合、按壓，愈發短促的呼吸已經止不住的粗喘起來。

唐驍盯著女孩羞紅的小臉，忽然想起了那部小說。
我讓她用一隻笨拙的手，握住我情慾的權杖。

不過這個小小的她，還真的是一個Lolita。
我生命之光，我慾念之火。
我的罪惡，我的靈魂。

沈落覺得臉上也快燒著了，不只臉上就連身體也好像變得愈來愈熱。

生物堂那時不是說男人那裏是海綿體來的嗎？

怎麼唐驍的會這麼硬？
硬得就像一根棍子一樣。

一想到這根又熱又硬的棍子很快便要放進她的身體，腿根霎時酸軟得痠掉。
而且，聽班上那些女同學說，第一次都是很疼的，還會流很多很多血。

唐驍看到女孩顫著身體無聲的落下淚來，不禁嘆了聲停下了手裏的動作。
女孩撲進了他懷裏，滾燙的小臉貼上同樣滾燙的胸膛。

「唐驍，我怕～」女孩的啜泣聲夾著濃重的鼻音，可憐兮兮的讓人聽得心疼，恰似隻弱小的小獸在悲鳴。

唐驍抱著懷裏軟軟的女孩，寬大的睡裙下包裹著的是他一直夢寐以求的瑰寶。

他知道落落很依賴他，信任他。
只要他態度強硬一點，稍稍給她點鼓勵又或是壓力，他都可以得手，把她真正變成自己的。

這樣的話，無論以後發生了甚麼她也會記得自己，也會記得佔有她童貞的那個人是唐驍。
他會像那個男人一樣住進了她的心，永遠也在裏面佔了個角落。

就算...就算那怕她最後發現唐驍只是個冒牌貨也好，這個事實是她怎樣也不能磨滅的。

他是應該再自私一點的。

「落落不用怕，我不進去。」懷裏傳來的顫抖讓他合上了眼。

但她始終還太小了。
他不捨得。

-- --

下章：19. 撕裂 （少甜）

這個女孩怎麼能這樣的天真可愛？
可愛得讓他對自己的行為充滿了罪惡感。

最後決定養大咗先食 應該

未養大就比文華食咗

點會呢
豬仔要慢慢養先大
要俾d耐性先食到

19. 撕裂 （微甜）

這個女孩怎麼能這樣的天真可愛？
可愛得讓他對自己的行為充滿了罪惡感。

— —

沈落不太明白唐驍說的話。
甚麼叫不進去？

男人把沈落小小的身體抱起，讓她分開跨坐在大腿上，然後把她的睡裙撩起讓胯間的灼熱直抵上那柔軟細嫩的腿根。

他抵著女孩的瀏海笑著問：「感覺到嗎？」
說著還抬腰頂撞了一下嚇得她失聲尖叫。

沈落直視著男人的眼睛，環在他頸項上的手緊張得不由自主地收緊，把兩副身體之間的空隙擠壓至最少。

擠得，那對小巧的渾圓都壓上了男人赤裸的胸膛。

「很熱...很...硬...」她對上男人灼熱的目光，結巴巴的開了口，臉上紅得像燒著了般。

「還有呢～」看到她這麼可愛的反應，唐驍忍不住要去逗逗她。

「它好像...好像會...動...」她羞得都想把臉埋進床單裏。

這個女孩怎麼能這樣的天真可愛？
可愛得讓他對自己的行為充滿了罪惡感。

男人的嘴角不禁掦得高高，低頭伸出舌尖舔弄敏感的耳廓，大掌鑽進薄薄的睡裙在她後背的肌膚上流連。

「唐～唐驍～」一波波陌生的電流通過四肢百骸讓女孩整個身體也顫慄起來，忍不住扭著身體軟聲求饒。

沈落有點難受合上了眼，把頭埋進男人的肩膀。

她覺得身體深處好像慢慢的，慢慢的升起了一股陌生的癢意，但又不太像平常那種生理上的癢。

「嗯～」沈落緊咬著貝齒，不想讓自己發出些奇怪的聲音。

她也不知該怎樣形容，就好像...好像被羽毛掠過腰窩般，輕微細碎，很微妙，有點癢，又有點麻，更有種讓人想要更多，更多，更強烈刺激的渴求。

女孩細碎的嚶嚀讓唐驍血脈賁張，腦海霎時空白一片，就只能順從著身體的本能行事。

堅硬的昂掦隔著漸濕的布料反反覆覆的摩擦，抵弄著女孩雙腿間嬌嫩柔軟的花瓣。

「不～啊～」沈落咬得牙關也生疼，但卻再也止不住從齒間滿溢而出的嬌吟。

女孩的腰被人抬起然後用力的向下擠壓、揉按、滑動，下身貼著的高溫灼疼了最隱密細膩的肌膚。

很奇怪。
有種很奇怪的感覺。

身下酸酸軟軟的，還好像有著股羞人的熱流從那裏流出來。

沈落扭著腰掙扎試圖抗衡那股讓自己變得奇怪的感覺，但卻好像無補於事。
反而愈扭著腰，便愈阻不住那股羞人的濕意。

「唐驍～」女孩看著唐驍扭著腰難受得哭了出來。

唐驍把那雙細長的腿擱在左肩上一手圈住，再壓下身低頭吻上女孩的唇在安撫。
「嗯～」沈落皺著眉口齒不清的嬌嗔。

這樣的姿勢有點疼，但又讓身體升起一股說不出的渴望，就好像這樣的疼痛是值得忍受的，是為了鋪陳那更大更猛烈的快感。

唐驍吸啜著那條香軟的小舌，目光落在她放在床頭櫃上的玫瑰潤手霜時不禁勾起了唇。

「啊～唐...唐驍」他在做甚麼？

估唔估到佢諗住玩咩

唔係我諗既掛

咁要睇吓你諗咩la

「啊～唐...唐驍」他在做甚麼？

女孩的睡裙被推高至腰間，露出了綁著蝴蝶結的淡色內褲，上面平坦的小腹像受到甚麼刺激般在劇烈的一縮一縮著。

唇間滿是男人灼熱的氣息，讓沈落看不清男人在他身下到底做著些甚麼。

但腳根處傳來火辣辣的灼熱，那股糊糊的粘糊感，還有濃郁的玫瑰香味讓沈落好像猜到了些甚麼﹐但快被高溫燒灼的小腦袋已經不能清淅的思考。

只是任憑她怎樣扭著腰掙扎也擺脫不了下身的脹熱不適，阻不住身下汨汨流出的熱流。

「啊～」唐驍伏在女孩的頸項，昂掦被套弄擠壓的快感讓他低吟出聲。

隨即把她的腿收得更緊，抬腰加速在她腿間的前後抽送。奮張的昂掦反反覆覆的推擠著腿根軟膩的嫩肉，擊拍著一連串噗嗤噗哧的摩擦聲。

「唐驍～唐～唐驍～」沈落邊哭邊搖著頭，一雙眼睛已經沾滿情慾水氣氤氳。

長時間的調情愛撫讓女孩的身體已經變得很敏感，她抬著腰似乎在期待著絢爛綻放的那刻來臨。

這個女孩，真是嬌氣得很。
還好，他也差不多了。

「落落～」男人愛憐地摸了下紅得燙手的小臉，才低頭深吻著嬌弱的女孩。

床上親密交纏的兩個人就沉醉在只屬於他們二人的世界裏。

高高低低的喘息，淫靡的摩擦拍打聲，還有愈來愈壓抑奮發的低吟在女孩小小的房間裏回蕩。

唐驍把已經眼神渙散的女孩抱得很緊，啞著聲在做著最後的衝刺。

一切發生得很突然，快得沒有人能來得及反應。

「唐驍！」

唐驍被這聲震耳欲聾的怒吼嚇得身軀一震，忍不住釋放了出來，炙熱的液體噴射在女孩的小腹上。

腥甜撲鼻，他當然知道發生了甚麼！

「你找死！」沈朝夕氣血直轟腦門，朝床上渾身赤裸的男人衝過去。

唐驍一把拉過薄被披在女孩身上，眼明手快的閃身滾到床緣避過那來勢洶洶的直拳。

拳風在沈落身旁掠過讓她終於回神，她一轉身便看到唐驍被按在地板上，臉上已經血跡斑斑，唇間滿是暗紅。

「哥哥！」沈落想走過去阻止，卻發覺雙腿發軟無力，她用手撐起身體趴在床上，腿根處還在顫抖。

「不要打！」

「哥哥！他會死的！」女孩的喊聲已經阻不了殺紅了眼的沈朝夕。

拳頭毫不客氣地狠狠砸唐驍臉上，一拳比一拳狠，霎時一口血噴了出來，但沈朝夕卻無絲毫停下的意欲。

他再打下去唐驍肯定會死的！

「唐驍你快點走！」沈落咬著牙跳下床撲了過去，從後死死的抱著沈朝夕。

「放開！」沈朝夕氣得大聲怒吼，掙扎試圖甩開身後的女孩。

沈落死死的抱著，用力得連眼睛也瞇了起來：「唐驍走啊！」

她真的撐不了多久！

沈朝夕看著已經爬起了身的男人，心裏更是怒不可遏。

這個笨蛋被人吃乾抹淨還顧著放人離開！

「沈落！你再不放手信不信我連你也一起打？」他等一會就收拾她！

下章：
20. 他對你真的那麼重要？

嗯？為了所謂的愛情和親哥哥嗆聲。

btw其實宜家咁每日一篇會唔會唔夠喉

唔夠

燒春袋

咁今晚繼續

都冇扑 仲早洩

20. 他對你真的那麼重要？

嗯？為了所謂的愛情和親哥哥嗆聲。

— —

「過來﹐把藥吃了。」坐在餐桌旁的男人抬了抬下巴，指間夾著的是冒著雲霧的香煙。

玻璃餐桌上放了杯半滿的水，還有盒白色包裝的長方形藥盒。
她就是再笨，也知道那是甚麼藥。

沈落覺得很尷尬，很難受，但還是低著頭像烏龜般慢慢走過去。

「我們沒有...沒有...在裏面。」她低著頭沒有看沈朝夕，咬著唇低聲道。

沈朝夕瞟了她一眼，頓時氣得胸悶，重重的抽了口指間的煙。

女孩浴袍領口下滿是觸目驚心的吻痕，不用想也知道他們玩得有多激烈。

「你們可真懂得玩～」他斂下那雙向來張掦的鳳眸，微涼的聲線來著煙圈呼了出來。

剛才他看了眼，唐驍那東西雖則不太長但也絕不小，這個女孩怎麼能吃得下？
還要第一次就用那種體位。
他怎會進得了？

唐驍那人渣！
男人心裏咬牙切齒的在咒罵。

看到沈朝夕生氣，她走上前拉著他的手。

「哥哥～你不要對唐驍生氣，我是自願的，而且...」他根本就沒有進去，他就只是在外面......

「我沒興趣知道你們玩得有多激烈～」男人幽幽的聲音打斷了她。

他也不想知道唐驍玩得她玩得有多興奮。
親眼看著養了這麼多年的豬就這樣被人吃掉，他現在心裏鬱悶得都想殺人。

「沈落，你回A國明天就上機，外婆會在...」還是趕快把這個笨蛋送走，現在他一看著她心裏就無名火起。

「我不要！」沈落不用想便直接拒絕。

男人把煙按熄，用力得連煙身也有些微微彎曲。
要是她是別人的妹妹，他一早便狠狠教訓了她一頓。

「你還想和唐驍在一起嗎，我勸你不要痴心妄想～」他深吸口氣想讓自己冷靜一點，但一看到女孩倔強眼神，嘲諷的話又忍不住說出口。

他後悔了。
他們上次回來時，他就應該借機發難趕他走。
又或者，一開始便不應該讓唐驍接近她，他就不信沒有唐驍，他就打通不了那些網絡。

「我不只要和他在一起，我要和唐驍結婚！」沈落抱著手，下巴抬得高高的，絲毫沒有剛才那副怕得要命樣子。

他答應過她的。
一等她滿18歲，他們就會結婚的，從此過上幸福快樂的生活。

男人斂著眸，掦著薄唇卻似笑非笑。

她這副樣子真是討厭。
她以為自己這樣很勇敢嗎？

嗯？為了所謂的愛情和親哥哥嗆聲。

「你以為唐驍是甚麼好人？你又知不知道他做的是甚麼生意～」這個笨蛋！

她就連自己愛的是甚麼人也不知道，就傻呼呼的給人吃了。

「我不准你這樣說他！哥哥我討厭你！」女孩哭著嗓子跑走，砰一聲的關上了房門。

男人垂眸看著指間有點嚇人的青紫，幽幽的嘆了口氣。

依他說，都是生兒子好。

那兩個老傢伙怎麼會生了個女兒？
生了也就算了，又怎麼要死得那樣早？

總是要給他麻煩。

— —
今晚繼續？

More

more唐驍
仲有1-2篇 望埋d錯字先

韓忠堯看著紗布下慘不忍睹的淤青紅腫，皺著眉倒抽了口氣。

都一整個星期了也還未消腫，他這樣子怎麼能回公司？

就算不嚇怕手下的員工，也不知會被那些記者寫成甚麼樣子？

「那個沈朝夕下手真狠～」他擰開了特別處方的散淤藥膏，拿綿花棒取了點在上面小心的塗抹。

這傷恐怕還要再多一星期才能消。

過幾天還有個大客戶特地來桐城想和唐驍見一面，看來也得想辦法推了他。

韓忠堯心裏愈想便愈慍怒，邊塗邊在心裏咒駡起沈朝夕。

這段時間沈朝夕在他們手中拿了多少好處。
他也不想想前陣子他那批貨出事的時候，是誰幫他擺平的。

真是養不熟。

「也不能怪他。」躲在床上的男人眼臉高腫，就只能瞇著眼睛說話，看上去有點滑稽好笑。

他也是愛妹心切。
要是他有個女兒，恐怕也會把那個佔他女兒便宜的臭小子大鋸八塊。

他這樣算不算是賺到了？

嘶～
唐驍不禁扯著薄唇，但卻不小心牽扯到傷處。

「我看你是徹底著了魔～」韓忠堯沒好氣的應了聲。

不還手任人打成這樣子也就算了，還幫著他說好話。

他真是想破頭也想不出來，哥怎麼會喜歡那個小女孩？還喜歡得要生要死的？

他的確是著了魔。
唐驍心裏頓生蜜意，但這次小心翼翼的控制著上掦的幅度。

想到女孩毫無保留的信任，想到她在床上嬌羞可愛的模樣，他就狠不得現在就去找她。

躺在床上的男人不禁重重的嘆了聲。

但他現在這樣子，恐怕會怕她嚇壞了。

他在她面前一向是事事完美的，怎麼能讓她看到這樣狠狽的自己？

「小魔女找你了～」韓忠堯看了眼床頭櫃上震動的手機，笑得一臉曖味。

「落落！」唐驍飛快的接起了電話，就連聲音也急促得快不成聲。

「你哥哥有沒有為難你？」他坐直身體呼了口氣，聲音聽起來溫潤，但聲線還是不自禁地飄高。

出事以後，他一直也打不通她的電話。

天知道他有多想念她，有多想知道她過得好不好？
有沒有被她哥哥責怪？
又沒有偷偷躲起來哭？

「不要說這個了。」女孩聲音軟軟的，但隱約聽到下面的鼻音，應該是剛哭過。

「唐驍你的傷口還疼不疼？」她吸了吸鼻子再說道。

「我沒事了，就是點小傷。」唐驍笑笑。

「真的？」女孩的尾音拉得有點長，像是在思考著他這話的真假。

「我沒有騙你，我現在還在公司。最近有個新的計劃趕著推出，所以比較忙。過兩天我便上來向你哥哥道歉。」唐驍惡狠狠的瞪了眼在旁邊翻白眼的男人，拿著手機繼續溫聲的解釋。

「還有，順便提親把你早點娶過來～」軟下來的聲音溫柔得都能滴出水來。

「哥哥說要送我回外婆那裏，我怕...我怕再也看不到你...」話筒那邊的女孩霎時泣不成聲。

沈落把已經耗盡電源的電話插上插頭充電，拉過一旁的長耳免公仔抱住，趴在上面軟軟的嘆聲。

雖然唐驍剛才一直在安慰她會沒事的，還說著些不知從哪學回來的沒智商笑話來逗她開心。

她摸著頸上的白水晶幼鍊合上了眼。

但她總是有種很不好的預感，就好像有甚麼快要發生似的。

她該怎麼辦？

more咗

沈落把餐具放上瓷碟跳下椅子站了起來，一聲不吭的拿著碟正要走進廚房洗碗。
餐桌旁的男人瞟了她一眼便放下餐具，用餐巾動作優雅地輕印嘴角。

「去哪？」 懶洋洋的聲音仍是向來的漫不經心。

沈落停下了腳步，背影一僵，「我吃飽了。」

她一會兒還要和唐驍談電話，她得早點回房間。
但是她已經好幾天也是這樣吃飽便走了，今天他怎麼會叫住自己？

下一秒，她的疑問便得到解答。

「現在才九時半，還未到時間～」男人慢悠悠的聲音自身後傳起。

沈落怔了怔，僵硬地轉過身一面驚訝看著他。

用得著這樣驚訝嗎？
沈朝夕拿起枱面的透明水杯慢慢的喝著水，握杯的手修長白晢骨節分明。

不是他故意把電話留下來，這段時間她又怎能天天和情郎訴相思。

「你喜歡他甚麼？」伴隨聲音落下的還有見底的水杯。

沈落沉默了半響，然後把手裏的碟放下坐上椅子。

「他對我好。」她看著對面的男人，目光裏有著藏不住的堅定。

男人斂下鳳眸，嘴角勾起了淺淺的弧度。

是他做錯了。

他不應該把她養在溫室裏，讓她不通世事。
人家對她好一點，便死心塌地的喜歡上。

「你還太小了～」他笑著搖頭。

「我下年就18歲，已經是個大人了！」察覺到男人話中的不屑，沈落皺著眉激動得站了起來。

「他是我一直夢到的那個男人，是我的真命天子，是我這輩子唯一喜歡的人！」她再也不會像愛唐驍這樣愛上別的男人！

男人轉頭看向窗外，屈曲長指擱在菲薄的唇上，一時說不出話來。

原來是唐驍。
難怪他一看到落落便像狗看到骨頭般，口水也快流下來。

他的小女孩早晚是要嫁人的。
他又可以保護得了她多久？

他唯一希望的就是，她可以過得幸福快樂，會有個人愛她如命，從此免她驚，免她苦。

「他對你就那麼重要？」他嘆了聲，摸著她的臉。

沈落看著他重重的點了下頭。

「哥哥，對不起～」一雙小手抓住了男人撫在她臉上的手，軟軟的說道。

「但我就只喜歡唐驍。」她這一生也只會喜歡唐驍他一個。

和他生兒育女，同偕白首。
一生一代一雙人。

「那去吧～去找他吧～」他扯了下唇，微微一笑，一雙微掦的鳳眸溫情滿溢。

房子裏的空氣終於安靜下來，沈朝夕抽出了煙，點上。

他說不出現在心裏的感覺，是憂是喜。
但不讓她試一次，摔一跤，她是不會甘心的。

門鈴連響了兩下。

男人呼了口煙，站起來大步走過去。

肯定是丟三落四忘了拿東西。
真是個小笨蛋～

「怎麼是你？」他看到眼前的人，鳳眸微挑。

下章: 21. Surprise

是0502!
真的是她的生日！

我愛樓豬

樓豬愛你
聽日出surprise

一起身有文

唐驍
文華

21. Surprise

是0502!
真的是她的生日！

— —

「小妹妹，沒有通行證的一概不能進入大樓。」穿著藍色制服的保安伸手攔住了她的去路。

「我都說了我認識你們的老閣，不信的話你就跟他說沈落來找他。」沈落抬頭看著臉上滿是睥睨的制服保安，心裏氣得都想咬人。

早知道她出門前就先給唐驍打個電話，那便不用像現在這樣狼狽。
她剛才急著出來就連電話也忘了帶，真是人倒霉起來總是接二連三的。

「小朋友，你再不走我就要叫保安了。」那個保安沉下了聲音在唬她。

叫保安？
他不就是保安了嗎？

沈落看到不遠處那幾個一直盯著她看的黑衣男人正大步走來，心裏不禁有點膽怯，只好灰溜溜的往回走。

唐驍的公司她就只跟著他來過一次，就是遇到侯薄南的那次，那時也沒有這些黑衣人在樓下守著。

怎麼現在多了這麼多人，還一個個兇神惡煞的？

她看到身旁迎面走來的一群黑衣人，不自覺地加快了腳步。

真討厭～
一會她見到唐驍肯定要他把這些人全部清走！

女孩生著悶氣在踢著地上的小石子，直至頭頂被一道黑影籠罩。

「沈小姐？」是一把溫婉柔美的聲音。

— —

「麻煩你，我想要一杯Long black。」Vivian把餐牌合上遞給落單的待應生。

「沈小姐你想要甚麼？」然後看著她緩緩一笑，笑得落落大方的。

但落在沈落眼裏卻怎樣看也覺得礙眼。

「可樂。」沈落啫著嘴說了聲，聲音也不復向來的嬌軟。

下單的待應剛走，氣氛便一下子冷了下來。

「沈小姐是來找老閣嗎？」Vivian向她淺淺笑著，眉目柔和。

她不經意的撥了把柔順的曲髮，加上那精緻的五官，舉手投足也散發著成熟的知性美。

難怪剛才那個負責落單的待應看著她眼睛也不眨的。
平心而論，她真的是十分十分的漂亮。

自己站在旁邊就好像站在天鵝旁的醜小鴨一樣，相形見絀被比下去。

明知故問。
沈落心裏更不高興，索性手托著腮看向落地窗外對面的大樓，半點注意力也不分給她。

要不是自己身上的錢都全付了的士錢，外面又陽光猛烈，她才不想和唐驍這個前凸後翹的祕書來咖啡廳這裏。

「話說我跟在他身旁這麼久，也從來沒有看過他那麼著緊一個人，沈小姐你在他心裏的位置一定是很重要。」Vivian對女孩的冷淡不以為然，呡了口剛遞上來的Long Black笑著化解冷場。

沈落沒有轉過頭回話，但心裏已經在沾沾自喜的笑著。

她當然是第一個讓唐驍著緊的人，也會是唯一的一個。
但這番話被人說出來，就好像被反覆印證了般可信度直線上升。

Vivian看著女孩側臉透著的笑意，那眉眼就像孩子般笑得彎彎的，怎樣也藏不住。

這個女孩子，不算很美。
但卻純粹得透徹，甚麼感情也全寫在臉上讓人一覽無遺。

看來，她剛才肯定是把自己當成敵人了來看。

「其實，老闆最近心情不太好，昨天才對著一個經理發了很大的火，現在全公司上下也戰戰兢兢。」溫婉的聲音隱隱夾著一絲擔憂似的輕嘆。

「他發生了甚麼？」沈落一下子從窗外收回了目光，一臉緊張地看著對面笑得明媚的女人。

唐驍心情不好？
明明他最近和自己談電話那時也是笑語晏晏的。
難道他是不想讓她擔心刻意裝出來的？

Vivian把冰塊已經半融的可樂推給她，垂眸看著手裏苦澀的咖啡。

「不知沈小姐你有沒有留意？最近糧油市場波動得很厲害，幾間龍頭企業的股票也是大起大跌的，所以市政府那邊施加了不少壓力，希望各企業穩定股價以免造成恐慌。」她呡了口苦澀的咖啡嘆聲。

她怎麼懂得這些？
沈落咬著飲管，一臉茫然。

她真的很沒用，甚麼也幫不上唐驍。
就連他公司出事了也不知道，還每天抓著他陪自己聊天。

「你看今天外面這麼多保安人員駐守是因爲市長來了，他和老闆開了一整天會商討方案。」Vivian看向玻璃窗外，聲音霎時沉下去。

她放下杯，幾不可聞的嘆了口氣：「他忙得連一口飯也沒時間吃，我也是特地出來買午餐給他。」

「所以沈小姐你一會看到他一定要好好為他打氣。有你的鼓勵，老閣他心情一定會好起來的。這樣我們這些員工總算有好日子過了～」Vivian雙手合十向她做了個拜託的手勢。

女孩臉上隨即轉晴，剛才的晦暗一掃而空。

她不像Vivian般能在公事上助他一臂之力，為他分憂，但哄哄他開心，這些簡單的事情她還是可以的。

「就交給我吧！」女孩咬著飲管把杯裏的可樂喝過清光，笑得眉眼彎彎的。

當不了他的賢內助，她也要做他的開心果～
努力讓唐驍幸福快樂！

終於有了要努力的目標，霎時讓她整個人亢奮起來，臉上也熱熱的。

「沈小姐你還記得怎樣上去嗎？我說的那個入口就在那棵樹後面。」Vivian彎下身指著大門左方路肩旁的一處。

她看了眼被保安和黑衣男人團團圍住的大門入口，看著沈落一臉抱歉道。

「不好意思我不能把你帶上去。」她搖了搖手裏的外賣，笑著說：「我們就轉頭見吧。」

「我記得的！Vivian真的謝謝你。」女孩比了個OK的手勢，聲音軟軟的可愛，接著便轉身跑走了。

Vivian看著女孩繃繃跳跳的背影，不禁低笑。

其實Vivian心地幾善良
如果我寫條感情線俾佢好唔好

好

停車場裏泊滿了車，掩護著她小小的身影。
但應該是因爲過了上班時間的關係，沒有車駛進來，安靜得有點可怕。

沈落跟著Vivian剛才的指示走到了二樓，一上來走了幾步便看到了那部只限指定員工專用的升降機。

她不禁高興得跳了起來，跑過去按下四位密碼。

也多虧Vivian解釋得詳細。
其實她人也不錯，她剛才還對她那麼無禮。

一會看到她，還是要向她好好道歉。

咇咇！
連續兩下低沉的錯誤提示音。

啊？
她又按了兩次，結果也是一樣。

難道是密碼錯了？
還是她記錯了？

沈落有點疑惑，啫著嘴看著升降機按鈕旁的密碼輸入器。

難道？
她突然心念一動，像是要印證自己所想般下一秒指尖便按上了密碼鍵。

叮！
升降機門隨即應聲打開。

是0502!
真的是她的生日！

唐驍～你果然是最愛我的！

她抬頭看著緩慢上升的數字，心跳得愈來愈快，渾身好像一下子變得火熱起來。
門打開了，是一條不短不長的走廊，盡頭是一道通去休息室的門。
Vivian說那裏可以通到唐驍的辦公室。

他們已經很久沒有見面，總不能頂著披頭散髮去看他的。
沈落對著升降機門的鏡面擠眉弄眼，伸手壓著亂糟糟的瀏海。

好了，就是臉有點紅。
應該是這裏的空氣不太流通，整個人莫名的悶熱。

小腹也有點漲，應該是剛才那杯可樂害的。

還是快點去找唐驍吧～
她要給他一個Surprise!

要是他知道哥哥已經不反對他們在一起，他一定會很高興的。
她放輕動作擰開門把，躡手躡腳的走進休息室。

唐驍的休息室和她上次到的辦公室一樣簡約，沒有甚麼花巧的擺設。
空間也不大，就只有張簡單的白色雙人床，靠牆放了個矮櫃，然後就是門旁整理儀容的連身鏡。

怎麼上次她來的時候，唐驍沒有帶她進來參觀？
難道這間房是他用來做壞事的？

沈落看到連身鏡裏啫著嘴的女孩怔了怔。

原來她生氣的樣子這麼醜！
不行不行！

她對著鏡子扯開了抺甜甜的笑容，笑得眉眼彎彎的。
這樣才對～

這間房隔音不太好，她都能隱約聽到隔壁有人在說話，就是聽不太清楚。
不過，即是說唐驍也在！

沈落手握上門把，深吸了口氣。
然後，推開。

「唐驍～Surprise!」女孩舉高雙手，嬌嬌軟軟的聲音讓人酥軟。

本章已完

樓豬～

唔通見到佢個蠱毒實驗室

係咁黑心釣癮㗎啦

試下由Vivian角度出發

原諒你啦加油啊

其實我仲有篇聽日出喇

22. 君臨

這個男人身上有種淩駕一切，傲視眾生的氣勢，讓人忍不住去仰視。

— —

「保護陛下！」

這班到底是甚麼人來的？

女孩還反應不及，手便被人扳在後面整個人重重的被按在地上，腦袋被個冰冰硬硬的東西頂著。

好痛！
臉撞在地板上，就連牙關也在疼著，肩膀也被撞得好像脫臽一樣。

「嗚～」向來嬌生慣養的女孩怎麼受得了，嘩一聲的便哭了出來。

永泰看著那個被人按在地上哭得撕心裂肺的女孩，臉色很難看，按在槍上的手還紋絲不動。

他們憲兵隊的保安工作向來也是滴水不漏的，這次他實在難辭其咎。

「把人拖下去，嚴加審問。」他抬著下巴指了指那個還在哭得淅瀝嘩啦的女孩。
「停下。」是一把淡淡的聲音。

被護在人後的男人邁開步伐，眾人立刻退在兩旁開出了一條通道，頭微垂著一臉恭敬的姿態。

「陛下！」永泰大驚，卻又不敢去阻攔。

雖然這個女孩子看起來很蠢，但陛下也不能放鬆警戒！

身形纖弱的女孩被兩個穿西裝的憲兵一左一右牢牢抓住，反手按在地上，腦袋還被槍口頂著。

她很瘦，很小，就穿了件薄薄的毛衣，下身是一條窄身的牛仔褲。
因害怕而發抖的身體在一顫一顫的，看上去好不可憐。

可憐嗎？
他笑了笑，薄唇卻沒扯出半點弧度。

抓住女孩的憲兵看到男人的表情，目光一深，手下隨即便有了動作。

嘶！
頭皮傳來的劇痛，讓她抬起了頭來。

沈落看著一步步走來的高大男人，腦袋此刻只想到四個字。
君臨天下。

這個男人身上有種淩駕一切，睨覽眾生的氣勢，讓人忍不住去仰視。
而她此刻卻不得不去仰視。

頭才傳來的痛讓她只能瞇著眼睛，腿間汩出一股熱流，濕濕的，難道她嚇尿了？
真是好丟臉！

披頭散髮﹐臉上通紅，還濕瀌瀌的，很狼狽。
而且還很醜。

唐驍的眼光，原來是這樣。
他總算見識到。

「拖下去。」男人濃眉一蹙，淡聲道。

他有潔癖，見不得太髒亂的東西。

「不！不！救命啊！」被人拖走的女孩立刻猛烈地掙扎起來，眼淚絕望得就像擰開水龍頭般流下來。

她還以為這個男人是來救她的！

像是放手一搏般，她使盡渾身的力氣試圖掙脫左右的拑制。

她不想死！
她還未結婚！
還未和唐驍生孩子！
還未一起慢慢變老！

「給我安分點！」殿後押送的憲兵被惹得不耐煩，翻手用槍柄打上在她後頸。

叮一聲。
白水晶撞上雲石地板的聲音很清脆。

清脆響亮得讓男人眸色一深。

今晚有冇

有存貨啊
但你確定真係想睇？

白色的雙人床上攤開了件寬大的黑色大褸，侯文華把渾身發燙的女孩小心翼翼的輕放在上面。

她還是這麼瘦小，小小的身體放在上面，還有不少活動的空間。

稚嫩的小臉，單薄的身體，小得讓他都有點不忍心。
小得，竟是如此的熟悉。

「嗯～」女孩側身捲縮成一團，難耐的緊夾著腿試圖平息腿間的空虛。

男人看得喉間一緊，喉嚨霎時間乾澀得厲害，長指已經著手解開襯衣的鈕扣。

「很難受～很熱～嗚」難以忍受的脹熱讓女孩小聲的抽泣起來，扭動著雙腿不由自主地蹭磨。

小貓般的呢喃讓那顆向來冷硬的心瞬間融化得滴出水來。

「乖～很快就給你～」他把脫下來的襯衣隨意扔在一邊，俯下身低頭湊著女孩的馨香。

還是這麼甜。
薄唇在潮紅的肌膚上落下串串綿密的細吻，英挺的鼻樑抵在上面惹來更急喘熾熱的喘息。

大掌從毛衣底下鑽進去，指尖傳來的細膩讓男人渾身顫慄，觸電般的快感流遍全身，讓他亢奮難耐。

侯文華撫上她的臉，瞇著眼細味女孩臉上的每一個表情。

「啊～」每一次慾望來襲時她總是皺著眉，眼睛水汪汪的，咬著唇擺出一副欲罷不能的樣子，可憐兮兮得好像快要受不了般，一切就和以前一樣。

就只有他才知道，這個小女孩能承受多少。

他把女孩身上所有的束縛一一解開，讓她呈現出最純粹的姿態，如祭品獻祭的姿態。

溫熱的指尖微曲，在上面緩慢的游走試探，直至看到盆骨旁微微下陷的腰窩在輕顫，他不禁扯開了薄唇。

沒有人比他更清楚她的身體。
怎樣的愛撫、怎樣的力度、怎樣的體位，那個情慾的開關就只有他才知道所在。
「我終於，找到你了～」侯文華低頭覆上了微張的唇瓣。

精壯健碩的身體像天籠罩著大地一樣，身下的女孩被徹底吞噬進去。

此時此刻的他，才是真正的君臨天下。

下章：23. 文華 （微甜）

說穿了，其實就是沒有任何意義的兩個字。

說穿了，其實就是沒有任何意義的兩個字。

係咪指微甜

你唔想甜咩

今晚繼續

23. 文華 （微甜）

說穿了，其實就是沒有任何意義的兩個字。

— —

男人雙手按著女孩軟軟的臉，以一種極其強勢的姿態長驅直入。
但動作卻出奇的細緻溫柔，按捺著興奮緩緩的輕舔最敏感柔軟的舌尖。

這樣輕細的觸踫落在浸沉在情慾的身體上，頓時被放大了數十倍，傳遍了渾身上下的神經未梢。

稚嫩的身體漸漸的繃緊，就只能靠著不停夾緊雙腿來平息強烈的渴望，連十隻可愛圓潤的腳趾也蜷縮起來。

「唐驍～」女孩側過頭哀求，眼角已經隱約泛起淚光。

唐驍嗎？

侯文華冷笑一聲，然後一手揑著她的臉，毫無憐惜的咬上那條小小的舌頭。

「嗯！」女孩吃疼在掙扎卻怎樣也徒勞無功。

疼痛讓脆弱的神經未梢更興奮，身體掠過一陣觸電般的酥麻，沈落顫抖著小小的身體，無助的扶上了男人的肩膀。

男人離開時還重重親了下紅腫的唇瓣，指尖在上面揣摸。

「睜開眼，看清楚你身上的男人是誰。」侯文華回味般在舔著唇，黯沉的聲音飽含情慾的沙啞。

女孩艱難的抬起沉沉的眼臉，對上了一雙深遽的眼眸。
一雙，一直深埋在靈魂中的黑眸。

是...是他？

體內不斷升騰的熱度很快就讓沈落不能思考，只能順從本能攀上他的肩把臉埋進精壯結實的胸膛在上面悶聲呢喃。

女孩這樣的動作大大取悅了侯文華，他低頭吻著她軟軟的髮絲，大掌不停在敏感的身體上流連，點燃起名為慾望的撩人火陷。

大掌罩上小巧可愛的渾圓時頓了頓，男人不禁低笑了聲。

好像比以前還小了。
看來要趕在她長大前讓她再長大一點才行。

侯文華揉搓著白玉般的渾圓，指尖拑弄著頂端的小花，讓它一點點的挺立綻放，出落成誘人的嫣紅。

還好像比以前更敏感了。

他再低頭含住另外那朵，鋒利的犬齒抵著乳根讓惹得女孩又是一陣顫意。

「唐驍～不要！不要～」很難受！下面那裏就像著火了般，女孩受不了這樣的玩弄哭了出來。

他停下了動作，臉色陰沉得嚇人。

他們有這樣玩過？

氣悶填胸，侯文華閉上了眼，抬頭深深的吸了口氣，卻阻止不了心底的涼意。

她和唐驍在一起三個月了。
就在他眼臉底下恩愛纏綿了足足三個月！

這個女孩是他的。
以前是，現在也是。
永遠永遠也只能是他的！

侯文華睜開眼，陰冷的目光沒有絲毫溫度。

女孩渾身赤裸白裏透紅的，涼涼的空氣踫上滾燙的肌膚讓女孩像蝦子般在捲縮著。

他把她的身體翻過來，指尖不帶溫度的揣摸，直至撫上那和以前一樣光滑飽滿的花瓣時有著片刻微怔。

男人一下子笑了，笑得臉目猙獰。

她憑甚麼？
憑甚麼把自己交給了別人！

憑甚麼把他的都通通給了別人？

彭慧，你真是該死。

他動作近乎粗暴的扯開了女孩的腿，一根長指毫無預警的擠了進去，疼得女孩皺著眉頭細碎的嚶嚀。

「不！不要～」動情已久的甬道濕熱緊窒，但卻窄小得才進了少許女孩便疼得哭啞了嗓子。

很疼嗎？
男人撇唇冷笑，就讓你嚐嚐我有多疼。

他伸手按住女孩，那隻埋在她下身的長指不顧一切的推進，直至踫到一層薄薄的阻礙長指霎地停了下來。

他看著哭得淚流滿面的女孩，失而復得的亢奮讓薄唇不受控的上掦。

「你真乖～」侯文華忍不住印上那一顆顆滑破臉頰的淚珠，然後碾轉吻上柔軟的唇瓣。

那隻已經深埋在甬道的長指深深淺淺的抽送，不時向上微屈輕輕勾弄裏面層層疊疊的皺摺，就好像想把她裏面刮平似的，就連皺摺間最敏感的嫩肉也翻了出來。

沈落覺得好像有很多很多條蟲子鑽進了她的身體，很熱、很癢、很難受，好想有些甚麼能幫助她紓解。

「不～我～給我～」她扭著腰弓身，小腹在一抽一抽的，柔軟的嬌吟不斷自齒間溢出。

「啊～」女孩已經被玩得在哼哼啊啊，一張小臉漲得通紅，滑溜的皮膚上早已泛起了一層薄汗。

不能再玩下去了。
侯文華摸著女孩潮紅的臉，有點心疼。

再繼續下去，這個嬌弱的女孩一定會著涼感冒。

他得加緊進度。

長指不斷在甬道攪弄，不時按著內璧向外擠壓擴張，直至攪得春潮泛濫，泛著水光的長指才退了出來。

手下卻摸了把濕瀌瀌的花瓣，沾了點甜膩的液體抺上小小的花核，順著濕意在上面打轉按摩，不時發出噗滋的水聲。

下面那裏好像在一點一點的發麻般，但又不太像平常發麻的感覺，那個剛才被他把手指伸進去的地方酸酸的，那裏的肌肉還好像在微微的抽動。

沈落覺得這種陌生的感覺很奇怪，心一下懸得很高很高，身體裏像有些甚麼在蓄勢待發般，但她根本就不知道那是甚麼來的。

未知的恐懼讓稚嫩的女孩嚶嚀出聲，小手握成了拳頭攔在唇瓣前，害怕得顫著身體。

「叫文華就給你～」侯文華覆上她的小手，輕咬了下軟軟的唇瓣，在她耳邊柔聲哄著。

靈巧的指尖繼續撓著花核愛撫按摩，動作卻放緩了，把臨近高峰的女孩一點點的拉下來。

「不～」頻臨臨界點的身體承受不了突然而至的失落，身體裏的巨大空虛像隻惡猛的小獸急著要掙脫牢籠。

「來～叫文華。」侯文華笑著，繼續耐心的哄她說話。

她這副身體很敏感，但還很青澀，需要更耐心的調教。

女孩的唇瓣在一張一張，但卻只能大口大口的呼著氣，眼裏的水光一下溢眶而出。

他知道她快撐不住了，但他有他自己的堅持。
而且，他有信心能拿揑得住她的慾望。

「文...文～不！～」沈落瞇著眼睛，她張著口破碎的聲音從喉間溢出。

侯文華挑了挑眉，目光鼓勵的看著她，身下的指尖繼續撥弄。

女孩紅著臉對上那雙深遽的眼眸，內璧的肌理已經在隱隱的收縮，一股酥麻從身體深處暈開，如漣漪般從波心緩緩湧出。

「文華」在歡愉的電流流遍四肢百骸的前一刻，女孩終於虛弱的叫了出聲。

「真乖。」侯文華寵溺的笑著，把女孩虛軟無力的身體緊緊的抱住。

他知道，她剛才已經被慾望沖昏了頭腦。
說穿了，其實那就是沒有任何意義的兩個字。

但就算自欺欺人也好，他也想再聽一次，再聽一次她軟軟的聲音在叫著自己。

剛經歷完初次高潮的女孩還未回過神來，他拿過一旁剛才脫下來的黑色襯衫為她穿上。

她每次高潮完都會特別的怕冷，而且這次他們又玩了這麼久，他都怕這個嬌弱的女孩完事後會病上好幾天。

愉悅過後是一股無法承受的空虛，身下頓時燃起一陣更熾熱的火，更猛烈的渴求，急需被填滿的空虛。

沈落眼睜睜的看著身上的男人，準確來說應該是看著那身精壯的肌肉，是結實的小腹，是盆骨兩旁性感的人魚線。

「可以了嗎？」她看著那張在一張一合的性感薄唇，茫然的點了點頭。

她怎麼能蠢得這麼可愛？
想起接下來要做的事，侯文華心底不禁升起了點久違得近乎陌生的罪惡感。

下章： 24. 從此，永不超生 （少甜）

你是我的。

屌 隻豬咁就冇咗

迷姦！垃圾文華

都未食豬
唔係佢落藥㗎 唔准冤枉佢

可唔可以唔好黑文華

本文行溫和路線
係唔會有黑化 陰暗 折磨等嘅虐心元素

我唔記得白水晶有咩特別

好似係平安符

點會咁簡單

咁樓主開估

要慢慢參透
提示係諗吓邊頸鍊係點嚟

24. 從此，永不超生 （少甜）

你是我的。

— —

他看著呆滯的女孩笑了笑，把她的腿分開在身旁兩側，然後俯身吻上那沾滿露水的花瓣。

私密處傳來突如其來的溫熱讓女孩的腦袋轟一聲的炸了起來，她垂眸一看。

「不！不！不！」她被驚嚇得弓起身體，拼命收緊雙腿天真的想要迫走腿間的異物。

有力的大掌不費工夫便把她的腿拉開，把女孩小小的身體張開成最適合享用的姿勢，露出了鮮嫩多汁的貝肉。

舌頭隨即肆無忌諱的覆上探入，一下下的頂弄窄小的甬道入口，吸啜著透著女孩幽香的泉水。

他怎麼可以吃她那裏！

怎麼可以～
可以這樣的...舒服～

身下被一團柔軟的溫熱覆蓋填滿，很暖，很深入。
她都能感受到它是怎樣一點點的撐開她那裏，是怎麼一點點的抽空吸啜那些汨出的羞人熱流。

「不要～再踫那裏～啊～」」女孩咬著牙，疾聲的驚呼不知何時已變成嬌軟無力的呻吟。

差不多了。
要讓她留點力氣吃正餐。

侯文舔著唇退出來時，光滑飽滿的花瓣已經被玩弄得緋紅一片，像飽滿初熟的水蜜桃，侯文華忍不住一口咬在上面輕扯了下。

女孩抽搐著身體，再也忍不住委屈的啜泣，一下子哭了出來。

侯文華看著那雙水光瀲灧的眼睛，熟悉的眼睛，心瞬間柔軟得不可思議，唇上掦起溫柔的笑意。

還是這麼眼淺。
不過，他這次的確是玩得太久了。

他摸了把紅得燙手的小臉﹐女孩立刻像缺氣般大口大口的吸著氣，就連眼神也是迷離飄散的。

很難受吧。
她本來已經敏感得要命，現在還要被人下了藥。

男人扶著沈落坐起來靠在他的胸膛。
然後從一旁西裝外套內袋拿出了一條純白的手帕舖在她身下，一雙軟弱無力的腿被分開掛在扶著她腰間的手臂上。

這樣被人分開雙腿的姿勢讓她很不安，但身體卻像不是自己般一點力氣也用使不出。

她低下頭，看到一根足足有她手臂粗的東西，就直直的抵在她那裏。

這...這不會是他的那個嗎？
要怎樣...怎樣...放進她的身體！

強烈的視覺衝擊就她覺得那被他踫上的皮膚好像著火了一樣，下身又再汨出一股羞人的熱流。

「很快就給你～」一把低沉的笑聲從頭頂傳來，那雙扶在她腰間的手緩緩的向前推進。

碩大圓潤的頂端一點點的擠進，一點點的撐開嫩肉，侵入從未有人到訪過的甬道。

「嗯～」沈落看著那緩慢擠進自己體內的頂端，感受著體內被強硬撐開的拉扯感，在這樣內外夾擊的刺激，甬道深處再次傳來一陣搐動的快意，讓她呻吟出聲。

「看著～」男人眸裏閃過一道精光，下巴托著女孩的頭，沙啞低沉的聲音充滿獸性，就像猛獸出閘前的咽沬。

沈落還搞不清楚他的話，頭上便被一道力壓下來，剛好看到那根有她手臂粗的東西一下撞進了她體內。

「啊！」撕裂般的疼痛讓女孩霎時失聲痛哭。

她疼得小臉發白，眉頭全皺成一團，兩道淚痕從眼角不斷滑下。

侯文華抱著女孩不斷發抖的身體不禁有些心疼，但更多更多，多得填滿他整個人的是被她緊緊包裹的充實滿足，是終於復得的興奮。

「你是我的。」這一次，她還是他的。

這個小女孩，終於回來了。
終於回到他身邊了！

妖 nk黎

又黎

擺到埋嘴邊
以佢性格點會唔食

「很疼～」很疼！真的很疼！

她會不會死掉的？

沈落覺得身體深處就好像被人捅破了一個大洞，一些溫熱腥甜的液體不斷湧出來，那個被他撐破的位置就好像被火燒過般在發脹發疼。

侯文華低頭看著還有大半截在外面的莖身，咬著牙忍住想要狠狠貫穿的慾望。

她裏面太小太緊了，他都不敢太用力全頂進去。
他把女孩重新放回大褸上，拉開她的腿做著小幅度的抽送，讓她慢慢適應。

甬道裏的嫩肉節節敗退，沈落只能咬著牙感覺著被一點點撐開頂進更深處的感覺，那裏很酸很脹，還沉得快要把她整個人也撕裂開來。

「嗯～」突然一個角落被重重撞上，身體霎時像過電了般抽搐，甬道裏在一圈圈的收緊舒張。

侯文華笑了笑，低頭吻著女孩濕瀌瀌的瀏海，把她的腿張得更開，腰間一沉讓她吞進更多。

還沒等女孩呼叫出聲，便帶著皺摺裏的嫩肉抽身，再重重的推送，逆流而上讓甬道緊緊推擠著他的嫩肉被翻來覆去，牽扯出緊窒無縫的啜吸。

「啊！不要！不要！會死的！」高潮被強行延續的死亡快感讓女孩搖著頭哭著喊了出聲。

過度張開的唇瓣溢出絲絲濕亮，抓著男人後背上的十指更是用力得發白。

這個小傻瓜～
才這樣的程度怎會受不了。

她還需要再多一點，再多一點才能攀上情慾的巔峰。

男人低頭咬著女孩頸上細嫩的肌膚，按住她的腰加快抽送。

後背腰窩用力得在微微凹陷，每一下挺身女孩單薄的身體便被撞上了幾分，密集強勢的律動拍打出陣陣淫靡的啪㗳啪㗳聲。

女孩緊閉著眼睛，內璧收縮繃緊得生起疼痛讓她難受得咬著男人的肩膀，直至一股熟悉的感覺聚集在小腹，讓她驚得猛地鬆開了口掙扎起來。

「不！停停下來！」她推著眼前不動如山的肩膀絕望得嚎哭不停 ，「求求你！不行～」軟軟的聲音已經哭得撕啞。

她要去洗手間！
不能在這裏
不能！真的不能！

沈落重重的吸著氣，用盡全力去忍住身下快要決堤而出的尿意，連帶一雙分開在男人身旁的腿也重重的緊夾著，圓潤的趾頭捲縮屈曲。

「嗯～」男人被身下緊致得讓人瘋魔的包裹舒爽得仰著頸，低沉壓抑的低吼說不出是歡愉還是痛苦。

男人的眸不僅深遽，動情時還有著絢爛，就像一個古老神秘，深不見底的湖，只看一眼便會被深深的吸了進去。

從此，永不超生。

沈落看得出神，身體不自覺地放鬆，就像溺水的人拼死掙扎後終於認清無力回天的事實，安靜等著那刻的到來。

「啊！」一股舖天蓋地的酸慰從身體深處疾射而出，渾身的力氣全都被抽走掏空了，她顫著身體硬生生的被拋上了雲霄。

酥麻未褪，再緊接而來的是一股燙人的灼熱，沈落再也撐不住終於昏了過去。

不知過了多久，唇被人張開長驅直入，空氣裏濔漫著一股陌生的麝香，極具侵略性的氣味刺激著被情慾繚繞的神經未梢。

唐驍不是這樣的。
她知道，他不是。

他不是。

-- --

下章：25. 我對你很失望

上天知不知道他到底等了多久，才等到她，才能讓她愛上自己！

嬲咗

唔好嬲 今晚再出多篇補償

25. 我對你很失望

上天知不知道他到底等了多久，才等到她，才能讓她愛上自己！

— —

男人邊扣著皮帶從門後走出來，結實的胸膛上滿是深深淺淺的齒痕抓痕。

永泰眉頭緊皺，神色剎那變得凝重。
但只是怔了片刻，便接過憲兵遞上的襯衣揚開衣袖讓男人穿起。

男人指尖專注的在扣著鈕扣，不緊不慢，從容不迫。

他走到沙發坐下，點了根煙。

薄唇微傾溢出縷縷升騰的騰雲，渲染一身桀傲不馴的狂狷，好比一隻蟄伏的豹，兇殘而優雅。

他在示威，在炫耀。
他知道。

唐驍盯著那扇緊閉的房門，眼眶欲裂。

她就只有17歲！
本應是無憂無慮的年紀，有疼愛她的哥哥，有寵溺她的情人。

他一出現，便把她這17年來所建立的一切也全數摧毀。
她不是彭慧，她不會愛上眼前這個摧毀她一切的男人。

「你一定會後悔。」但聲音清冷得沒有半點溫度，像是在陳述事實而已。

侯文華靠在沙發的靠背，瞇眼看著被憲兵重新按住跪在地上的男人，唇邊盪漾著一抺淡淡的笑意，志在必得的笑意。

他心疼。
但不會後悔。

要達成目的，有些所謂的傷害總是難免。
不能總覺得她會受傷就不去做。

既然傷害是難免的，那就陪著她走過傷痛，陪著她一起把傷口癒合。

「我對你很失望。」他淡聲道。

真的很失望。
這麼久也沒有一點長進。

「你真的很偽善...」淡淡的聲音還是不起波瀾。

誘拐他的女孩，把屬於他的一切偷走後，還在他面前擺著一副受害的姿態。

這樣偽善的臉孔，他自己就不會噁心嗎？

「唐慕凡～」唯獨最後的三個字夾雜著冷洌刺骨的恨意。

唐慕凡？
站在男人身後的永泰楞住了，看著唐驍的目光不禁摻了點疑惑。

在合作前他們已經把唐驍這人調查得透徹，這個名字他怎麼沒有半點印象看過。
雖然陛下臉上還是不動聲色，但他隱約能感覺到他身上散發著的憤恨和...妒意。

這太反常了。

跪在地上的男人臉不改容，就連一刻驚訝也沒有。

由他看到地上那條碎掉的白水晶頸鏈，聽到休息室傳來的呻吟時，他便不得不去承認，承認這個他一直也不敢承認的事實。

一切也是命中注定的，總會重回正軌。

既然是是命中注定，要重回正軌，那為什麼還要讓自己再插進他們之間？

這輩子他們注定在一起，那他可以下輩子才來！
上天知不知道他到底等了多久，才等到她，才能讓她愛上自己！

「她愛我，她很愛我！」唐驍死死的瞪著他，喊得聲音也撕啞。

這個男人做了甚麼？
他為甚麼可以不費吹灰之力就能得到她！

這不公平！
上天怎麼可以這樣不公平！

「這就對了。」侯文華低頭笑了笑，讓指間的香煙落在地上。
然後，冷眼看著真皮皮鞋是怎樣把煙身研磨得徹底。

「那她以後，就是我的。」他的聲音還是很淡，不起波瀾。

他總有辦法讓她喜歡自己。
他能做到一次，自然也能再做一次。

自然能，做得更好。

「看著那扇門～」侯文華看著地上的男人，俯前向他指著休息室的門。
明明是傾身的姿態，卻還是散發著一股高高在上，頤指氣使的氣勢。

「這就是你有生之年，能離她最近的距離。」他落下的聲音很緩慢，唇角由此至終也掛著淡淡的笑意。

唐驍瞪著眼前的男人，牙關緊咬得滿嘴鮮血。

他不會罷休！
總有一天他會把這個男人扯下來，讓他嚐嚐輸得一敗塗地的滋味。

這輩子和她修成正果的，一定會是自己﹐一定會是他唐驍！

-- --

下章： 26. 慧極必傷

命運這回事，真有趣。

其實唐驍都唔係冇贏面
佢係會回歸的

佢仲有神怪之力

唔係啊 玄幻小說咩
有伏線講過㗎

唔係有個呀伯幫佢咩

她被侯薄南擄走、那個貝加爾湖、剛才那條白水晶頸鍊，就連那個老頭煉藥那邊也遲遲未有進展，這些最近發生的事，讓他意識到自己現在所擁有的一切都岌岌可危。

靠得阿伯嚟都蚊瞓

btw絲打唔係支持文華咩

我從頭到尾都無變心

btw想問99個相愛嘅人係咩概念
有一pair 3人行？

唔記得咗要雙數tim
其實係33 pair 3p 又唔係未寫過

屌我都諗過

做咩唔提我喎
下次講到嗰part解返先

睇你點兜

難唔到我嘅

26. 慧極必傷

命運這回事，真有趣。

— —

細長的煙身被按進玻璃煙灰缸，轉眼之間煙身便被擠成了一團，絲毫不復原來的形態。

侯文華看著彷似還繚繞著餘溫的指間，不起波瀾的眸裏看不出半點情緒。

勿忘我。
貝加爾湖。
還有，他們白色的家。

原來，他一直也記得的。
而她，卻總是不記得的那個。

那個沒心沒肺的小女孩，他該拿她怎麼辦。

「把沈朝夕帶來。」他扯了下嘴角，把文件夾蓋上俯身十指交握在上面。

「另外，唐驍販毒一事，讓親衛隊去調查清楚。」他看著對面站得筆直的男人淡聲道。

永昌一身整齊的制服燙得筆直，左胸前佩掛著簡單的章表，章表上方別著象徵親衛隊的閃電徽章。

「是。」他沉聲應道。

唐驍身後有很多見不得光的事情，不能讓太多人知道。
清理門戶這事，當然要由親兵動手。

明著調查查封他名下的企業及資產，實則是要一併清除唐驍的黨羽，把要清理的人都清理好。

「那東西甚麼時候預備好？」男人的聲音很淡，聽不出一絲溫度。

「還在做最後測試，預計要下星期。」永昌斂眸沉思，片刻便猜到男人所指的東西。

能當上他這位置，觀形察色的本事可不能少。
這就是為甚麼他能進來這個房間，而永泰就只能待在外面的其中一個原因。

下星期嗎？

有點久。
侯文華看著抵在文件夾上的指尖，心裏頓時起了番估量。

不過，那個呆呆的女孩的確需要點時間來緩衝。

「那下星期，讓薄南他們回來。」他靠在椅背合上眼養神。

他們三兄弟也有一段時間沒有見面。

永昌看著對面假寐的男人，不期然想起那位還在陛下寢室裏的沈小姐。

陛下昨晚從桐城直飛皇城，今早才下飛機，一回來便忙著讓人打理那位沈小姐的事，他的確有點擔心陛下會不會過於勞累。

更會不會有意想和那位沈小姐溫存一番。

陛下從來也不是一個衝動莽撞的人。
更遑論貪歡縱慾。

那個比起女人更像個孩子的沈小姐，很明顯在陛下心裏佔了一席位。

「陛下，下午的行程要排開嗎？」永昌試探的問道。

話雖如此，但他卻不想讓下午的行程因此排開。

1200 和安全局局長見面
1330 出席針對打擊叛軍阿瑟黨的午餐會
1530 財政部常規報告會
1800 出席外交部為資深參事舉辦的榮休舞會

牽一髲動全身，今天推掉的會議，很難再擠進那些本已緊湊得要以每半小時來計的行程。

「不。」薄唇微啟，男人繼續閉眼假寐。

「是。」永昌應聲。頓時在心裏鬆了口氣，垂眸瞟了眼腕錶把握著最後的三十秒回想有沒有漏掉該稟報的事情。

對了，陛下還讓他為那個女孩找營養師。

「另外，營養師那邊已經準備好。等沈小姐醒來時完成評估就可以...」

「讓營養師一同跟上。」男人睜開眸，從椅上站了起來，走向門旁整理儀容的連身鏡。

他沒有太多時間可以花費在等待上。
好不容易才重拾上輩子的記憶，還找到了他唯一珍愛的女孩。

要不是，理智告訴他現在還未是時候，他一早便忍不住跑去看她。

他看著鏡裏的男人，不禁扯起了唇角，心底湧起了陣陣蜜意。
長指把敞開的領口一一扣起，就只剩下最頂的那顆鈕扣。

這個小女孩還像以前那般，一受不了就哭張嘴亂咬，做完了就睡，還真是隻小豬。
可愛的小豬。

但她是他的。
他絕不容許她再糟蹋自己的身體。

「讓人再查清楚她的病歷，她多少歲出過水痘，甚麼時候看過醫生，我也要知道。」淡淡的聲音，沉穩，緩慢。

— —

衣香鬓影，斛籌交錯，外交部主辦的舞會果真是有聲有色。

身後是被重重包圍的沙發組，永泰雙手交握在前，一臉戒備巡視，目光不放過每一個意圖靠近的人。

雖然陛下沒有怪罪，但現在的他，已經不容再有半點閃失。

「勞煩陛下了，除了致敏食物那一部分要待沈小姐醒來再加上，其他方面已經完成。」是一個把有些年紀的女聲。

永泰不自覺地抽著嘴角，胸口就像塞住口悶氣般，想吐出來又吐不得。

老實說，他的確不喜歡那位破空而出的沈小姐。

那個一出現便讓素來不近女色的陛下大失方寸，現在還住進陛下寢宮的小女孩。

她的存在就是他的恥辱，時時刻刻也提醒著自己的失職。

他看著入口處出現正大步走來的永昌，那麼意氣風發的永昌，心裏更是沉鬱。

看到來人兩旁訓練有素的憲兵隨即空出了一條走道。

「陛下，查到件事情。」他走到男人身旁，立正敬禮，隨即俯下身湊在他耳邊低聲交待。

「是嗎～」沉默良久，男人才淡淡的掦聲，嘴角凝著股似有若無的弧度。

會場奏起了熱情洋溢，節奏明快的音樂，是第二節舞的時間。

原先明亮的燈光被漸漸調暗，一雙雙盛裝的男女滑進被打上聚光燈的舞池，形如雙雙交纏的火烈鳥，如鶼如鰈，欲罷還休。

侯文華看了眼台上在演唱的女人，拿起高腳酒杯呡了口。

兜兜轉轉，該相見的人總會遇上。

命運這回事，真有趣。

下章： 27. 求你...收留我

他最擅長的就是把一手爛牌打出贏面，扭轉乾坤。

你以為寫販毒就可以寫衰唐驍啦咩
Btw文華呢邊又有野準備
女主真係好唔得閒

咁再寫衰d？
文華不嬲都多嘢準備 日理萬機

27. 求你...收留我

他最擅長的就是把一手爛牌打出贏面，扭轉乾坤。

— —

有天一覺醒來後，發現自己甚麼也失去了是怎樣的感覺？

冷洌的日光從落地窗透進，空氣裏有著一陣淡淡的薰衣草味，但怎樣也掩蓋不那股還殘留在空氣裏的濃烈麝香。

女孩捲縮在床角，小小的身體套上了件白色純潔的睡裙，然而下身傳來的疼痛卻在提醒她，她已經不再純潔了。

她抱著膝蓋抖著肩，目光瑟縮的打量起這間大得有點過份的陌生房間。

簡約精練的擺設，一貫暗黑的色調，沒有半點睡房該有的溫度。
床邊不遠處還站了兩個始終低著頭一聲不吭的待女。

這裏...就是那個男人的房間？

那個，奪走她一切的男人。
女孩緊閉著眼睛，重重的呼了口氣，兩行淚水自眼角滑落。

怎麼會這樣？
怎麼會！

擰成一團的眉心用力得在顫抖，用力得瘦小的身體也在打顫。

這可不可以就只是一場惡夢？
就只是一場終究會醒來的惡夢。

她一睜開眼便會躺在床上，身旁躺著的是那隻比她還要大的免公仔，空氣裏的會是唐驍把荷包蛋煎糊了的難聞氣味。

唐驍...

她還有甚麼資格在想唐驍？
還有......甚麼資格。

她已經，髒了。

直至落日的最後一點餘暉也覆滅，床上的女孩仍維持著捲縮的姿勢，如石像般一動不動。

一切思緒，情感，就像被抽空了般，外面是雨是晴，又與她何干？

她已經甚麼也沒有了。

「陛...」敬禮的聲音便被男人掦手止住。

在床邊守候的護士隨即反應過來放輕動作魚貫而出。

頭上被一團遮天蔽日的陰影覆蓋，沈落從腿間緩緩抬起頭來，臉上還掛著未乾的淚痕。

她看著男人一怔，幾乎只是下一秒便掦起了手。

男人一下便按住了她的手腕，臉上波瀾不驚，連眉頭也不皺，像是這樣的動作對他來說根本就不費吹灰之力，更像是對著胡鬧的小孩一樣輕篾。

「啊！」沈落像瘋了般大喊，那隻空出來的手對著男人一頓亂拍亂打。

她恨！
她怎麼能不恨？

那隻手才拍了幾下便被男人一把抓住，女孩憤怒的瞪著他，牙齒咬得緊緊就像下一秒便會撲上來把他撕碎。

她失去了唐驍，失去了一場延綿幾生的愛情，失去幸福的資格！
一切也是這個男人害的！

「你這樣，是在怪我嗎？」男人低頭扯了扯唇角，一聲輕嘆夾著嘲弄自薄唇溢出。

- -
終於有對手戲

憎死佢啦
上一世就話收留左佢報恩
今世就奪走人地美好人生

但佢先係延綿幾生嘅男主角

兩個都講得冇錯 打和

但今世 至少直至呢一刻
佢真正愛嘅只有唐驍
並唔係文華

又話要養大先食 好嬲呀

唐驍係諗住養大先食
但遇到文華強行收割都冇計

沈落一下氣血上湧，臉上滾燙得快脹開，瀏海下的一雙眼睛死死的瞪著還是一臉波瀾不驚的男人。

他竟然問她是不是在怪他！

難道她就不可以怪他嗎！

怎麼會有這樣厚顏無恥的人？
是他強暴了自己！是他讓她從此失去了幸福的資格！

他憑還可以用這副高高在上的姿態，來問她是不是在怪他！

天子犯法與庶民同罪，他怎麼可以...

「是你主動勾引我。」高漲的怒氣被一把淡淡的聲音打斷。

甚麼？
沈落像是看到怪物般瞪大了眼睛，一雙掙扎的小手也停下了動作。

他不只厚顏無恥，簡直就是不可理喻！

她甚麼時候勾引他！
男人鬆開她的手，從床頭櫃拿出一部平版電腦，按了幾下然後扔在她面前。

影片的解像度有點低，就像是從閉路電視裏截錄出來的，但裏面的內容尚算清晰可見。

「求你～求你幫幫我～」「好難受～」

趴在地上的女孩抬頭看著身前的男人，放浪形骸的在扭著身體，但男人始終臉涼如水。

她邊呻吟邊扯著身上的毛衣，不只肩膀，就連胸圍的肩帶也露了出來。

「我想要～」

沈落霎時臉紅得發紫，撲上前手指頭胡亂點著熒幕想要把自己的醜態刪除。

不！不可以讓人看到她這個樣子！

「還不信的話，我可以叫人來做證。」頭上霎時傳來把淡淡的聲音，讓她手裏的動作瞬間彊硬。

她猛地抬頭，剛好看到男人正要掦手把人叫來。

「不！不！不！」她想也不想便從床上跳起來按下他的手，一臉緊張的盯著他，額角也冒起了細汗。

她已經覺得自己夠丟臉了，實在不用再來個錦上添花。

男人挑眉看著被她抓住的大掌，就像是被甚麼骯髒的東西踫上般不自在。

沈落尷尬地縮開了手，委屈的坐回床上。

明明被人吃乾抹淨的人是自己，怎麼現在好像是她做錯事了般。

侯文華看著她這副委屈的表情，心底不期然掠過一股笑意，但臉上還是不起波瀾。

沈落看著男人伸手掃了下被她弄得滿是皺摺的床單，才動作優雅的翹著腿坐下，心裏又是一陣惱火。

他這是在嫌棄她髒嗎？
更髒的事他也做過！

雖然她那時已經昏昏沉沉，但隱約還記得這個道貌岸然的男人曾經埋在她...那裏...用舌頭...幫她

女孩的臉霎時間變得更紅了，小腦袋一下子垂得低低的不敢再想下去。

一想到剛才那段錄影，心裏好像是破了一個洞般難受。

她看起來真的好像是在勾引他。
但...但是他怎樣也不應該奪走她的清白！

再說，他就這樣來者不拒的嗎？

身為一國之君竟然缺女人缺成這樣子，連個未成年的小孩子也不放過！

實在是太可惡了！罪無可恕！

「你為甚麼不阻止我！你明明可以讓人把我帶走？」惡向膽邊生，沈落霎地抬起頭質問他。

依她看，這個男人根本就是個色狼，垂涎她的美色。

雖然她說這話時自己也有點心虛，但難得為他找到了一條罪狀，她也顧不得那麼多。

男人眉眼之間散發著一股淡漠，好像是隱隱有著不耐煩，奈何出於修養還是選擇忍下。

「對於來歷不明的刺客，向來奉行就地格殺，又或者...嚴刑挎問。」他平淡的看著她，聲音欲言又止。

「你喜歡那一種？」說到最後語氣還有著藏不住的輕篾。

「甚麼來歷不明！我是合法入境的旅客！」沈落徹底被他的態度惹怒了，沖著他放聲大喊。

他怎麼動不動便又殺又打？
作為國王不是要勤政愛民的嗎？

雖然她不是他的國民，但俗話不是說過門也是客嗎。

他就這樣善待遊客的嗎？

「你的識別碼？」男人抬眸輕哼了聲。

怎麼又是識別碼？
沈落苦惱的皺著眉，努力的在回想。

「T666…嗯...」後面是甚麼她真的不記得了。

「我怎麼可能記得！你查一下不就可以了嗎？」他分明就是在留難自己！

他是王，有甚麼是他查不到的？

「不可能，H國人口8億，年均訪客高達30億人次，還不能排除你是以非法途徑入境...」

「你去找我哥哥！我家裏有我的護照。」沈落咬著牙立即反駁，抱著手負氣地轉身。

又是非法非法，她看起來就這樣大奸大惡嗎。
這位王真的很討厭！

侯文華被她轉過身在生氣的樣子惹笑了，但還是淡聲解釋，把這個蠢蠢的小女孩慢慢收進網內。

「沈朝夕失蹤了，現階段不排除是畏罪潛逃。而且，你住的地方沒有任何可以證明你們身分的文件。」要是她仔細留意，便會出現男人向來淡漠的聲線此刻多了不少溫度。

甚麼？
沈朝夕不見了？

「你可以去...A國查。」沈落心裏大驚，心亂如麻，就只能揑著指頭借疼痛讓自己冷靜下來。

他怎麼會不見的！

「需要點時間，在這之前你必須留在這裏。」男人從床上站起來，指間理著西裝外套的下擺。

「我才不要！」她才不要留在這個討厭鬼身邊。

「好，那我讓人送你去安全局。」男人乾脆的應道。

床上的女孩猛地一震。

甚麼！

她想起那天看到的情況，想起那些雖然長得好看但十分凶猛的憲兵，不自覺地打了個冷顫。

腦海頓時快速閃過電影裏那些嚴刑逼供血淋淋的畫面。

「不！不！不！我不要去安全局！」她看著轉過身快要離去的男人急得大叫。

男人像是充耳不聞，大步的邁開步伐。

他怎麼還在走！
她該怎麼辦？

沈落看著愈來愈遠的背影，心裏都急得想哭了。

她可不可以反悔？

她還不想死！她還要去找沈朝夕！

「我...不走了。」沈落顧不上還在疼的下身跳了下床張開手攔在男人面前，低聲的說。

意圖刺殺國王，想想也知道那是死罪。
她這一走，肯定會死的！

但真的很丟臉。
自己剛才在他面前還那麼神氣，現在卻厚著臉皮跑過來求他。

「我不強人所難。」男人聲音還是淡淡的，腳步一轉便繞過了她。

看到他又要走，沈落急得抓住了他的西裝外套。

「求你...收留我...」軟軟的聲音委屈得哭了出來。

她怎麼會這樣倒霉？

— —
下章： 28. 強極則辱

「 I’m back～」女人噗哧一笑，聲音狡黠得帶著狐媚。

Push
文呢

出住一半先
至於係邊個back 你地應該估到

28. 強極則辱

「 I’m back～」女人噗哧一笑，聲音狡黠得帶著狐媚。

— —

南部，香城，山頂豪宅區。

大宅傲倨整個山頭，但有別於典型豪宅般美輪美奐的外表，保安深嚴的白色大宅反而洋溢著一股低調的古舊情懷。

已經有過百年歷史的主建築牆身在常年保養下仍舊潔白。

房子的一角爬上了些蜿蜒不斷的棕色藤蔓，營造出一種古色古香的味道。

裊裊輕煙自木色書桌上的紫砂茶壺暈開，偌大的書房此刻茗香四溢。

古意盎然的氛圍，讓人能忘卻煩憂，好好的靜下心來。

侯薄齊看了眼白煙裊裊的紫砂茶壺，指尖摘下鼻樑上的無框眼鏡，掦開摺疊的整齊的絨布在手下拭擦起來。

昨晚簫上將心臟病發死了。
南岸的第七軍區總要有人去接管。

但他那兩個兒子真是讓人選不下手。

簫曜資質不錯，二十出頭的年紀已經能位列少將，但始終也太年輕了。

好大喜功不要緊，但敗在為人莽撞。

比起他老爸，他不過就只是個聰明點的莽夫而已。

大哥他不會喜歡的。

而另外那個簫陽也只是個上士，是個不思進取的廢物。

這事情，有點棘手。
噠一聲，無框眼鏡被隨意的放在桌上。

看來，就只能從他手底下的將領中挑個聽話醒目的。

雖然他素來不涉政事，但這件事情難免會影響到他手下的投資，他要走一趟皇城和大哥從長計議。

男人看了眼桌上閃耀的藍燈，薄唇輕抿，指尖卻已經按下了接聽鍵。

「二哥」侯薄齊看著眼前男人的立體投影，目光有點意味深長。

男人赤裸上身靠在寬敞得可以躺上好幾個人的大床上，腰間結實的肌肉有著好幾個深深淺淺的指㾗。

不用說也看得出來，他昨晚過得多精彩。

「不是吧？你那邊也能看得出來？」男人坐直身體，聲線瞬間飆高了不少。

侯薄齊靠上身後的椅子不可置否的聳聳肩。

他也是早幾天巡視業務時順手拿來的。
雖然還在改良階段，但可以呈現的像素已經是上一個版本的五倍。

科技發展日新月異，而且他們的起點比人高。
走得更快更遠，也是再正常不過的事情。

作為一個屹立過百年的家族，除了財富和權力外，更重要的是那流傳下來的智慧。

早在滅世一役以前，時任家主已經大力投資、研究以至保存各式各樣的技術和知識。
由武器製造、醫療技術以至資訊科技等領域，一切能把錢洗乾淨的他們也有所涉獵。

即使在滅世以後，他們也能安穩走過一切動盪，繼續穩坐王座。

大哥曾說過，侯家一路走來靠的不是前人打拼下來的成果。
而是在於，兄弟同心，迎難而上。

「聽說那兩人好像還在南部，你這次回來怎麼也得帶上點手信吧。」已經套上了晨袍的男人邊走下床邊看著鏡頭，邪氣的笑著說。

簫老頭死得這麼突然，眼前也沒有適合的替補人選。

而且第七軍團毗鄰阿瑟黨出沒的地區，這事情他們得和哥從長計議。

話說他們也好像很久也沒見上一面，就連大哥也開了口讓他們下星期回皇城一趟。

侯薄南踢著睡拖走到吧台後，修長的指尖滑過一整列各式各樣的酒瓶才在其中一枝上停下。

「韓洋那傢夥知道的可不少。敢和侯家作對的人，一個也不能饒。」他拿過一旁的矮腳酒杯，瞇起眼看著金黃的酒液緩緩沖刷注滿杯身。

「他跑不掉。」侯薄齊抿著唇，指尖輕㪣著木質桌面，目光拉得很遠。

韓洋只是個小角色，不足為懼。
但現在他身旁多了個摸不清底勢的沈朝夕，還把他們派出的人耍得團團轉。

沈朝夕這人不簡單。
還有，那個沈落。

那個能讓大哥動心的沈落。

「大哥的女人怎麼樣？」他斂下眸，目光流連在色調沉實的原木書桌上。

「就是個小丫頭而已。」侯薄南放下空盪盪的矮腳酒杯，輕呻了口在喉間繚繞的嗆辣。

還是個不知天高地厚的死丫頭。

哥看上她，是她幾輩子修來的褔氣。
還敢擺出一副要死要活的姿態。

唐驍不過就是他們養過的一條狗，那死丫頭的眼光也太差了。

哥想要的東西，從來也沒有得不到的道理。

整個國家，他也能弄得到手。
更何況，就只是一個乳臭未乾的小丫頭。

接下來的這段時間，怕是不會太平靜沒趣。

「不過，我倒是聽到了一個消息～」他看著鏡頭聲音拉得有點長，一臉壞笑。

男人不以為然的拿起無框眼鏡戴上，心裏卻很清楚二哥要說的肯定不是甚麼好事。

「那位外交官小姐好像快要結婚了。」侯薄南慢悠悠的在倒著酒，聲音底下有著點幸災樂禍的意味。

「她還不算是外交官。」男人沉聲，指尖一下按斷了通訊。

估唔到

「那位外交官小姐好像快要結婚了。」侯薄南慢悠悠的在倒著酒，聲音底下有著點幸災樂禍的意味。

「她還不算是外交官。」男人沉聲，指尖一下按斷了通訊。

侯薄齊轉過椅背，看向窗外深秋的棕黃。

應該再過不久就會入冬，剩下一片簫條。

他忽然想起，那個很吵的女人一直也嚷著想去桐城看秋天的梧桐樹。
但他始終也沒有應允。

他們之間就只是一場各取所需的遊戲，不需要太多風花雪月。

他為她保駕護航，讓她一步步爬上外交官的高位，就是他給她最好的禮物。

噠噠作響的高跟鞋聲響亮得隔著門也能聽到，男人嘴角凝著笑意耐心地數著。

剛好，又是第十七下。
她從樓梯走到他的書房就需要十七步，而他就只需要十步，也有時九步就可以了。

侯薄齊有些詫異，自己從甚麼時候會留意這些？

突然，一雙有點涼的手掩住他的眼睛。

「 I’m back～」女人噗哧一笑，聲音狡黠得帶著狐媚。

但更讓他詫異的是，他竟然連她甚麼時候走到自己身後也不知道。

他沒好氣的拉下了她的手，目光卻定格在那隻閃閃發亮的鑽戒上。

女人索性蹲了下來，把下巴抵在大班椅的扶手上。

「好看嗎？」但真的太閃了，她瞇眼看著指間閃爍的白光心裏暗咐。

她抬頭看了眼沉默不語的男人，啫著嘴有點不滿。

「這也有三卡的～」女人的聲音有點哀怨。

他這是看不起她的鑽石太小了嗎？
也是，侯家的三公子有甚麼珍寶沒有看過。

她有些沒趣的收回了手，走到他對面的椅子坐下。

書房裏的空氣才沉默了一會，有人便坐不住了。

女人從漁夫褸的外袋拿出了一堆樹葉，從裏面挑了張最完整的推上前。

「這個是送給你的，是桐城的梧桐樹葉。」她看著他笑得一臉俏皮。

這些樹葉易碎，還好她拿了一大堆回來可以慢慢挑。

「就你一個人回來？」侯薄齊沉聲問。

他把沾上女人指模的眼鏡脫下，沒有拭擦就只是隨手放在一旁。

「Alex他還在桐城，他說要仔細研究一下哪間教堂最好。其實間間教堂也是差不多的，我覺得無聊就早點回來探你～」女人看著他，笑得一臉諂媚。

侯薄齊看著書桌上乾燥的黃葉，胸口霎時有點難受。

還好像，有點悶痛。

— —

下章：29. 情深不壽

堂堂一個國王，怎麼可以會像個小孩子一樣
幼稚！

Push
樓主今日有冇

仲有1,2章存貨
今晚夜d出

29. 情深不壽

堂堂一個國王，怎麼可以會像個小孩子一樣幼稚！

— —

白色長形餐桌，上面擺放了不少精緻佳餚。

令人食指大動的醃漬蘿蔔、淋上燒汁香噴噴的鰻魚、煎得很完美的荷包蛋，還有很多很多看起來很好吃的食物。

沈落看著對面吃相優雅的男人，再低頭看著自己碟上的那幾塊油膩膩的煙肉和那堆可憐的茄汁豆。

嗯，她還有個蘋果，原隻的，沒有削皮切粒。

她看著眼前的蘋果，終於忍不住啫著嘴放下了刀叉。

這個男人太小氣了！
自己每餐也在大魚大肉，來到自己這邊就只有些奇形怪狀的東西。

前幾天還騙她吃甚麼黑布丁！

她一聽到有布丁這兩個字想也不便一口吞了下去，結果發現那根本就不是布丁。

那是用豬的心肝脾肺腎造出來的！
害她知道後想吐也吐不出來。

站在一旁的廚師看到她放下了刀叉，額上立即冒著冷汗。

「沈小姐，這些煙肉是用剛滿月的乳豬造成，而且我用特別的煎法，不會油膩的...你就嚐...幾口...吧」他硬著頭皮勸道。

沈落抬頭看著滿頭大汗的廚師，心裏有點不忍，乖乖的拿起刀叉把煙肉放進嘴裏啃著。

他肯定是很害怕。
前幾天她第一次和這個男人坐下來吃飯，她心裏還在氣著便賭氣不肯吃東西。

不料，他非但沒有像哥哥唐驍般哄她，也沒有對她生氣。
他只是說了句不喜歡不稱職的人，就差點把廚師的手斬掉。

這個男人真是冷得像就像一塊冰，一塊滿是菱角的冰。
不把人冷死，也會把人刺得遍體鱗傷。

她看了眼還是在慢條斯理吃著早餐的男人，口裏重重的咬了口煙肉。

這樣的一個人真是金玉其外，敗絮其中。
自私、又小氣、又冷血為人殘忍、又沉默寡言，不像唐驍那樣會說笑話哄她吃飯。

唐驍。
女孩垂下眉，嘴裏的煙肉也好像一下子變得苦澀起來。

侯文華看著對面終於乖乖吃著早餐的女孩，不自覺地扯開了唇角，上掦的弧度剛好被透明水杯掩蓋。

有她在，就連喝口水也特別的甘甜。

但她是個壞女孩，會欺負他。
所以，不能讓她知道，他愛她。

他給她的每一分也要計得剛剛好。

只是，他開始不太喜歡這張餐桌。

太長了。
讓他離她有點遠。

唐驍快d救駕啦

哥哥出嚟搵定後路先

偌大的寢室，安靜得就只有從電視機傳來的微弱聲音。

他要看電視怎麼不出大廳看？
為甚麼要來她的房間...沈落想了想又發覺這樣的說法好像不太對。

嗯，雖然以前是他的，但他讓她住在這裏也可以算是她的吧？

說到底，就連她腳下踏著的這塊土地也是他的。
而她也真的好像沒有半點理由把他趕出去。

最重要的是，這個男人才不會理睬自己。

他還說甚麼累了就上床睡覺，他不會打擾她。

真是神經病！
有他在，她神經也繃緊得快要斷掉似的，還怎麼可能安心睡覺？

女孩雙手按膝一臉戒備的坐在沙發上最邊緣的位置，身體坐得直直的。
一雙眼睛心不在焉的，不時偷偷瞄向沙發另一邊看得入神的男人。

有這麼好看嗎？
她還真是想不到像他這樣高高在上的人竟然會喜歡看電視這種平民玩意。

不過，他會喜歡看這樣的節目也好像並不難想像。

他這麼冷血殘忍。
沈落在心裏暗咐。

她看著水潭旁那群蠢透了的兔子，再看著在草叢中壓低著身體緩緩靠近的獵豹，看得手心也快捏出了一把汗，看得她都有點同病相憐的感覺。

還喝甚麼水！
趕快跑啊！

真是蠢呼呼的！

一連串讓人血脈賁張的音樂響起，隱匿在草叢中的獵豹離兔子愈來愈近，愈來愈近，近得就和那群埋頭喝著水的免子只有一隻手臂的距離。

其中一隻兔子的長耳朵動了動，瞬間抬起頭來。
但還未來得及往後察看，在飛濺的水花後出現了一個滿是獠牙的血盆大口。

「啊！」沈落嚇得雙手掩著眼睛，想也不想便撲進了男人的懷裏。

侯文華看著懷裏嚇得在顫抖的小免子不禁咧開了淡淡的笑意，大掌撫上她的後背輕拍安撫。

女孩的耳朵緊張得白裏透紅，比剛才那兔子的還要來得可愛，來得柔軟。
讓他那向來冷硬的心頭也忍不住為她柔軟下來。

還是這麼蠢。
上一秒還在和他鬧情緒，現在卻怕得把他摟得緊緊的。

但還是蠢得很可愛。

「有甚麼可怕？弱肉強食是自然法則。」侯文華低頭揉上胸膛前的小腦袋，薄唇抵上女孩白皙柔軟耳廓淡淡的在說。

有甚麼可怕？
她又不像他那麼冷血殘忍！

還有，他以為她是想陪他看這甚麼動物頻道的嗎！

要不是他走進來看電視，她現在已經忙著玩遊戲機。

趴在男人領口上的女孩恨不得張嘴咬上眼前結實得可惡的肌肉。

咫尺的距離讓男人身上的麝香氣息撲鼻而來，沈落只覺得腦袋好像有點暈陶陶的。

半點也不像唐驍那溫暖和煦，讓人心頭暖暖的氣味。
這男人就連氣味也是極具侵略性的。

她斂眸看著坦露在領口下結實的肌肉，此刻才察覺到她這樣的姿勢好像太過曖味。

尤其，這個男人在不久前才和她發生過那麼親密的接觸。

「牠走了嗎？」她縮回抓著男人肩膀的手，頭垂得低低的不敢對上頭上那道灼熱的目光。

男人沒有回應。

是吃完了嗎？
都一段時間了也應該轉鏡頭了吧？

而且，身後的電視機也好像沒有甚麼聲音傳來。

但她可不想一回頭便看到血肉模糊的嚇人畫面。

「牠到底吃完了沒有？」沈落看著男人西裝外套的鈕扣，聲音悶悶的開口問。

「還在吃，地上全是內臟和腸子。」頭頂上傳來淡淡的呼氣聲，她聽得出他在抿唇輕笑。

沈落腦裏立刻浮現起兔子染滿鮮血的皮毛，還有那破破爛爛的軀體，頓時喉間一緊渾身打了個冷顫。

她看著男人外套的金屬鈕扣，小腦袋忽然又想起剛才的畫面。

那些兔子這麼小，那隻豹子的口又那麼大，怎麼會吃這麼久？
她都有點懷疑這個男人是不是在騙她。

肯定是的！
像他這麼可惡陰險的變態肯定是想繼續佔她便宜。

不！是由著她佔他便宜。
不！不！不！是由著她去...佔他...
怎麼說起來她才佔人便宜的那一方？

那些複雜的邏輯邏輯，讓沈落腦裏愈想愈亂，心裏卻愈想愈生氣，忍不住抬頭狠狠的瞪上那個討厭的始作俑者。

「不相信嗎？那你轉過身看看。」侯文華看著氣得小臉紅紅的女孩，不置可否的挑了挑眉，手下還真的扶上她的肩要把她轉過身來。

「不要！」沈落嚇得死抓著男人的襯衫，夾著肩膀把臉埋進溫熱的胸膛裏。

不要！
她才不要看著那些白白胖胖的兔子死得有多慘烈。

那會讓她想起她的多多。
那隻蠢得很可愛的侏儒兔，那隻蠢得死了的侏儒兔。

侯文華抱著窩在他懷裏莫名哭了起來的女孩，感受著懷裏熟悉的溫熱合上了眸，薄唇卻掦起了淺淺的弧度。

上輩子在他想靜下心來的時候，不時會打開電視看那些動物節目。

原始的獸性，簡單而直接。
但他更喜歡的是，那個會在他懷裏驚得大呼小叫的女孩。

又過了很久，沈落終於狐疑地轉過頭，看到長長的黑白結幕頓時氣得從男人的懷裏跳了起來。

「你騙我！你這個卑劣的討厭鬼！」還說謊欺負小孩子！有他這樣的國王嗎？

她氣得想也不想便拿起沙發的咕𠱸扔向他，但被男人輕易的側身錯開。

「再卑劣的你不也見證過了嗎？」男人著手扣著外套下擺，淡聲反問。

沈落臉上由紅轉青再脹成一片紫紅，臉頰瞬間鼓得像條雞泡魚。

他真的很討厭！
真的真的很討厭！

「侯文華你這個渾蛋！」憤怒遠超理智，她一個撲上去張嘴就咬。

侯文華看著埋在頸間的小女孩，心好像有著從未有過的柔軟。

她的牙齒和她一樣蠢，咬不疼人，卻更疼人。
不過，也是時候反抗一下了。

「咬夠了嗎？」男人的聲音還是淡淡的。

沈落呆了呆，腦袋還未清醒過來，整個人便被按在沙發上，頸上傳來濕濕黏黏的觸感，然後......疼！

「喂！你放開我！」他很重！她用力推著身上的男人，奈何用盡全力他也紋絲不動。

他怎麼會反咬她的！
堂堂一個國王，怎麼可以會像個小孩子一樣幼稚！

要是讓她出去了，她肯定要寫書來揭發他的惡行！
讓那些把他當作神一樣的人民發現他的真面目！

鋒利的犬齒抵著細嫩的頸側，一遍遍的吸啜用力加深。

他聽著女孩的哭鬧聲，心裏更是興奮。

其實，他就是喜歡欺負她，喜歡狠狠的欺負她。

愛一個人，不單是把所有最好的給她﹐更要給得有技巧。

過於溺愛，她會嬌縱，會不懂珍惜。
過於嚴厲，她會叛逆厭煩，會貪戀別人的溫柔。

直至嚐到絲絲腥甜，他才戀戀不捨的鬆開了口。

「這樣才公平。」長指摸上那觸目驚心的齒痕，男人聲音平淡得沒有一點起伏就像是在陳述著簡單的道理。

— —

下章： 30. 循環

這一次，他不想再做傷害她的事。
不想再把她抽筋剝骨，更不想再迫她做出傻事。

30. 循環

這一次，他不想再做傷害她的事。
不想再把她抽筋剝骨，更不想再迫她做出傻事。

— —

女孩抱膝坐在懂得發熱的窗台，一頭烏黑柔亮的秀髮幾乎把小小的身體遮住了大半。

她邊揉著頸上還隱隱作痛的傷口，邊在心裏咒罵著那個討厭的男人。

她覺得那個看起來威風澟澟的男人，內裏根本就是個幼稚的小氣鬼。

她剛才就只是輕輕咬了他幾口，他怎麼可以這樣用力！

更討厭的是，她剛才被護士包紥時，那個護士臉也紅了，看她的眼神還曖昧得很，肯定是誤會了她和那個男人間有甚麼特殊關係。

不過，他咬在這個位置，她肯定水洗也不清。

她看著窗外湛藍的湖幽幽嘆了口氣，看久了才發覺原來也不過如此。

她終於看到貝加爾湖了，但身旁卻再也沒有唐驍。
再也沒有那個，她想一起共渡餘生的男人。

她搖了搖頭，指尖印著眼框的霧氣。

她不能再去想，想一些根本就不可能改變的事實。

她已經不再純潔了。
這樣的自己怎麼配得上唐驍。

唐驍那麼優秀的人就應該要有一個好的太太，起碼也要像...Vivian那麼聰明，能助他一臂之力。

其實她隱約也知道，Vivian應該就是對自己下藥的人。
說自己不恨她、不討厭她肯定是騙人的。

她恨Vivian，恨那個男人，但最恨的還是自己。

怎麼看了這麼多年愛情小說也學不到一招半式？
怎麼就連提防一下女配的意識也沒有？

身旁不知何時黑了一大片，沈落轉過頭看到那個男人就站在她身旁，臉上還是陰陰冷冷的沒有表情。

她繼續抱膝，垂下頭。

每每看著他，心裏總會湧現起一股無力感。
就好像，她無論做甚麼也不能改變分毫。

這段日子以來，她就好像墜進了一個循環裏。

他們一起吃早餐，她對他生氣。
他走了，她就會想哥哥，想唐驍。
然後，他回來了又一起吃晚飯，她又忙著對他生氣。

第二天又是一個新的循環。

「我今天不想再看到你。」她真的有點累了。
女孩把臉埋進腿間，把本已單薄的身體縮成了一團。

她的聲音有點疲憊，還有著讓人心疼的脆弱。

心底瀰漫著一陣酸澀抽疼，他伸手想要安慰她，手卻凝在半空，舉棋不定。

他知道，她不需要。
也不想要自己的安慰。

他剛才一直站在她身旁，看著她怎樣把眼淚拭乾，看著她怎樣後知後覺的發現自己。
看著她，在想著唐驍。

這段日子以來，他一直在分散她的注意力。
故意逗她，欺負她，甚至是威嚇她，就是不想讓那個男人繼續佔據她的心。

她向來也是個只有三分鐘熱度的人，不管處事還是愛人也欠缺恆心。
怎麼這次卻變得不一樣？

是需要多點時間她才能忘記他嗎？
那又需要多久？

他開始覺得他等不下去了。

侯文華走前一步俯下身坐了在女孩身旁湊著她的馨香，陶醉的合上了眼。

熟悉的氣味，熟悉的溫度，唯一不相同的就是她的態度。

「你做甚麼！」女孩受驚大呼，連忙向前縮著身體。

怎麼和她坐那麼近！
這個神經病又在做甚麼？

「有甚麼不同？」他的聲音很淡，但說話時的氣息灑在她後頸，讓她不太舒服。
啊？
沈落瞪著眼有點不明所以。

他這麼沒頭沒尾的問，她怎麼會明白。

「我和他，有甚麼不同？」像是察覺到她的迷惘，男人再問了一次。

唐驍和他，當然很不同。
沈落想也不想便下了個定論。

唐驍是溫暖的陽光，讓人一見便心生溫柔。
是天上的明月，高雅潔淨。
也是拂面的春風，令人莫名的愉快舒服。

還不用說，他是她前世的愛人，共同擁有一段跨越輪迴的愛情。

簡單一點，唐驍之於她就是一切美好的存在。

至於這個男人...

除了覺得他很冷血殘忍，又自私小氣外，她對他真的一點深入的認識也沒有。
而且，她也沒有那樣的意欲去認識他。

「你們不能拿來比較。」因為，根本就沒有半點可比性。

侯文華睜開了眸，對這樣模棱兩可的答案顯然不滿。

不能拿來比較，算甚麼意思？

他和唐驍，怎麼不能拿來相題而論。

「唐驍他，到底有甚麼好？」他在問她，也在問自己。

兩個男人，下可比財富、中可比胸襟、上可比謀略，而他有哪一樣不把唐驍比下去？

沈落對男人的死心不息生起厭煩，理所當然的應道。

「他是我喜歡的人，他當然甚麼也好。」說這話時，女孩的唇角在彎彎的笑著。
除了駕車和煎荷包蛋的技術有點差以外，唐驍的好真的多得不能列舉。

侯文華看著眼前的女孩，斂下了眸，向來有條不紊的呼吸也亂了節奏。

不能比較。
是因為他們之間一點可比性也沒有。
是因為在她心裏，他就連那個男人的一根手指頭也比不上！

侯文華很想笑，但怎麼也扯不開唇角。

明明她上輩子愛的是自己，明明那個和她恩愛纏綿的也是自己。
而她卻把屬於他的都通通給了別人！

他握著拳，看著因用力過猛而顫抖的手腕，絲毫也感受不到疼痛。

她忘了上輩子的回憶，他是不該怪她的。
但她可不可以告訴他，她還會喜歡唐驍多久？

他不介意付出，但前提是他要先看到勝利的希望。

「落落～」一絲落寞夾著低嘆自薄唇溢出。

這一次，他不想再做傷害她的事。
不想再把她抽筋剝骨，更不想再迫得她做出傻事。

她暫時放不下那個男人，他可以容忍。
就算再恨再疼他也願意撐下去。

他要的就只是一個機會， 一個她願意對自己敞開心扉的機會。

女孩皺著眉看他冷聲道：「不要這樣叫我。」
這樣的稱呼太親暱了，也就只有她哥哥和唐驍才可以這樣叫。

「我們就連朋友也算不上。」軟膩的聲音卻半點也不留情面。

她和這位王，除了犯過一次錯外，根本甚麼也不是。

更何況，他這樣叫著自己，叫著唐驍曾經對她的暱稱，就好像在提醒自己對唐驍的背叛，提醒她自己再也配不上唐驍。

「好。」俐落的單音節，聲音淡如死水。

沈落看著男人的背影終於鬆了口氣，看著窗外輕哼著不知名的旋律。

他一走就連空氣也瞬間輕鬆起來。
這個男人，太有壓迫感了。

可以的話，她真的不想再看到他。

-- --
下章你地想睇哥哥 定繼續文華呢邊

文華
女主幾時先醒覺

俾d耐心
你都唔想見到佢見一個愛一個咁花心㗎

冇左隻豬唔緊要
快d番唐驍身邊啦

會有人嚟救佢
但未咁快

係佢變心之前救走佢

佢唔會咁易變心

btw唔記得咗出tim
聽朝出返

快d出啦
起身冇文點番工

咁出住1 part先
個尾有嘢想改

31. 破膛

最堅不可摧的城往往由內部崩潰瓦解。

— —

溫室的落地玻璃落下了部分遮光簾，引進日光同時更要避免受光線直射。

如此細意經營下，裏面的卻是一整片略顯平凡的紫藍色小花。

男人捲起衣袖，套上了一次性的塑膠手套，一輪目光巡視後鎖定了其中一株稍為瘦弱的小花。

經過低溫誘導的勿忘我，能夠常年花開不敗。

但光照時間和溫度要控制得宜，才能成就一片欣欣向榮的境況。

長指輕按根部把花苖壓彎，露出隱棲在葉底下剛冒起的小草，再將其一一連根拔除。

當然，還要避免有人從中作梗，偷取些根本就不屬於他的養分。

這些礙人的雜草三兩下便能斷清。
但那些礙眼的人呢？

侯文華垂眸看著那些被隨意扔在一旁的雜草，目光愈發幽深。

他一直悉心照料，就是為了有一天他可以站在她面前大聲對她說。

他一直也沒有忘記過。

他，一直也在找她。

由最初茫無頭緒到現在她抗拒他，憎惡他，他也願意等下去。

只是，剛才看著她那麼眉飛色舞的說著唐驍，說他是她喜歡的人。

他終於有種絕望的感覺。
就好像她的世界是他永遠也進不去的，就算再努力也徒勞無功只能在外面看著。

落地窗外是一望無際的湛藍，是上輩子她常常掛在嘴邊的貝加爾湖。

文華～
你的眼睛真好看，像貝加爾湖一樣好看。

那時他願，縱使時光荏苒，江河逆流，貝加爾湖能再多繾綣一個2500萬年。

情不重不生娑婆，愛不深不墮輪回。
只是才過了四百多年，她便忘得一乾二淨。

不。
她忘得一乾二淨的就只有他。

他伸手撫上柔軟弱小的花瓣，心裏忍不住嘲諷的想著。

她這個騙子！
她眼裏的就只有唐驍，她就只看到唐驍！

他有甚麼比不上他？

這輩子他可以為所欲為。

他比唐驍強千倍百倍，他要唐驍死就像捏死一隻螻蟻般容易。

但她就是不愛他。

男人鬆開手，目光卻一直停留在指間染上了紫藍色的手套。

他怎麼回來了？

沈落抬頭看著去而復返的男人，手急忙印著眼框，不想讓他看到自己這麼軟弱的模樣。

「我說了不想再看到你！」她惱羞成怒的說。

這個男人真的很討厭！
他可不可以讓她一個人安靜一下。

他知不知道，她每次看到他心裏有多煎熬？
如果不是他的出現，她現在還會在桐城和唐驍一起過著幸福快樂的日子！

她會有一個美好的人生。

是他！
是他讓自己甚麼也沒有了！

男人沒有回答，只是朝她張開了手。

「你又想做甚麼？」女孩氣得小臉通紅，軟乎乎的臉頰鼓了起來，眼角迫出了淚意。

剛沉澱下來的沉鬱，一直壓抑的不滿霎時一湧而上。

她真的忍夠了！
他能不能不要再在她面前晃來晃去？

她真的不想看到他！

「不是想哭嗎？」侯文華朝她挑了挑眉淡聲道。

和以前一樣，她就連生氣起來也很可愛。

他反而覺得比起以前，這個女孩好像堅強了。
再也沒有像以前那樣動不動就掉眼淚。

又或許，她就只是不在他面前哭而已。

「我才沒...」只是，女孩才剛出聲，喉間便止不住的哽咽失聲。

「嗚～」心裏的悲愴像是終於找到了突破的缺口，一發不可收拾。

沈落撲進堅硬的胸膛，忍不住一下子哭了出來。

她想回家！
她想見唐驍！
真的，真的很想見到他。

但她已經髒了，就算再想又怎樣？

她也不可能再留在他身旁。

一天也怪這個男人！
是他害的！

是他把她害成這樣的！

「鳴...你這個...壞人！」一雙小手像洩憤般扯著男人的襯衫，眼淚就像擰開水龍頭般滑落。

他不只壞！
還無恥至極！

每一天也在欺負她！

襯衫敵不過暴力的撕扯，領口的鈕扣已經飛脫了幾顆露出底下結實的胸肌。

窗外的夕陽被暈染成一片金黃色，侯文華看著胸膛那個蠢蠢的小腦袋，目光滿是愛憐。

他這樣算不算作，割肉餵鷹。

不，她怎樣看也像隻小豬多點。
愛咬人的小豬。

他寵溺的搖頭低笑。

還沒遇上她以前，他不曾想像過愛情，更從沒想過要生兒育女。
情感的依附會讓人變得軟弱，而他更深譜此道。

他素來不喜歡自己有弱點。

直至後來有一天他才驚覺，原來這個髒亂無光的世界竟會有一個蠢蠢的女孩，讓他想溫柔對待、讓他恨不得想把一切最好的都給她、讓他甘願一遍遍的受傷害。

其實，愛她反而讓他變得更強大，更堅定。

上輩子的他再痛再疼，最後也一一撐過和她修作正果。
現在的他一樣可以把唐驍擠出她的心，為她止痛療傷。

她就只是迷路了。
總有一天會回來的，總會有那一天的，不是嗎。

總有一天，他會把那顆常常迷路的心抓回來，妥善收藏。

他伸手揉著哭累趴在胸膛喘息的小腦袋，輕吻上軟軟的髮絲，目光深邃。

況且，最堅不可摧的城往往由內部崩潰瓦解。
而他最多的，就是可以和她朝夕相處的時間。

-- --
want more?

下章：32. 朝陽

青出於藍，更勝於藍。

劇情好似冇乜進展

係
即刻加速吓 食完早餐出

32. 朝陽

青出於藍，更勝於藍。

— —

背上傳來陣陣鈍痛，男人緩緩抬起眼臉。
光線刺激瞳孔，讓狹長的鳳眸條件反射地瞇起縮窄了視野。

他身旁有人。
但身體卻使不出半點力氣，動彈不得。

應該是他剛才逃走時中了麻醉鏢。

該死！
男人咬著牙在心裏低咒了聲。

「醒來了？」是把男人？男孩的聲音，聽起來很清澈乾淨。

簫陽把身體虛軟的男人扶起，讓他靠在床框坐起來。

視野逐漸回復，沈朝夕看著頭髮染成白色一身軍裝的年輕男孩斂下了眸，腦海快速閃過連串想法。

他是誰？
是海關那邊的人？

但他穿的是軍服，還掛著條銀鏈。

雖然他不太清楚H國的軍階，但有這些配飾起碼也有個說得出來的軍階。

他到底是甚麼人？
又怎麼會救自己？

狹長的鳳眸打量起現在身處的這個房間，不能說是簡陋，就是原始了點，但尚算整潔有點渡假小屋的感覺。

光線從木板間的縫隙透進，空氣飄著看得到的塵埃，還隱約有種好像是...動物的腥臊味。

「我在哪？」他靠上床框，曲起指節揉著眉心，聲音懶洋洋的。

在哪也好，反正不是落在那些海關手中便好了。
不過，剛才追捕他的那些人不太像他平常遇見的海關。

他們用的是麻醉槍，比起形式上的威嚇，他們更想要的似是活捉他。

他呼了口氣，斂下那雙張掦的鳳眸。

他是甚麼時候惹上那些人？

簫陽倒了一杯溫水放在男人手裏，還把他的指節微微屈曲讓他抓穩。

「現在安全局和憲兵也在抓你。」他雙手托腮看著他，聲音清洌。

甚麼？
男人霎地掦開了鳳眸，無法掩飾眼裏的震驚。

「而且我勸你不要去找韓忠堯了。他現在是親衛隊追捕名單的第一位。」簫陽溫和的笑著，看著他的目光乾淨透徹得像個孩子。

沈朝夕覺得渾身的血液一下子直湧上頭，目瞪口呆，絲毫不復素來的漫不經心。
安全局、憲兵、還有，親衛隊？

他只是做些走私生意而已，怎麼會招惹上這些麻煩？

他怎麼覺得一覺醒來，好像一切也不同了。

那天他還是敵不過那個固執的女孩，讓她出去見唐驍。

沒想到她才走了沒多久，唐驍便找上門了，他一知道落落去了他公司找他便急得臉色也變了。

要知道他在落落面前總是擺出一副溫和虛偽的樣子，假得讓他也想吐。

他還是第一次看到他那樣。
急得就連升降機也不等便跑樓梯走了。

現在想起來，唐驍那樣的反應應該是知道了甚麼。
狹長的鳳眸一下瞇了起來。

唐驍這個渾蛋。
他這個超級掃把星，吃了他妹妹他也還未和他算帳，現在還讓他們淪落成這境地。

他現在還未知道，落落那邊到底怎樣。

「你是個軍人，為甚麼要幫我？」微掦的鳳眸瞟向男孩，沉下聲音問道。
而且，這個男孩是敵是友，還有待確定。

「這不重要～你不想救你姐…」簫陽悠悠的笑著說。

「啊不…妹妹嗎？她現在被人拘留在皇城。」他急忙補上，在心底重重的呼了口氣。

好險！他差點忘記了。

但他怎麼好像沒有太大反應？

「你不想去救她嗎？」看著還在一臉沉思的男人，簫陽心裏不禁有點失望。

要知道以前的他一直也是很護短的，而且還特別的氣焰囂張，對甚麼也是一副漫不經心趾氣高掦的模樣。

怎麼到了這輩子他好像變得瞻前顧後了？

「拿甚麼來救？」男人薄唇微翹，然而菲薄的唇卻無半點笑意。

他一開始便不應該來H國。
更不應該貪一時之便放縱唐驍和落落在一起。

這一次，他要面對的不再是老家那些各懷鬼胎的親戚，不再是那些三山五嶽的狐狸豺狼。

他這次要面對的是王，手下千軍萬馬，他根本沒有半點勝算。

「敵人的敵人便是朋友。」男孩清徹的聲音一矢中的。

向來張掦的鳳眸轉瞬凝重下來。

「很快便有批軍火會送到第七軍區，只要我們一起合作搶了那批貨，便有籌碼和阿瑟黨談合作去皇城救姐姐。」男孩像是沒有看到他的反應，繼續自顧自的接著說。

神經病！
沈朝夕看著還笑得一臉天真爛漫的男孩，在心裏徹底翻了個白眼。

他沒興趣加入他們這些叛軍。

要知那位王對叛軍有多深痛惡絕，

凡是被扣上叛軍的罪名，不只一律要依例判處死刑，就連直系親屬也會被強制送進教化營。

要救落落總會有別的辦法，他可不想冒這樣的風險。

「我沒興趣～」男人的聲音幽幽的。

既然那位王想要一個活生生的他，那就證明落落她現在至少還安全，最多就只是皮肉受了點苦。

雖然他對唐驍和那位王的勾當了解不多，但隱約也打聽到點消息。
他現在要想辦法回A國，只要離開了他的勢力範圍他才有談判的籌碼。

簫陽微怔，但臉上很快便回復正常。

「那好吧，我一會便讓人送你走。」他始終溫柔的笑著。

沈朝夕別開了臉，對這樣的笑容有著莫名的不安。

男孩這樣的笑，好像在算計著甚麼似的。

他有種很奇怪的感覺。
自己好像能讀得懂，他心裏的想法。

「你為甚麼要幫我？」他瞇眸看著被木板釘死的窗戶幽聲問道。

唐驍的事，他領教過了。
他再也不想平白的受人恩惠，這樣的債早晚是要還的。

「要是我說...我喜歡你呢？」

門外越來越嘈吵，還有著汽車開了引擎的噪音。

沈朝夕從床上站起來伸著懶腰，放輕腳步走近門邊。

他信不過那個叫簫陽的男孩﹐更不相信他那可笑的原因。
他看他的目光太乾淨了，乾淨透徹得沒有半點慾望，讓人看不出端倪。

這樣的感覺，讓他始終不能放下戒心。
說不定簫陽是被特地派來，想從他口中誘哄出情報的。

但要派也應該派個美女才對，他對男的沒有興趣。

他把門縫打開了少許，看到外面沒有人看守，他索性走出來貼著屋子外圍走著察看。

周圍也是綿密的樹林，前方有個馬廄，旁邊正泊了幾輛大貨車。

一堆穿褐色迷彩服的人來來去去的從馬廄搬出一個個密封的黑色鐵箱上車，有幾個還拖著匹白色小馬，手拿著乾草誘牠走上車廂。

簫陽不在。
那些人看到他走出來也沒有反應，只顧著手頭上的工作。

初昇的陽光有點刺眼，沈朝夕瞇起了鳳眸，用手擋住陽光呼了口氣。
他好像聽到遠處有些類似步操的喊聲，整齊有序，但始終太模糊了。

他走到其中一輛沒有人的貨車旁，地上堆放了幾排有半人高的木箱。
後車門敞開了大半，可以看到裏面放了一排排箱子。

他們到底在做甚麼？

沈朝夕好奇的看向一旁印著代碼的幾個木箱。

7.62x39mm
07-71-81
1440
他再順著往下看，看到CRTG這四個字母時目光一下緊縮得瞇成了一條線，後背頓時掠過了一陣寒意。

他雖然沒打過仗，但戰爭題材的遊戲也玩過不少。

CRTG是Cartridge。
他們在偷運軍火！

突然，嘣一聲震耳欲聾的巨響。
威力強勁得把地上的塵灰捲至半空，眼前被渲染成一片灰黃模糊，所有人下意識的趴下身。

一陣尖長刺耳的警報聲劃破迷離恍惚，上一秒還趴在地上的人紛紛走上貨車疏散撤離。

「快上車！」

「不要再搬了！」

「上士一到，我們便立刻開車！」

咳！咳！
沈朝夕扶著木箱穩住身體站起來，一抬頭便緊緊皺著眉頭。

炮火連天，遠處的天色被染成一團暗紅，夾雜著底下直湧而上的黑煙向外擴散，所及之處無一倖免。

一輛吉普車在他身旁急停，揚起了地上剛沉寂的黃沙。

「快上來。」穿著一身軍服的簫陽就坐在後座，打開車門朝他朝手。

上來？

他揚眉看著那幾輛已經絕塵而去的貨車，地上還留下大量來不及搬上車的軍火。

「你再不上來，我就開車走了～」男孩看著他，清徹的聲音下更是有著得意洋洋。

他這個死小孩！
他把每一步也算得剛好來就等著他入局。

沈朝夕瞪著車上的男孩，頓時怒氣填胸，拳頭握得生疼發痛。

他這一走，無疑等同參與了叛軍。
但不走，他肯定必死無疑。

吉普車的車速很快，一路飛快的行駛，輪胎濺起的沙塵被拋進了車廂。

暗紅的天空火光綻放，沈朝夕回頭看向越來越小的軍營，後背冷汗直流。

偷竊軍火、轟炸軍營、叛逆謀反。
他不只有種上了賊船的感覺。

他的而且確，上了一艘賊船。

簫陽有些沾沾自喜的脫下軍帽，看向窗外的朝陽哼起了旋律。

本章已完

簫陽好正

太古惑
文華正氣d 下章寫佢

深夜加速

33. 她，這次死定了。

既然他們選了這條路就應該為自己的行為負責。
— —

相對簡約的內書房，承襲一貫低調沉實的風格。
棕色原木書桌兩旁前站著兩個穿軍服的挺拔男人，仿如兩尊門神般凝神戒備。

「陛下，我仔細研究了沈小姐這星期來的飲食紀錄，發現除了進食量不達標之外，營養攝取方面也不太理想。」簡單來說即是偏食。

有些年紀的營養師把手裏的文件夾交給已經走上前的永昌。

書桌後正翻閱紀錄的男人，眸光暗斂，但卻絲毫不減眉眼之間那股肅殺的威嚴。

要是自己再年輕多二十年恐怕也會禁不住誘惑生起肖想。
她悄悄收回目光，心裏不禁暗咐。

不過，她當了這麼多年營養師，還是頭一次遇到這樣孩子氣的人。
都十七歲了還像過小孩子一樣偏食，甚至要陛下親自開口勸食。

有次還偷偷把她不喜歡的食物埋在飯下打算瞞天過海。
她從監控錄影看到那刻都怔呆了不懂反應。

只是，她實在不明白這樣一個...平庸的女孩到底有甚麼過人之處能讓陛下費盡心思。

「接下來的日子，你留在這裏。」良久，男人放下文件夾，靠上椅背斂眸養神。

站在一旁的永泰聞言微微皺眉。

陛下對那位沈小姐寵溺得有點過份，不禁放任她在面前大呼小叫直呼其名，還縱容她鬧情緒由她打鬧發泄。

他覺得自從那位沈小姐出現後，陛下變了，變得柔軟，變得不夠果斷。
對沈落是，就連對那些一直作惡挑戰皇權的叛軍也是。

「陛下，阿瑟黨那邊我覺得...」門才剛關上，一直沉默的永泰終於忍不住開聲。

他的話卻被人淡聲打斷。

「昌，東西準備好了嗎。」大班椅上的男人緩緩睜開眸。

永昌隨即從黑色軍褸外袋取出一個方正的小盒遞上。

「今早剛收到，還是由三少爺順道送來。」說到三少爺永昌向來淡漠的臉上有著隱隱的自豪。

他自少就在侯家侍侯，親眼看著侯家三位少爺從當年學步的小孩一步步走到現在H國權力的巔峰。

當年陛下選擇從政，把侯家財團交棒給三少。
當時外間有不少聲音質疑三少年紀尚輕，雖有大將之風，但能否獨當一面乃是未知數。

結果不出三年，三少不僅讓當年那些批評的人大跌眼鏡，銳意拓展科技產業，更完成了集團私有化，進一步鞏固百年家業。

男人看著指間拑著的盒子，目光深遽，把它放進外袋然後從椅上站了起來。

「把這幾天的行程都排開。」他長指扣著西裝下擺的鈕扣，聲音一如往常的淡。

「是。」永昌退後讓男人通過。

他伸手攔下正要跟隨其後的永泰。
直至看著男人的身影消失在連接寢室的門後才轉身。

永泰雖然沒有出聲，但臉上的不滿已經掩蓋不住。

「泰，不用猜測太多。」陛下既然下了決定便肯定是經過深思熟慮。

「你的下一步是軍事幕僚長，想繼續上去你就更要懂得審時度勢。」他再補上了句。

幕僚長的職位一直懸空，是塊惹人垂涎的肥肉，每個人也在虎視眈眈。
相比起雷侍衛長，他當然更想由系出同門的永泰去吃下這塊肥肉。

「審時度勢？你是要我學雷諾般奉承那個女孩借勢上位。」永泰看著他襟前別著的親衛隊襟章，輕篾的笑。

他是親兵深得寵信，話當然說得輕鬆。

一天也是那個沈落！

自從她出現後，陛下便開始他失去信任。
就連這次軍營出事，也不讓他的憲兵團去查。

「不要讓你的自以為是蒙蔽了雙眼。」永昌面色如常，冷靜的道。

永泰忠心，但始之太直，也太年輕了。
也許，比起將才副官，他當一個護衛可能會更勝任。

侯文華把門無聲的關上，才放輕腳步走向在沙發上看電視的女孩。

小小的身影幾乎被沙發靠背遮蓋，只露出一個黑溜溜的小腦袋。
她應該是抱著膝蓋下巴抵在上面，把自己縮成了一團。

真像個小孩子。
他想著不禁加快腳步大步的走過去。

果不其然，看到女孩真的如他所想般抱坐著。

沈落抬頭看了眼頭上多出來的陰影，啫著嘴繼續看著電視。

又是他。

一國之君不是很忙的嗎？
怎麼他會有這麼多時間在自己面前晃來晃去。

「啊～」身下的沙發突然下陷了大半，沈落身體一個不穩一下撞上了身旁的男人。

她扶著男人的肩爬起來，揉著被撞疼的臉頰，目光哀怨的瞪著他。

「太輕了，會重心不穩。」男人一臉淡漠的看著她。

可惡！
沈落氣得拿身旁的咕𠱸來扔他。

這個可惡的男人肯定是故意的，他就以欺負自己為樂。

柔軟笨重的咕𠱸根本就沒有殺傷力，一撞向男人的身體便被反彈開，茶几邊緣的玻璃杯被撞倒在地板上摔成碎片。

看著被誤傷倒地的玻璃碎片，女孩心裏更是惱羞成怒，正想對他開火，腦海忽然想起前幾次也被他反過來欺負的慘況。

她摸著頸上還有點疼的咬痕，咬著牙選擇繼續看電視。

算！
她就不跟這個可惡的男人計較。

侯文華看著氣得臉頰也鼓了起來的女孩，不禁嘴角上掦。

真是個小孩子。
不過，這次終於變聰明了。

「吃蘋果嗎。」顯然這並不是一個問句。

因為他下一秒已經俯身從几上的水果籃拿起蘋果，長指按著水果刀把表皮一圈圈的削下。

她聽不到，聽不到，她要把他當透明，讓他自討沒趣的離開。
沈落繼續一面專注的盯著電視螢幕，看著那些沒趣的廣告。

到底甚麼時候才有電視劇看？
她一直在看著廣告，還要看得這麼聚精會神，好像很蠢。

女孩偷偷瞟向一旁在削蘋果皮的男人，一圈圈果皮隨著重力脫落，形成了一條彎彎長長的粉紅色絲帶。

底下的果肉白晳飽滿，不像她削得坑坑窪窪的。

他到底是有甚麼技巧？
女孩悄悄的湊近一點，目光也明目張膽起來。

修長的手指按在果皮上微微施力，讓刀鋒就在薄薄的果皮下滑過，讓那垂下來的蘋果皮又長了幾分。

行雲流水，遊刃有餘。
其實，這樣看他削蘋果也挺好看。

雖然他的人很壞，不過他的手卻很好看。
掌心寬大，有她拳頭那麼大的蘋果也能包覆住。
手指骨節分明，修長又乾淨，一看上去就知道是很靈巧敏捷的樣子。

不像自己的又粗又短，真的和個小孩子沒分別。
沈落看著低頭看著自己十隻圓圓的手指頭嘆了口氣。

歡迎收看晚間新聞報道。

南岸第七軍團後勤部今晨遭到懷疑叛軍阿瑟黨突襲，期間近岸哨站多次發生爆炸，造成至少三十名士兵受傷。

長鏡頭緩緩掃過一班在擔架上渾身也包著紗布的士兵，有些連紗布表面也被暗紅滲透，讓人不禁看得心酸。

沈落吸了吸鼻子，全神貫注地盯著熒幕。

消息指混亂中有士兵被擄，其中包括早前病逝的第七軍團上將簫默次子簫陽，軍方對有關消息暫時未有回應。接下來是...

簫陽被人抓了！

雖然她和簫陽不是深交就只見過一次面。
但知道一個溫和善良的人落進了兇殘的叛軍手中，她也覺得很難過。

應該說，就是一個普通人聽到或多或少也會有點黯然。

但她身旁這個男人怎麼還是一副波瀾不驚的樣子？
還可以不浮不躁的削著蘋果。

沈落看著那條幾乎都能踫到地板上的果皮，像是火上加油般忍不住要爆發了。

「你的士兵被人抓走了，你就一點也不緊張嗎？」她氣呼呼的問，但軟軟的聲音就是生氣起來也還是半點威攝的感覺也沒有。

「喂！」沈落生氣的再喊了聲。

男人刀鋒一收把皮肉間最後的一點連繄割斷，指尖按在上下兩則遞到沈落面前。
「嚐嚐。」聲音還是淡淡的。

沈落怔了怔，一手打開了男人手裏的蘋果。

這個男人對著任何事也是這樣雲淡風輕，一臉波瀾不驚的。

他這副高高在上的樣子真的很討厭！

就好像所有事情在他面前也是微不足道的，那些士兵的生命，她的清白，他全都不放在眼內！

侯文華看著遠處地板上的蘋果沒有作聲，把刀隨意的扔在几上，拿出手帕拭擦著指間的涼意。

「你真是一點人性也沒有！」女孩盯著他冷冷的說著，目光厭惡得就像看著的是一堆垃圾。

這樣一個冷血殘忍的人怎麼有資格當一國之君？
就連做一個人也沒有資格！

「那我應該要怎麼做？」男人低頭笑了笑。

「派兵把那些叛軍殺了嗎。」淡淡的聲音此刻落在沈落耳中卻格外諷刺。

「你...」女孩對上那雙深遽的眼睛，頓時語塞。

就算是又怎樣？
既然他們選了這條路就應該為自己的行為負責。

她有說錯嗎？
他怎麼這樣看著自己？

「攝錄鏡頭拍到帶領叛軍的人，是沈朝夕。」侯文華看著她淡淡的掦聲。

這件事，他已經讓人壓下。
但牽涉到有軍事設施被毀，就連他也不知道能壓得下多久。

「不可能的！」女孩立刻激動地高聲反駁。

沈朝夕雖然可能為勢所迫做過些不好的事情，但他不會壞得去炸軍營，去傷害些無辜的士兵。

「我哥哥絕對不會這樣做！」她不相信！

侯文華把手探進衣袋，目光微垂沒有去看她。

他也覺得沈朝夕就只是個幌子。

沈朝夕見利行事且為人狡黠，深明自己羽翼未豐當機立斷避走H國。
一直做的也是些小奸小惡的買賣，韜光養晦明哲保身。

這樣的人又怎會甘於做馬前卒。

也許那個人真正的目標，是她。

「沈落，你要相信我。」男人淡淡的看著她，大掌抓住了她的手腕。

他冒不起任何失去她的可能性。

「喂！你做甚麼！」沈落使力搖著手想要甩開他的控制。

剛才明明還好好的，一下子就變成這樣了。
他這個神經病！

「快點放開我！」手腕被人牢牢抓住，動彈不得的不安像毒蛇般緊勒著心臟，她覺得自己快要喘不過氣來。

侯文華把女孩按在沙發上，空出來的大掌撫上她纖細的腳踝，像是在估量著甚麼。

腳上傳來微涼的觸感，那些可怕的記憶瞬間回籠，沈落條件反射的顫著身體。

「不！放開我！」她立刻劇烈的掙扎起來，小小的身體快要從沙發邊緣滑落。

侯文華瞄到地板上的玻璃碎，眼明手快的俯下身扶著她的腰把她穩住。

他們之間距離很近，濃烈的麝香撲面而來佔據了她每一口呼吸。

沈落意外撞進身上那雙深遽的眼睛。
心，好像一下子停頓了。

來～叫文華

很快就給你～

看著～你終於是我的。

「啊！」沈落用盡全力竭斯底里的掙扎起來，目光猙獰得仿如溺斃窒息前那最後的絕望。

男人一不留神被推開，她見機不可失立刻鑽空從沙發上跳下來。

「小心！」

沈落被一道力從後撲倒，再睜開眼時便已經躺在地上。

不，是躺在那個男人的胸膛上！

噁心的溫度穿透衣物傳來，腰間被人牢牢的圈住，她能感覺到那個頂著她腰後的東西。

「不！不要踫我！」沈落瞪著在皺眉的男人，害怕得更是用力的掙扎。

不！
她不會讓他再得逞的！

沈落目光意外瞥到了几上的生果刀。

就在那一個瞬間，她並沒有想太多。
出於本能的反應，更多的是出於腦裏突然閃過的一組模糊影像。

心裏就好像有把聲音叫她拿起它，然後...刺下去。

如果刺完會諗返起
你快啲刺啦

放開個女仔!!
Btw諗番起都要諗比佢虐待果陣先
果陣逼人受孕咁爽

刺完佢就rip 行刺國王

都唔算虐待嘅
btw逼人受孕梗係爽

她殺了人！

沈落呆看著暗紅汩汩湧出的指間，渾身虛軟發抖，瑟瑟的哭了起來。

侯文華躺在地上，大掌覆上了她握著刀的手。

另一隻手撐高身體從衣袋拿出一隻金屬鐵環套上她的腳踝，指間一緊，腳環的內扣便被推到最入發出噠一聲的鎖死。

在大量出血的情況下，這個簡單的動作消耗了他不少的力氣。

男人的黑色襯衫已經濕透了，大灘暗紅從他身下的地板暈開，但他卻像感覺不到疼痛似的，目光幽深的看著那個哭得肩膀也在一抽一抽的女孩

「不要怕。」他有點吃力地扯開了嘴角，聲音還是很淡，只是多了點虛弱。

她給的，他都心甘情願的接著。
只是，這個小女孩真是有點暴力，真是被他寵壞了。

「我不會讓人傷害你。」他抽了口氣，大掌揉著女孩的手淡聲安慰。

只是，失血的速度比他想像中快，握著她的指尖已經開始發涼。
他知道自己，撐不了多久。

「你去換件衣服，把阿昌叫進來。」侯文華看著哭得可憐的女孩哄道。

皇宮裏耳目眾多，他受傷的消息不能讓太多人知道。
他要在失去意識前先把她安頓好。

「記住，不能讓其他人知道。」傷口不斷湧出熱流，他咬著牙按壓傷口
再三的囑咐。

她會被人抓去坐牢！
再也看不到沈朝夕，再也看不到唐驍！

「我...我殺...殺殺...了人！」女孩被嚇壞了，根本就聽不進去搖著頭只顧著哭。

她，這次死定了！

侯文華看得有點心疼，想要伸手去安慰她，但卻發現指尖已經彊硬得使不上力來。

這種無力的感覺真糟糕，也很可笑。
他向來所向披靡，甚麼時候這樣的弱勢過。

「你再不找人，我就真的要死了。」他看著哭得一塌糊塗的女孩，虛弱的嘆聲。

他也不知道自己怎麼會有心情來逗她。
他只是，不想看到她難過。

暗紅已經浸泡到她的腳下，女孩看到皺著眉一臉虛弱的男人一下子回過神來。

他還未死的！
不不不！她不會讓他死的！

她扶著沙發站起來急得跌跌撞撞的往外跑。

她一定會找人來救他！

來不及阻止女孩便像箭似的往外跑走了，侯文華合上眼無奈的嘆了口氣。

她這個笨蛋。

早抖啦各位

34. 暗紅

求求你！你快點起來！

— —

永昌和其他一直守在外面的憲兵一看到從寢室裏跌跌撞撞走出來的女孩，立即條件反射的衝進寢室。

「立刻叫醫生！」永昌頭也不回的大喊，不忘把雙手染滿腥紅的女孩拉回寢室。
他剛才就知道會出事的。

要不是那些廢物說在桐城那次也是這麼激烈，說甚麼怕敗了陛下的興致，他一早便不顧死活的也要衝進來。

空氣彌漫著濃重的血腥味，永昌被眼前的景象嚇得心驚膽顫，男人倒地面無血色，身下是大片觸目驚心的暗紅。

「陛下！」他急忙跑過去，以指探著男人頸部脈搏。

男人艱難的撐開了眼臉，目光掃視房間，直至看到瑟縮在角落的女孩才稍稍鬆了口氣。

「趕緊帶她走！」一聲冷吼響遍了偌大的空間，連帶空氣也死寂了片刻。

訓練有素的憲兵立刻走過去把沈落從地上扶起來，憲兵團的第一條規定就是要不顧一切的服從命令，絕對的忠誠。

「陛下！小心傷勢！」永昌伸手按住男人腰間的傷口，想要止住因剛才的牽扯而汨湧得更猛烈的暗紅。

男人的髮際已經被汗水濕透，臉色蒼白，額上青筋暴起得嚇人。

「我要你親自看著她！」暗啞的低吼像是把最後一口氣也拼盡般。

永昌感覺到掌心下的暗紅再次像缺堤般湧出，他絕對不可能在這樣的情況離開陛下身旁！

「陛下，得罪了。」他深吸了口氣。
扣在後頸的力度恰到好處，不出片刻便讓男人陷入昏迷。

大量失血會大幅增加致死的風險，不能再讓他扯動傷口。

他不得不出此下策。
沒有甚麼比陛下的性命更重要。

走廊傳來密集急促的腳步聲，永昌抬頭看到為首的醫生頓時鬆了口氣。

終於也...

然而魚貫而入的不止醫生，還有...永泰。

一大班醫生護士在忙著治理傷勢，把床上的男人圍得密不透風。

永泰從床上收回目光，轉身負手而立，神情冷淡無波。

「沈落行刺陛下，依例應該立刻處死。把她拖下去。」他掦手對著憲兵下達命令。

「慢著！陛下交代過他醒來前沒有人能動沈小姐。」永昌聞聲大驚，急忙轉過身阻止。

他不只是要保住沈落，他是在為永泰打算。
要是她出了甚麼事，陛下醒來後第一個怪罪的肯定是永泰。

一時間氣氛變得劍拔弩張，憲兵們在你眼看我眼，始終也沒有人敢動。

憲兵理應服從直屬上級的指令，只是現在的情況有點複雜。

司令他才剛上任，而且團裏一直有不少反對聲音，能不能把位置坐穩也還是未知之數。

相比之下永昌可是親衛隊的最高長官，是陛下最得寵的親信，地位一直不動如山。

再加上，陛下剛才的態度，他們可看得一清二楚。

這樣的高下立見，也不能怪他們變得審時度勢。

氣氛彊持不下，一直瑟縮在憲兵身後的女孩突然站了起來跑往門的方向。

她要走！
她要去找哥哥！找唐驍！

「沈小姐！」

「還在看甚麼！抓住她！」

她還未想死！
她不要再留在這裏！

有沒有人可以來救救她？

只是女孩又怎能敵得過身手驕健的憲兵，她還未走開幾步便被人從後制服反手按在地上。

此時，她面前的門被打開了，率先映入眼廉的是一雙褐色的尖頭皮鞋。

不好了！
永昌看到來人，頭皮瞬間爬過一陣麻意。

從茶几前一路滴落至大床的血液，在地板上拉開了長長的血㾗。

侯薄南看到床上昏迷不醒的男人楞怔一剎，然後快步前行，一腳重重地踢在女孩的小腹。

劇裂的疼痛讓女孩匍匐在地，縮著肩痛苦的低吟。

但他不善罷甘休，走上前一手扯起沈落的頭髮迫她抬頭。

「你找死！」膽敢對他哥動手！

目光觸及沈落染血的指間，侯薄南心裏的怒火再也止不住。

「啊！」十指痛歸心，沈落疼得連眼睛也睜不開來。

有那麼一個瞬間手指疼得就像不是自己的，好像被人生生的碾碎磨平，一點點的研磨成灰。

「二少 ！」永昌看著男人用力得彎曲的鞋身，頃刻倒抽了一口氣。

「陛下說過沒有人可以動她！」他已經急得顧不上身份對男人大吼出聲。
以二少的狠勁，再這樣下去恐怕陛下還未醒來這女孩便已經被他淩虐至死。

「不要說動了～我就是殺了她，哥又能對我怎樣！」難不成哥會為了她教訓自己？

不過就是一個女人而已，這個死了，他就送更多更漂亮、更聽話的給他。

侯薄南可笑的勾勾唇，鞋尖踩上旁邊的另一隻手。

聽著女孩慘烈的哭聲，徹底喚醒起他心底的嗜血因子，腳下更是用力，直至聽到一下悶鈍的碎裂聲傳來時，他不禁咧開嘴角笑了起來。

侯薄齊察看完床上男人的傷勢，才剛轉頭便看到二哥在玩得不亦樂乎。

「發生了甚麼事？」他挑眉看著一旁的永昌，低沉的聲音明顯帶著不滿。

「沈落行刺陛下，罪當處死。」永泰沉聲搶白。

永昌咬牙目光狠狠的瞪著他。

陛下寢室是禁地，就連平常他們也要請示過才能入內，是他讓人通知二少三少來。

他就這麼迫不及待的想要除掉沈落，急得不介意親自弄髒自己的手。

「也是，來人把她拖下去，我要親自剝掉她的皮～」侯薄南聞言笑道。

他看了眼差不多昏過去的女孩，有些沒趣的收回了腳，鞋底踢著地板蹭掉剛染上的血跡。

一旁待命的憲兵立刻有了動作，走上前把趴在地板上的沈落往外拖。

「不不！救命啊！喂！」被人拖著走的女孩扯開喉嚨大叫，腎上腺素激增甚麼疼痛也顧不上。

她盯著床上昏迷不醒的男人，心裏焦急如焚。
身下大理石地板傳來的冷意，遠遠不能平伏那顆快要破膛而出的心臟。

「侯文華！」他怎麼還不醒來？ 她從未有一刻是這樣渴望看到他！
快點醒來！

最多她不再亂發脾氣！
她會乖乖聽話的！

「求求你！你快點起來！」

她不想死！
就算要死也可不可以不要剝她的皮！想想也覺得很痛！

隔著門也能聽到走廊傳來的哀怨哭聲，侯薄齊不禁皺著眉。

「二哥，一切等大哥醒來再說吧。」他抬了抬鼻樑上的無框眼鏡。

他始終覺得，二哥不應該動那個沈落，至少也不應該親自動手。

女孩被人帶到地牢，凜冽的寒風襲來刮疼她的皮膚。

鐵製欄杆被拉開時扯出吱一聲細長刺耳的聲音，下一秒，女孩就被人像扔垃圾一樣扔了進去。

很疼。
還很冷。

她努力的把眼臉撐開一條縫，卻只能看到欄杆外面那團模糊的白光。

黑暗讓她的觸覺更敏感，濕冷的地板味道很難聞，她卻只能大口大口的喘著氣。她還能感覺到老鼠和蟑螂在她的皮膚上爬過。

很噁心。
但她甚麼也做不到，再也做不到了。

寒風從天窗不斷灌進牢房，欄杆外那團白光也漸漸褪色消失。
她的世界只剩下一片黑暗。

她以前聽過，人死了以後的世界﹐是又冷，又黑的。
她終於感覺到了。

不知道她會不會看到爸爸媽媽？
會不會看到...哥...哥...

就在她失去意識前的一刻，戴著腳環的腳踝傳來燒灼般的刺痛，一股電流在體內翻騰衝撞。

她一睜開眼，便撞進了一雙深不見底的眼睛。
一串溫熱自眼角處滑了下來。

-- --
下章：35. 曙光

他真的是自找苦吃才會愛上她。

抵死
文華姦人在先
女主捅番佢一刀都好合理姐

文華其實係好人嚟
送到埋嚟唔通唔食

35. 曙光

他真的是自找苦吃才會愛上她。

— —

沈落醒來的時候，窗外的天空是一片澄藍的。

身下是柔軟舒適的床，很舒服。
空氣裏還有著股男人獨有的麝香？

她彊硬的轉過頭，男人側臉的輪廓像刀削般，稜角分明卻更顯冷酷無情。

她驚嚇得想挪著身體逃離他，卻發現渾身上下也疼得要命，手還被男人的大掌牢牢包裹住，怎樣也掙脫不開。

掙扎了一會，她終於放棄了，有點洩氣的看著天花板發呆。

床的兩旁分別放了一個拍戲常常看到的生理鹽水吊袋，這樣的每邊一個，看起來真是有點滑稽可笑。

她怎麼會在這裏？
她用著被裹得看不到手指頭的手揉著在悶痛的小腹，邊在努力回想。

那時她混亂中好像弄傷了他，自己也被侯薄南狠狠打了一頓，還被扔了進那個很骯髒的牢房。

她還記得那濕濕冷冷的地板，還有被蟑螂爬過皮膚的感覺。
這樣想著想著她整個人也彊硬起來，胸口悶悶的很想吐，但更想更想做的是放聲大哭。

侯文華是被串串虛弱的哭聲吵醒的。

女孩的哭聲其實不吵，還很柔軟，很好聽。

很熟悉。

他轉頭看著哭得睜不開眼睛的女孩，不禁嘴角上掦。

沈落看到那個罪魁禍首終於醒了，新仇舊恨一湧而上，顧不上身體還在疼，一股腦兒的爬過去蹭著他胸前的綿質睡衣在上面哭得聲嘶力竭的。

「鳴…你這個壞人！」是他害的！

是他強暴了自己！
是他害她有家歸不得！
是他害她被那個侯薄南打了一頓！
還有那些蟑螂老鼠也是他！

「鳴…」女孩哭得快喘不過氣來。

「我是我是，我就是壞人。」侯文華伸手揉著胸膛前的小腦袋，無奈地溫聲和應。

沈落心底有些詫異。
他終於肯承認自己壞嗎？

「你還常常欺負我！」女孩頭也不抬的繼續控訴，本已淒厲的哭聲也更委屈了。
男人嘴角更是止不住的掦開了更大的弧度。

那是因為她好欺負。
尤其，看著她生氣時那麼生動可愛的表情，他的心情就特別的好。

「是我錯了。」淡淡的聲音在笑著低喃。

他錯在，沒有好好保護她。
他錯在，用錯了方式來得到她。

那雙環在女孩腰間的手臂不自覺地收得更緊。

他不會，再也不會讓自己犯錯。

— —

只是，難得溫馨的氣氛沒多久便被打破了。

「甚麼？」甚麼叫他幫她塗藥膏？

沈落瞪著對面拿著藥膏一面淡然的男人，磨著牙心裏狠不得咬他一口。

「我才不要！」她轉過臉，背向男人悶悶的說著。

「會留疤痕的。」他淡聲說。

留疤痕就留吧。
沈落心裏賭氣地想。

反正她連唐驍也沒有了，有疤痕最多也就只有自己看到。
她已經下定決心，寧死不屈！

「老鼠有很多細菌，傷口會發炎，會潰爛，再之後就要開刀做手術，把它割下來。」男人不動聲色的挑了挑眉，繼續淡淡的說著。

「你身上好像有不少傷口。」他想了想，再補上了句。

沈落腦海立刻浮現起以前在外婆生日時吃過的片皮鴨。
還有，自己躺在手術床上的樣子，

啊！很可怕。
她抱著被子也忍不住打了個冷顫。

「那...你去找個護士來幫我塗藥膏。」她把被子蓋著嘴巴低低的說著。

男女授受不親，她就算要上藥也不用他親自來做。
她就不信這個皇宮就連一個護士也沒有。

就算沒有護士，婢女也一定有吧。

侯文華看著捲縮得像蝦子般的女孩，一股久違的暖意籠罩著心頭。

「先前那批醫護人員已經調走了，你還要讓更多人知道嗎。」只是，淡淡的聲音一下便捏斷了她的希望。

而且，皇宮裏傳召醫生是有紀錄的。
不能讓太多人進進出出，知道他受傷的消息。

他不想讓人抓到她的把柄，讓人有機會傷害她。

女孩害怕得彊著身體，她覺得自己就好像屠場裏等著被人宰的豬，而那個正解著她睡袍束帶的男人就是宰豬的屠夫。

「害羞甚麼？你有哪裏我沒有看過。」男人的聲音還是該死的雲淡風輕。

他這個渾蛋！

沈落又羞又惱，心裏壓抑著的滿腔怒火翻來覆去了好幾次，始終也不爭氣的熄滅了。

她忍！她一定要忍！
等她康復了，她一定要十倍的還給他！

她這副委屈的樣子真可愛。
侯文華笑著拿過剛脫下來的束帶矇上她的眼睛。

「看不到就不怕了～」他忍不住捏了下她軟呼呼的臉，淡淡的聲音帶著點玩味。
誰准他捏她的臉！
女孩哼了聲，啫著嘴做著無聲的抗議。

直至皮膚上傳來涼涼的濕粘感，她才發覺原來和他鬥氣的時候不知不覺間已經被人脫了睡袍，光著身體地在上藥。

不過，他上藥還挺規矩的，沒有到處亂摸，害她也吹毛求疵不了。

「我對發育不良的小朋友沒興趣。」像是知道她所想般，淡淡的聲音下一秒便迎面而來。

「你這個渾蛋！」甚麼發育不良！
她最討厭別人取笑她這件事！

雖然，那的確是事實。
沈落在心裏悲哀的嘀咕著。

「沈落，你駡人的詞彙真貧乏。」男人淡聲評價，手下放輕力道的把女孩翻身繼續上藥。

頭腦笨，嘴也這麼笨。
連那顆常常走失的心也是。

他真的是自找苦吃才會愛上她，還要愛得不能自拔。

沈落覺得她的心氣得快要爆炸了，她想要捏著枕頭洩憤卻發覺裹在石膏裏的手指卻使不到力。

啊！她真的討厭死他了！

男人為她穿好了睡衣，剛解下矇著她眼睛的束帶，沈落便磨著牙撲了上前。
只是身體卻被人搶先一步的抱住，不顧她的掙扎把她禁錮在懷裏。

頭頂忽然傳來一道壓抑的抽氣聲，沈落怔楞了下立刻停止了掙扎。

是踫到他的傷口了嗎？
她都忘了，他和自己一樣也受了傷。

不是，他的傷好像比她還要嚴重。
而且，還是她刺的。

沈落心裏有點內疚想要抬頭看他，腦袋卻被人拑制住動不了半分。

「乖，好好休息。」他低頭輕輕的吻了下她軟軟的髮絲，微垂的目光滿是寵溺。
一會麻醉藥散了，她肯定會哭得很可憐。

-- --

36. 她好像很壞。

但他這樣是還債啊。
誰叫他曾經那樣的傷害自己。

依個小朋友要慢慢氹

溫水煮蛙

36. 她好像很壞。

但他這樣是還債啊。
誰叫他曾經那樣的傷害自己。

— —

嗚！
很疼！

明明剛才不疼的。
怎麼一覺醒來就會疼得她連呼吸也開始困難。

沈落趴在男人的肩上在哭，劃破臉頰的熱流幾乎把睡衣的肩位打得濕透。

「醫生很快就來了～再忍一下～」男人揉著她的髮在她耳邊溫聲安撫。

她不是很疼了嗎？
很疼卻又還有氣力去哭。

這麼多年了，他始終也不明白這個矛盾的女孩到底是甚麼構造。
明明蠢蠢呆呆卻能三番四次的騙過自己﹐既可恨但卻又更可愛。

可愛得，讓他不能割捨。

永昌推門走進來，跟在他身後的還有穿上憲兵制服掩人耳目的醫生。

陛下怎麼可以擅自拔了輸液管？
他眉心一皺立即急步走上前，卻被男人淡聲制止。

「先看她。」侯文華輕拍著女孩的背安撫。

醫生識趣地立刻上前為女孩查看傷勢。

老實說，他可以做的也做了。
說句不該說的話，比起陛下的傷，沈小姐這些算得上甚麼。

不過就是指骨碎裂外加上被老鼠咬了幾口。

受了點傷就這麼嬌氣，也難為陛下從昨晚到現在一直也在照顧她沒怎麼休息過。
他偷瞄了眼還在對女孩溫聲安撫哄著的陛下，心裏不禁有點感慨。

「陛下，現在唯一可以做的就是為沈小姐打止痛針。」他看著男人目光微垂，語帶恭敬地建議。

她手上的傷過一段時間自然就會康復，沒有甚麼外力可以介入，要說唯一能做的就是為她打針止痛。

還要打針！
沈落激動得忘了疼痛，霎時回過神來。

「我不要打針！不要！不要！」女孩哭得可憐，還把身體蹭進男人懷裏，生怕會被人捉出來按著打針。

女孩這樣的動作看得一旁的永昌和醫生也心驚肉跳，她這樣會踫到陛下的傷口。

「乖，打了針就不疼。」男人繼續柔聲誘哄。

可是，打針會疼。
她才不會上當！
趴在胸膛上的小腦袋在蠢蠢的搖著。

「你聽話打針，我就送一隻多多給你。」侯文華被她這樣蠢蠢的動作惹得在低笑。

他怎麼知道多多的？
女孩立刻抬頭看著他，連帶額前的瀏海也跟著晃了晃。

那時候她還很小，所有人也說多多是走失了。
但其實她知道多多是死了，牠再也不會回來。

難道他有辦法找到多多？
她轉念一想，他是國王，雖然是個很壞的國王，但應該不會騙人的。

「真的？」女孩糯軟的聲音有點狐疑，微微向上瞟的眼睛水汪汪的可愛。

「君無戲言。」侯文華笑了笑，手下把女孩翻過身臉朝外的按在懷中。

冷冰冰的針頭很長很長，有她的小尾指一樣長。
一想到一會這麼長的針要刺進她的手臂，女孩便忍不住打了個冷顫。

鋒利的針頭朝上，推出一些藥水順道把針筒裏的空氣也擠出。

女孩死死的盯著那根越來越近的針筒，害怕得彊直著身體。

她知道很快就要打進來了！
她都能感覺到那根又細又長又冷冰冰的針，怎樣一點一點的刺進皮膚。

啊！很可怕！

「不要看。」突然，一隻厚實的大掌蓋上了她的眼睛。

男人說話的氣息打在後頸讓她涼涼的，還有股很獨特的氣味。

不像唐驍那種和煦溫暖的乾淨，他身上的來得好像更沉穩，更神秘。

有點像檀香木的氣味，但隱約又有著薄荷的冷洌感覺，總言之就是很有侵略性，沒有唐驍的那麼溫暖舒服。

手臂忽然有點涼，然後針頭一下就刺進來又拔出去了，快得她也感覺不到疼痛。
沈落看著手臂上用膠帶貼著的紗布，心裏不禁對醫生的好手勢讚嘆了下。

皇室的醫生果然不同凡響，比起她以前遇過的庸醫真是差太遠了。

今晚繼續

「我不要和你睡在一起！」沈落看著正要坐上床緣的男人，一時驚嚇得想也不想便便喊了出聲。

剛才她是疼得一時忘記了才會被他抱著睡的，才不是表示她可以接受和這個曾經想再侵犯她的男人從此睡在同一張床。

但這樣翻臉不認人好像真的有點壞。
怎樣也好，也是他從那個可怕的大牢裏把自己救出來，不然她一早便死在裏面了。

而且，她的手指動不了，是他為自己塗藥膏的。
就連剛才她吃的粥也是他一口一口餵的。

雖然她還是很討厭他，但說這樣的話好像...好像太直接了。

她偷偷瞄了眼男人的臉，但動作太快來不及窺探他的表情，再看一次又好像太明顯了。

「我不習慣...」她低著頭小聲的補了句解釋。

不要說他們之間甚麼關係也不是，就連唐驍他也沒有和自己一起睡過。

男人沒有說話﹐只是搬了張躺椅靜靜的睡在上面。

空氣一時之間沉寂下來，沈落盯著天花板印著暗花的牆紙，心裏卻天人交戰起來。

沈落你真的很壞！
你怎麼可以把一個受傷的人趕下床要他睡在椅子上。

他剛才還像哄小孩一樣哄你打針吃飯。
你的良心是不是被老鼠咬破了？

他這樣是在還債啊！誰叫他曾經傷害過你！

你想想要不是他，你現在還在桐城和唐驍在一起過著幸福快樂的日子。

唐驍才是你命中註定的愛人啊！
是這個男人硬生生的拆散了你們！

心裏那兩把聲音越吵越烈，沈落索性閉上眼睛她們都給她閉嘴。

「你怎麼不去別的房間睡？」她沒有看他，但聲音卻軟了下來。

至少他也可以睡在床上，舒舒服服的。
而且，要堂堂一個國王睡在椅子上，好像真的說不過去。

「你待在我身旁才安全。」他的聲音很淡，沒有一絲起伏。

有這樣可怕嗎？
沈落像是不相信的啫著嘴，轉過身看著他。

這裏可是皇宮啊，守衛那麼森嚴。
外面還有這麼多憲兵看守，就連隻蟑螂也爬不進來。

「你也不想睡到一半被人扔進大牢。」男人的聲音還是很淡，說這話時連眼睛也沒有睜開。

也是。
那些憲兵是來保護他的，又不是保護自己。

女孩皺著眉頭，抱著被子的手再夾緊了點。

要是那個侯薄南再來的話，就是再多憲兵也攔不住他。

不！
何止攔不住，他們還會聽他的話把自己扔進牢裏。

她想著想著，還是悄悄挪著身體爬到最靠近男人的床邊，把被子蓋過頭很快便睡著了。

過了沒多久，躺椅上的男人睜開了眼，放輕動作把她蓋過頭的被子拉下。

女孩的睡相很差，兩隻裹得看不到手指頭的手像招財貓般舉起在臉頰旁，嘴巴還一張一張的在流著口水。

張嘴呼吸是個不好的習慣。
以前他不知道就算了，他知道了就再也不會縱容這樣的行為。

侯文華坐上床沿指尖輕輕抵上女孩的下巴，讓她合上嘴巴，姆指斂去她唇角的晶螢。

「嗯～」熟睡的女孩不滿似的在搖著頭，像小貓般的嗔聲。

這個小傻瓜，就連睡覺也能睡得這麼蠢。

他低頭笑著吻了下女孩柔軟的髮絲，才轉身走向與內書房相連的木門。

-- --
下章： 36. 他是個冒牌貨！

那個壞人在哪裏？

女主愈黎愈似弱智

其實係咪寫得佢太蠢 我可以再tune吓
我仲諗住連戲d 當年27歲都咁蠢 宜家佢得17歲應該要再蠢多多先啱

當年佢十幾歲就比文華重重保護 腦部發展得唔好 廿七都咁蠢都合理 但佢依家十七歲 一直已黎都冇人好似文華咁護住佢 都咁蠢好似有啲誇張（雖然佢呀哥都好護佢 ）

其實佢本身就又蠢又廢
廿七嗰陣叫跟得文華耐已經醒咗

咁我俾粒聰明豆佢食
tune返佢聰明d先

由於章節調動關係（女主去咗提升智商 ），原本嘅36章：他是個冒牌貨！會順延刊登

36. 投名狀

他活了這麼多年也沒有被人這樣當耍白痴般耍過！

— —

直昇機螺旋槳高速轉動，艙內充斥著極其刺耳的隆隆聲。

隨著後機腹的艙門被打開，機身不停搖晃顫動，大量猛風捲入讓男人瞇著眼快睜不開眸來。

穿戴好裝備的士兵排隊從打開的艙門魚躍而下，眼盯著手錶數著間距一個接一個的消失在視線。

沒想到電影裏那些跳傘鏡頭的還原程度也挺高的。
拍戲和現實還真是八九不離十。

坐在一旁的男人瞇起狹長的鳳眸，本著看戲的心態暗地評頭品足。

直至兩個機師從駕駛座走出來向簫陽敬禮：「上士，自動導航目標已經鎖定了，預計2分40秒後撞擊。」

剛脫下軍帽的簫陽把帽摺疊收進內袋，笑著對他們招手。

「我們來殿後，先下去吧一會集合點見。」清澈的聲音在一片雜亂中顯得格外出塵。

最後的兩個機師一躍而下，偌大的機艙霎時間就只剩下他和簫陽兩個人。

沈朝夕如驚弓之鳥般一下站起來，瞇起鳳眸問：「你們這次又...」想玩甚麼！

「你懂不懂跳傘？」只是話還沒問出口便被人打斷了。

甚麼？
向來懶倦的鳳眸一下瞪圓，絲毫不復昔日的慵懶優雅。

簫陽幫他穿上裝備，手下專注的調整著傘包的肩帶，然後像大功告成般拍了下手。

「我剛才發現這是最後一個降落傘了，記住不要太早打開。」明明是觸目驚心的消息卻被他眉眼含笑的娓娓道出。

「那你怎麼辦？」話一出口就連他自己也覺得不妥。

他為甚麼要關心他？

要不是這個死小孩，他就不會背上謀反的罪名。
更不會上這架該死的直昇機！

他死了就最好！

男孩不以為然的聳聳肩轉過身走到敞開的機腹旁，拿起牆上被吹起的背帶套在身上。

「我覺得，我們之間需要建立信任。」他笑得眉眼彎彎的看著沈朝夕﹐聲音有著近乎偏執的天真。

突然，機身一個晃動，一切不過發生在瞬間。
強烈的晃動讓他幾乎失平衡，幸好沈朝夕及時跑過去穩住他的身體。

好險！
簫陽看著底下白茫茫的雲層，重重的呼了口氣。

他才轉過身便對上那雙因緊張而微瞇的鳳眸，萬般思緒頃刻壓在心頭。

但他沒有時間解釋太多。
他要儘快得到他的信任，然後把姐姐救出來。

她待在皇城每多一天，就多一分危險，多一分會重演悲劇的危險。

「我會想辦法增加風阻。」他看著雲層間隱約可見的棕土，心裏默默下了個決定。

男孩看著他在笑，只是這次的笑多了幾分慷慨就義的凜然。

「我相信你。」相信他一定會來救自己的。

他撥開臂上的手，然後，一躍而下。

男孩的身影眨眼間便消失在視線內﹐沈朝夕驚訝得少有地目瞪口呆。

他甚麼也不帶跳下去是想死嗎！

笨蛋！
真的比沈落還要笨！

心裏此刻的感覺很複雜，震驚、詫異、徬徨。
還有股一閃而過的...心痛。

他不想他死。
至少，也不要在他面前死，會髒了他的眼。

機艙內的警報聲愈來越刺耳﹐急湧進來的氣流刮得他皮膚生疼。
他再猶豫下去，簫陽就肯定死定了！

沈朝夕咬咬牙，深深的吸了口氣。

反正快墜機了，他無論如何也不可能一直待著。
而且，簫陽死了，他那些屬下定不會讓自己好過。

死就死吧！

天空一望無垠，迎面而來的疾風讓他連眼睛也幾乎睜不開，風壓讓呼吸越來越困難。

開頭失重狀態很快便適應了，空氣阻力包覆著身體產生了一種奇妙的滑翔感，猶如一隻翱翔天際的老鷹﹐在九天之上張開翅膀鳥瞰眾生。

他緊咬牙關，把手放鬆在背後順勢而下。
風聲呼嘯，但他竟有種樂在其中的感覺。

緊瞇的眼角捕捉到下方一抺載浮載沉的墨綠﹐沈朝夕不禁勾著薄唇。

肯定，是被這個瘋子感染的。

比夠一排佢食啦

兩人有驚無險的平安著地，張開的降落傘在黃沙上拖出了長長的劃痕。

其實，也說不上有多平安。
沈朝夕從地上爬起來甩著頭，吐出剛才吃進嘴裏的沙子。

他是見鬼了才會去救這個死小孩！

陽光正猛，加上腳下的細沙很軟，踏上去整個人也腳步浮浮的，讓人更是莫名的煩躁。

旁邊的男孩也站了起來，解開身上的軍褸揚開甩走剛才捲進去的沙子。

微瞇的鳳眸一下定格在男孩背上的傘包，男人頓時氣得暴跳如雷。

他根本就預先藏了個傘包！

還說甚麼他相信他！
甚麼也不帶就跳下去。

「簫陽你這個渾蛋！」他咬牙切齒，走過走揪著他的衣領。

他活了這麼多年也沒有被人這樣當耍白痴般耍過！

「不要生氣了，我也是為自己多買個保險。」男孩彎著嘴角在笑。

要是他真的不救自己，剛才他那樣跳下來就真的一命嗚呼了。
更何況，這樣的事以前他也不是沒有做過。

勇敢和愚蠢，只是一線之差。

沈朝夕盯著訕訕在笑的男孩，心裏此刻都鬱悶得想殺人了。

突然，遠處傳來一聲巨響，連帶腳下的黃土也被撼動。

沈朝夕低咒了聲，抬眸看去只見遠處塵土飛揚，紅黑夾雜的濃煙暈開了一團，隱約還能聽到零星的爆炸聲。

他這次又做了些甚麼！

「南方二號天然氣管道，給亞瑟黨的投名狀。」男孩輕咳了聲清嗓子才得意洋洋的娓娓道出。

炸軍營還不夠嗎？
這樣大的動作，又跳傘又撞機就是為了炸天然氣管。

太蠢了，不符合成本效益。
男人忍不住在心裏翻了個白眼，沒好氣的斂下了鳳眸。

「二號天然氣管道全長8000公里，為數以千萬計家庭供電供暖。而再過兩星期，第一道寒流就會掠過南方，這段時間軍方一定忙得焦頭爛額。」感受到男人的輕蔑，簫陽繼續笑著解釋。

「那你就為自己和亞瑟黨爭取了多點時間。」原來是緩兵之計。
沈朝夕輕哼了聲，心裏卻對這個瘋頭瘋腦的男孩有點另眼相看。

男孩朝著遠處駛來的吉普車笑著招手示意。

「只對了一半。」然而，清澈的聲音頃刻間話鋒一轉。

「亞瑟黨早前襲擊瓦多拉鎮就是為了搶軍火，殊不知鎮上的指揮官被憲兵團盯上了，鎮上貯藏的軍火前一天已經被憲兵全數袐密清繳配合輪調，他們撲空之餘還白白捱了打元氣大傷。」

此時隆隆作響的吉普車駛至他們面前，燒焦的汽油味有些辛辣刺鼻。

「你說如果待軍方收拾殘局後，第一件事會做甚麼？」簫陽拉開了車門，轉過身看著他笑得眉眼彎彎的。

軍營被毀事關國家顏面，一旦軍方重整旗鼓，阿瑟黨手上再沒有軍火補充就只能等著被剿滅。

沈朝夕看著眼前笑得天真無邪的男孩，不自覺的勾起了唇。

他不是要和那些叛軍談合作。
他是要，他們求著他來合作。

這個簫陽，真是有點意思。

他活了二十多年，由錦衣玉食的貴公子到落泊得要打兩份工養家糊口，到再後來沾手走私生意小有名氣。

這樣的經歷雖說不上是大起大落，但也算得上是見過些世面。
但他覺得和這個男孩一起的這幾天，徹底顛覆了他建立了二十多年的信仰和認知。

比起走私生意的碌碌無為，他好像更喜歡，這種生死一線，運籌帷幄的滿足感。

「指揮官的事是你向憲兵團告密。」他看著遠處那片熊熊的火光，從薄唇溢出的聲音終於回復向來的慵懶。

簫陽只是笑著聳聳肩，沒有承認也沒有否認。

「很久以前，有人教過我形勢比人弱時要怎樣虛張聲勢，先伏後擊，又要怎樣借力打力坐享漁人之利。」不過，現在要他反過來的和他說，真是有種說不出的感覺。

其實比起一馬當先的領頭，他更願為臣下。
希望有一個人能讓自己全心全意的去仰賴，去追隨。

「這麼狡猾無恥的招數。」男人笑著，掦起了勾人的鳳眸。

避實擊虛，以逸待勞，都是些紙上談兵的道理。
不過，他不得不承認，這個簫陽把這手段耍得挺好看的。

「我也這樣覺得。」男孩看著那雙狹長的鳳眸點頭應道。「他真是個傲慢狡滑的渾蛋。」

只是，明明是清澈的聲音，無塵的目光卻讓男人感覺到渾身不自在。

沈朝夕看著車窗外飛逝的黃土，心裏卻還在啄磨著簫陽剛才的話。

他怎麼有種，好像他是在指桑罵槐的感覺。

-- --
下章： 37. 他是個冒牌貨！

那個壞人在哪？

好耐冇見唐驍
唔知佢而家點呢

好似就死

37. 他是個冒牌貨！

那個壞人在哪？

— —

「翠兒～你塗完了嗎？」女孩把頭埋在枕頭裏，聲音悶悶的。

這樣吃飽了趴在床上會胃酸逆流。

她上藥真的有點慢。
還是那個討厭鬼手腳快一點。

其實，她也覺得很奇怪。
這幾天一直也是他照顧自己的，她由起初的很抗拒也漸漸麻木了。

但她今天一起床，那個討厭鬼便不見了。
聽雷侍衛長說有急事要等著他處理，今天就由翠兒來照顧她。

他是個國王應該日理萬機的，總不可能一直照顧自己。
而且，他身上本來就有傷。

雖然她很討厭他，但要一個傷者來照顧自己，她良心真的有那麼一點點的過意不去。

「沈小姐，你再忍耐一下，很快就好了。」翠兒的聲音像小鳥般的清脆。

不過，翠兒還真的有點像小鳥的名字。
女孩抱著軟綿綿的枕頭，百無聊賴的踢著小腿。

翠兒看著女孩一晃一晃的小腿，把起了毛球的綿花棒扔進垃圾桶。

「沈小姐，你這樣我不能塗藥膏。」她嘆了口氣，趴下身看著女孩說。

看著那雙在一貶一貶的眼睛，她湊在她耳邊小聲的誘哄：「我剛才聽到廚房晚餐準備了牛奶布丁，你先乖乖上完藥，我偷偷拿一個給你吃好嗎？」

說完，還悄悄地向她做了個噤聲的手勢。

真的很幸福！
要是再多一點士多啤梨醬就更完美了！

「翠兒～我要再多點士多啤梨醬。」女孩剛嚥下嘴裏的布丁，便口齒不清的忍不住開口。

翠兒看著已經被果醬覆滿的布甸皺著眉，不怎麼情願地再倒上兩勺。

其實，用牛奶布丁來哄她上藥是陛下的意思。
不然她怎會敢真的從廚房偷拿東西給小姐吃。
要知道，陛下對小姐的飲食有多著緊。

但陛下可沒有說過可以加果醬，而且還加了這麼多。

女孩沒有留意到愁眉苦臉的翠兒，一雙眼睛全盯在會抖動的布甸上。
小嘴一張，狠不得把整隻匙羹也吞進去。

布丁絲絨般的香甜夾著微酸的士多啤梨醬，滲透入每一個味蕾讓女孩幸福的瞇起了眼睛。

真的很好吃！
她覺得除了唐驍，她還喜歡上這裏的廚師。

今天早餐的黑松露炒意粉也很好吃，還有午餐的紫菜包飯。

她現在才想起來，那個討厭鬼不止早餐，就連午餐也沒有和她一起吃。
這樣好像有點反常。

他真的有這麼忙嗎？
平日他也常常在她面前晃來晃去的。

難道是出了甚麼大事？
沈落瞪著眼睛，連快迎上嘴邊的匙羹也沒有注意到。

「翠兒，外面是不是發生了甚麼事？」她問。

「叛軍又發動突襲，今早炸毀了南岸的天然氣管，數千萬人沒有電力用。」翠兒放下匙羹嘆了口氣。

「今早我看新聞時，好像說要趕在寒潮來臨前修理好，有些偏遠點的村落已經有軍隊在安排撤離。」希望能快點修理好，不然，寒潮來臨時便會有很多人要捱餓受凍。

她也受過戰亂的苦，流離失所，吃不飽穿不暖，她不想看到有人再受這樣的折磨。

沈落看著翠兒眼角的淚光心裏有點黯然。

他應該就是在忙這件事情吧。
看起來好像很棘手，難怪他會沒空陪自己吃飯。

「亞瑟黨真是欺人太甚！」剛才還眼有淚光的翠兒霎時奮慨起來。

「老百姓都不想再打扙了，這幾十年來內外戰爭不斷，就是陛下上任這幾年才有些安穩的日子。」好不容易才能過些好日子，他們又為了自身的利益把百姓陷入一片深火熱之中。

「希望陛下能早日派兵鎮壓亞瑟黨。」話間的憤恨幾乎溢於言表。

「這樣不是很自相矛盾嗎？」沈落不自覺地縮著肩，小聲的問。

又不想再打扙，卻又想派兵鎮壓。

而且，真的鎮壓叛軍的話，那她哥哥怎麼辦？
她到現在也不明白沈朝夕為甚麼會加入叛軍？

他那麼貪生怕死。
應該說，是為了她才貪生怕死。

她抱著膝蓋，眼睛盯著那碟溶化了的布丁怔怔的發呆。

要不是因為她，哥哥就不用䮕學來照顧她，一早便大學畢業了找了份好工作。
至少，也會是份見得光的工作。

而她就連大學也考不上。
她就是一個負累。

— —

晚飯時間，那個討厭鬼還是沒有來。

沈落看著桌上精緻佳餚，已經失去了胃口。

「那個壞人在哪？」她垂下眸悶悶的問道。

她才不是關心他？
她只是擔心他在想著甚麼詭計來對付她哥哥。

站在一旁的雷諾身體一僵，皺眉看著眼前這個不知天高地厚的女孩。

壞人？
她這是在叫陛下嗎？

雖說陛下很寵溺她，但這樣的說話被人聽到的話，對她、對陛下也有負面的影響。

「陛下還有有急事要處理，他吩咐要好好看著你吃飯。」雷諾輕咳了聲，才沉聲道。

「他還在忙？」女孩軟軟的聲音驚訝得有點沙啞。

他已經由早上忙到現在了。
但就是再忙，他也總要吃飯的。

雷諾似乎有點驚訝，轉過身便大步走了：「那我去通傳一下。」

她才沒有叫他去找那個壞人。
是他自己去的。

沈落看著男人已經消失了的走廊，張嘴吃了口翠兒餵過來的紫菜粥。

嗯～真好吃～
她朝站在餐桌旁的廚師笑得甜甜的。

吃到一半的時候，那個男人終於出現了。

氣氛好像怪怪的，他也好像有點怪，但她又說不出到底是哪裏不對。
平常他會沒話找話的說著些無聊的事情，又或者會說些氣死人的話來欺負她。

但今天他甚麼也沒有說，就只是自顧自的吃著飯。

「你今天很忙嗎？」女孩吃著翠兒餵過來的粟米羹，聲音悶悶的。

對面的男人抬頭看了她一眼，嗯了聲便繼續自顧自的吃著飯。

這個男人的話雖然不多，就像個木頭人一樣。
但向來對自己也不至於這麼冷淡。

沈落垂著眸，心裏很悶還好像有點酸醉的難受。

其實他對自己不瞅不睬不是更好嗎？
那她就可以快點回家，說不定她還可以偷偷的去看唐驍。

她真是個笨蛋！
這個男人不理自己就最好了！

唉 沈落真係好撚煩
比人屌完就移情別戀

佢只係個小朋友 唔好對佢咁苛刻喇
邊個對佢好佢就心軟㗎

偌大的飯廳再次陷入沉寂，就連空氣也在膠著狀態。

沈落偷偷瞄了眼餐桌兩旁站成一排的憲兵和傭人，隨即低著頭渾身上下也很不自在。

明明這個男人每次用膳也是這麼大陣勢，怎麼今天卻這樣的奇怪不自在。

「那我哥哥那邊有沒有甚麼消息？」她終於忍不住這樣的死寂，悶悶的開了口。

她才不是想和他說話。
她就只是關心自己的哥哥。

男人抬頭看了她一眼，放下餐具拿起餐巾輕印嘴角。

「已經派了人去查，預計很快就有消息，不用太擔心。」平淡的聲音落下得很緩慢，讓人覺得敦厚誠懇。

沈落看著他怔楞了下，水汪汪的眼睛隱隱有著探究，但很快便斂下了目光。

她朝桌上的蘋果汁抬著下巴示意翠兒拿給她。

「你是怎樣找到多多的？」她邊咬著吸管看著他好奇的問。

男人面色一僵，眉頭輕輕皺了下，好像是沒料到她會問這個問題。

「你甚麼時候會把多多給我？」女孩急忙看著他再追問。

「你答應過我的！你不可以反悔。」像是怕他會反悔般，軟軟的聲線一下拉得高高的。

男人看著像孩子般任性吵鬧的沈落，不由皺眉沉聲道：「很快，已經正在讓人運過來。」

說罷，他便站了起來理著西裝下擺準備離開。

沈落看了眼男人碟上才動了幾口的薄牛扒，靈動的眼睛在一貶一貶，開口叫住男人快離開的身影。

「多多喜歡吞拿魚和牛奶，一天還要吃很多餐。」軟軟的聲音像是在回憶著往事般拉得細長。

「好，我會讓人安排。」男人腳步稍稍一滯，把話扔下便頭也不回的大步離開。

「等等！」

沈落跳下椅子一下撲了在他身上，像小狗般在嗅著甚麼。

男人臉上的錯愕顯而易見，只能彊直著身體任由她動作。

一直站在一旁待命的雷諾也被女孩的動作震驚了下，立即敏捷的走上前阻止，手下放輕力度的把女孩拉開。

一會弄傷了她，陛下肯定會責備的。

「雷侍衛長快抓住他！他是個冒牌貨！」女孩跑到雷諾身後，指著木無表情的男人大聲喊道。

他是假的！

那個男人的聲音是再淡一點的，身上有種像檀香的獨特氣味。
而且，那個男人比他有氣勢得多，他一站出來就能讓人連大氣也不敢喘一口。

沈落像被惹怒的小貓般，目光死死的瞪著對面的冒牌貨。

「你以為多多是甚麼？」他根本就不知道多多是甚麼。

多多是隻兔子，不可能吃吞拿魚喝牛奶的。

難怪一整天也不見永昌，就連那個很壞的永泰也不見了。

皇宮不是守衛森嚴的嗎？
怎會被個冒牌貨混了進來。

糟糕了！
那個男人會不會有危險？

-- --
加更完成✅

下章： 38. 沈落，給我一個機會好嗎？

如果有一天你想離開的話，我會放你走。唔好信呢個係騙局嚟

果然聰明咗

依家啲17 歲不知幾成熟 g phone 一開始出黎組織社運都係16/17 歲姐嘛

其實沈落係有某方面嘅天賦 雖然有d廢
你地遲d就會慢慢就會發現到

冇得比 都要配合返個人性格同理念
女主天生廢同本身都冇咩大志

38. 沈落，給我一個機會好嗎？

如果有一天你想離開的話，我會放你走。

— —

沈落跟著雷侍衛長身後穿過了很多條走廊，終於來到一個她從未到過的角落。

不過，皇宮這麼大，她沒有去過的地方還有很多。

只是，這裏的保安十分嚴密，兩排持槍憲兵團團圍住門口，為首的是那個把她扔進大牢的永泰。

沈落一看到站在最前的永泰，就像老鼠看到貓一樣躲了在雷諾身後。

「你帶她過來做甚麼？」永泰皺眉看了眼已經躲了起來的女孩，目光緊盯著明顯不懷好意的雷諾。

他明知陛下需要好好休息，還帶這個女孩過來打擾。
雷諾心裏想的是甚麼，他不用想便已經猜到了。

這樣想著永泰看男人的目光再冷下了幾分。

「沈小姐想見陛下，你去通傳一下。」雷諾看著躲在自己身後的女孩禮貌的在笑。

永泰頓時神色一沉。

他們憲兵的職責除了維繫軍紀，更重要的就是保護皇室成員的安全。
他得站在陛下面前把所有潛在的威脅一一掃清。

他負手在後沉聲道： 「陛下在休養，任何人不得入內。」
尤其，還是這個害得陛下受傷的女孩。

侍衛長一職雖是新設的，他上任後理應改組皇宮衛兵由侍衛長親自主理。
然而現時皇宮守衛卻被憲兵團把持，越俎代庖。

這事陛下一直也沒有表態。
現在也該是時候了。

「沈小姐，我們不能進去。」雷諾一臉可惜的說著，轉過頭卻朝女孩打著眼色。

沈落一個機靈﹐立刻心領神會，扯開喉嚨在大聲喊著。

「侯文華！我就在外面！」

這個討厭鬼不讓我見你！我總有辦法突破封鎖的。

「你快點讓我進來！」

永泰瞪著在大呼小叫的女孩，狠不得親自動手扭斷她的脖子。

「閉嘴！把她拖下去。」他朝憲兵朝手命令道。

幾個憲兵立刻有了動作大步向沈落走過來。

不！
她不要再去那個鬼地方！

熟悉的陣勢，沈落還歷歷在目，她躲在雷諾身後害怕得哭了出來。

永昌從門後一出來剛好看到女孩被幾個憲兵抓住，眉心一緊趕忙喝止。

他瞟了眼永泰滿臉嚴肅的道：「陛下讓她進去。」

明知是陷阱也還要踩進去，他真的不明白永泰腦裏想的到底是甚麼？

想攔住她？
也要看他有沒有這個本事。
女孩蹦蹦跳跳的跟在男人身後，路過永泰身旁時還朝他吐舌頭扮了個鬼臉。

不過，女孩唇瓣高高掦起的弧度在看到房裏的男人時，瞬間被壓下了。

他為甚麼...會這樣？

男人靠坐在床頭，雖然合上了眼，但蒼白的臉色能隱約看出底下的虛弱，擱在床邊的右手還吊著生理鹽水。

她還是第一次看到他這樣，這個壞人向來也是陰陰冷冷的，高高在上強大得很討厭的樣子。

他是個國王啊！
應該是意氣風發，運籌帷幄的，沒有人可以打倒他。

女孩被這樣的情境驚呆了，像木頭般呆站在原地。

「他為甚麼會這樣？」軟軟的聲音低喃。

永昌俓自越過還在發呆的女孩，大步走向床邊。
「陛下是傷口發炎。」他冷聲的扔下了句。

傷口發炎？
明明傷口最多的是自己，怎麼換成他感染了？

「過來。」淡淡的聲音打斷了女孩的思緒。

女孩聽話的走了過去，手腳並用的爬上床在男人身旁坐下。
微垂的目光看著他睡袍下被繃帶纏得鼓起的腰間。

「怎麼會跑了過來？」男人的聲音還是像往常般很淡，但是她隱約能聽出那聲音下面的絲絲虛弱。

沈落心裏內疚得很沒有應聲，只是垂下頭不敢去看他。

這段時間一直也是他在照顧自己，他是為了照顧自己才傷口發炎的吧？

她好像真的很過份。
先是刺了他一刀，然後前陣子還一直欺負他。

但是...但是誰叫他那時撲過來？
她也不想的，就是本能反應的以為他又想做...那回事。

沈落低頭看著被裹得看不到指頭的手，心一下子亂成了一團。

永昌把托盤放在几上，套上塑膠手套把剪刀浸泡在消毒藥水中消毒，再拿出紗布綿花和一枝淡藍色的藥水。

「陛下，是時候上藥了。」待一切準備就緒才向床上的男人沉聲道。

「你先出去。」侯文華看著把頭垂得低低的小女孩不禁扯了下嘴角。

「不要！」女孩不滿的啫著嘴，一雙眼睛霎地抬了起來。

她這麼艱難才能進來，還沒待上一陣子便又要趕她走。
她真的這麼討厭嗎？

「我要換藥，你確定要看著嗎？」男人低頭笑了笑，稍稍虛弱的聲線帶著幾分邪氣。

「有甚麼我看不得！你前幾天不也...」眼角瞟到一旁的永昌，沈落立即把話吞了回去，一張小臉羞得紅通通的。

真的太丟人了！
她怎麼能在外人面前說這些話！

不過，很快她就知道為甚麼他會叫自己出去。

「你怎麼...會...會會傷成這樣？」沈落看著男人背後像蜈蚓般醜陋嚇人的疤痕，嚇得連完整的話也說不出來。

她明明就只是錯手刺了他一刀。
他這傷到底是甚麼時候弄到的？

「有個小朋友發脾氣亂扔咕𠱸。」趴在床上的男人嘆了口氣，淡淡的聲線像陳述著事實般平淡。

沒有責備，也沒有刻意的安慰，就像說著的就是一件事不關己的事情一樣。

沈落怔楞，看著那一道道紅腫滲血的疤痕，眼眶打轉著滾燙的霧氣。

那天，她在對他發聛氣拿咕𠱸扔他，結果卻失手打破了破璃杯。
所以...所以...說他撲過來是為了保護自己。

她還記得那時他皺著眉死抓著自己的手，也是為了她安全。
而她卻不長眼睛的拿刀刺他。

「為甚麼...不...告訴我？」女孩抽著氣軟軟的聲音快要哽咽得不成聲。

男人揮退了永昌從床上坐起身來，精壯結實的小腹還纏著礙眼的白紗。

「都發生了，說來沒有意思。」他看著女孩淡淡的說著。

甚麼沒有意思！
要是他早一點解釋的話，她就不會誤會他！

不。
也許她還是會繼續討厭他，是他強暴了自己的，是他害得她有家歸不得的，是他...

其實，她知道的，她不應該怪他。
是自己愚蠢才會中Vivian的計，才會闖進唐驍的辦公室，才會發生接下來的事...

一切也是由她而起的，最錯的也是她。
是他毀了她的清白沒錯，但要不是他，自己恐怕一早便被永泰那個壞蛋折磨至死了。

「你為甚麼對我這麼好？」女孩吸著鼻子在低喃。

其實，她一直也很好奇那時為甚麼他會放過她，還對她做那回事？
而且，還一直的包容著她壞得不得了的脾氣。

他這樣的身分地位應該是不缺女人的，她也沒有好看到能讓人一見傾心的本錢。這點自知之明她也是有的。

那到底是為甚麼？
她抬頭對上男人深遽的眸，心頭濔漫著一股莫名的酸澀。

男人伸手摸上軟軟的臉頰，指尖拭去那些礙眼的淚痕。

沈落覺得很暖，不止是臉上的暖，而是整個人也被一股淡淡的暖意包覆著。
這樣的感覺很溫暖，也很...熟悉，就好像唐驍身上的那種暖。

唐驍。
心頭猛地一抽，女孩一下收回了目光，把眸垂得低低的。

「我不想有人欺負我的女人。」男人輕嘆了聲，目光黯沉。

沈落霎時鬆一口氣，繃緊的神經頓時放鬆下來。

撫在女孩臉上的指尖止不住的繃緊，如同心頭那陣越演越烈的抽疼，他低頭緊咬著牙。

果然，愛這個字，對她太沉重了。
還是應該說，她全都給了別人，半點也不願意分給他。

「沈落～」他合上眼，沒有去看她。

他不想承認，自己心裏有多恨她。

他就連叫她的名字也不行！
她可以給唐驍，她甚麼也可以給唐驍。
到現在她都成了自己的女人，但她心心念念的就只有唐驍！

「給我一個機會好嗎？」他低頭抵上女孩的額，呼吸間全是女孩甜甜的氣息，他不由自主的深吸了幾口。

沈落睜開眼睛，有些不明所以。
而且，這樣的距離太曖昧了，她再湊前一點就能碰上他的唇。

她想退後身體，卻發現腰間不知不覺間被圈上了一隻手，她不適的微微掙扎。

「讓我照顧你，至少直至我找到沈朝夕。」察覺到懷裏的掙扎，侯文華睜開了眸，淡淡的看著她。

「如果有一天你想離開的話，我會放你走。」看著女孩眼裏的遲疑，他淡聲再補上了句。

上輩子，他在心變得最軟的時候向她許下了這個承諾。
結果換來她一而再再而三的背叛、逃離，甚至她就連假死也用上。

他知道要得到這個女孩是一場漫長艱巨且又充滿煎熬的工程。
但他不怕，再痛，再疼，他也不怕。

他已經做好了一切的準備，做好了一切俘虜她的準備。

侯文華感受著懷裏熟悉的溫度，低頭吻上她軟軟的髮絲。

沒有人，可以搶走她。
他不允許，絕不允許。

-- --
本章已完
宣佈已黑化

苦肉計成功

第一步咋 仲好漫長

佢根本就唔係文華對手
除非...

Push
快d用秘密武器

呢排太忙搵工
一陣會努力吓睇吓有冇

我都搵緊工
共勉之

絲打搵成點
我宜家都struggle 緊offer嘅問題

停咗一排
聽日會出返

38. 生變

其實陛下對你很好。

— —

右手剛拆了石膏的女孩趴在偌大的雙人床，瞇得彎彎的眼睛正專注的盯著熒幕上相連的寶石。

坐靠在床另一旁的男人看到不禁笑了笑，心頭拂過一陣淡淡的暖意。

這個小傻瓜，真的和以前一樣。
一舉一動也像個還未長大的小孩子。

「不要湊太前，會壞眼睛。」他伸手扶後女孩的肩膀，淡淡掦聲。

永昌看著那個啫著嘴一臉不滿看著陛下的女孩，心裏不禁為她捏了把冷汗。

陛下現在是很著緊她沒錯，但誰也不知道陛下的心在想的，謀算著的又是甚麼。

陛下從政這些年來，那些被用完即棄的棋子都多得能堆成山了。
更何況，是感情這種容易生變的事。

不過，比起陛下生變，他更擔心的是那個心還在唐驍身上的女孩。

「另外，宣傳部那邊需要落實宣傳照的拍攝日期，當中會有鏡頭拍攝陛下你騎馬，我已經交代了要儘量減少。」永昌瞟了眼還在對男人鬧彆扭的沈落，輕咳了聲繼續沉聲稟報。

陛下受傷已經令新一輯宣傳照已經比原定日程落後了兩星期。
所以，真的不能再拖了。

不單是在宣傳方面，而是陛下一直久未露面，政壇已經有各種消息在流傳。

「你還要去騎馬？」沈落看著還是一臉淡定的男人，軟軟的聲音不滿地說。

他這是不要命嗎？
他現在滿身也是傷，怎麼可以做騎馬這些劇烈運動？

平日常常指著她的傷，說這樣不准，那樣不准，現在又自己帶著傷跑去騎馬。

真是說一套做一套！

看著男人微掦的嘴角，沈落臉上一熱，如夢初醒的轉過身背著他。

她這麼著緊做甚麼？
他又不是自己的誰，才不到她多管閒事。

「起碼也要下星期。」沈落胡亂㪣著熒幕上眼花繚亂的寶石，低聲的在嘀咕。

「那就下星期一。」侯文華笑著淡聲道。

他伸手揉上女孩軟軟的髮絲，不過才摸了幾下便女孩被甩開，她索性拿被子蓋過頭在玩遊戲機。

侯文華看著被子下鼓鼓的一團，唇角不禁掦起了更大的弧度。

他忽然想起以前家裏養的那隻貓，那隻又蠢又胖又貪吃的貓。

「今天廚房準備了布丁。」這次淡淡的聲音拉得有點長，帶了點誘哄的味道。

看著砰一聲關上了的房門，男人不禁搖頭失笑。

真是個小朋友。

他從門收回目光，眸色一斂，唇間掦起了抺似有若無的笑意。

「你去南方看看。」阿瑟黨最近太多動靜，這太不尋常。

他討厭，一切擾亂他步伐的事情。

「是。」是一記沉聲的回應。

男人看向神色嚴肅的永昌，平淡的目光，平淡的聲線，不起波瀾。

「你覺得，皇宮防守交由雷諾打理怎樣？」明明是淡淡的聲音卻猶有餘音。

永昌神色一頓，眼神閃過一絲慌亂，但很快便被掩蓋下來。

「一切聽從陛下指示。」低沉的嗓音壓得很沉。

皇宮保安交由雷諾主理這事，他早料到。
他只是沒想到，會這麼快。

這下子不知永泰那個傻小子又會在怎樣胡思亂想。
真是頭痛。

永昌低頭深吸了口氣，看向窗外已經被冰雪覆蓋的湖面，忽然想起了一件事。

「陛下，有件事一直未報。早前派去查唐驍的人在他家中發現了一個暗室。」

樓主take care 呢排好多人病

我都病左
搭車記住帶口罩

小心身體呀呀呀呀呀呀呀

就死了
啱啱先放工

絲打都係
撘車返工都勁多人咳打乞痴

咁夜呀

搵食艱難
我想好似女豬咁宅喺屋企有阿哥飼養

唔好意思
要星期六晚先有精力更新

陰公樓豬

放心啦 幾辛苦都會寫埋佢
會對佢地三個嘅愛恨糾葛有一個最終嘅交代

精緻的小匙羹承載著劇烈震動的布丁一點點移近粉嫩的唇，微焦的布丁頂散發著焦糖惹人垂涎的香氣，奶白色的表面水潤得倒映出天花板吊燈的黃光。

牛奶的濃郁香甜瞬間在味蕾上綻放開來，惹得那雙踫不到地的小腳高興得在一晃一晃。

原來是牛奶布丁！
她還以為是用雞蛋做的。

真是太好吃了！

女孩縮著肩膀在感嘆，那雙彎彎的眼睛也瞇了起來，本是樓底極高的飯廳連帶也被壓得成了一條線。

永昌不知甚麼時候走進了飯廳和那個討厭鬼低聲說著話，只是才眨眼的功夫，討厭鬼便黑著臉轉身走了。

看著永泰吃味，女孩心裏高興得朝他離開的背影偷偷吐舌頭做著鬼臉。
只是，舌頭還未伸回來卻被人發現了。

永昌被這樣幼稚的舉動惹得不禁失笑，抬著步大步走了過去。

椅子被人抽起在雲石地板上無聲拉開，沈落觸及男人的目光下意識的移開視線，繼續低頭吃著布丁。

她心裏其實是有些驚訝的。

其實她沒有想過永昌會走過來坐在自己對面，這樣的晝面好像有點尷尬，她也不知道要和他說些甚麼。

一直以來他也是站在那個男人身後，如影隨形，比影子更恰如其分。

要是坐在自己對面的是那個男人，她反而沒有現在這麼不自在。

察覺到女孩的侷促不安，永昌眸色一深，笑著開口。

「沈小姐，我明天要走了，祝你早日康復。」說完還看了眼女孩還未拆石膏的左手。

「永昌你要走了？」鐵匙羹撞上瓷碟發出脆亮的聲音。

「那你甚麼時候回來？」女孩急忙抬起頭來問。

永昌看著女孩這樣緊張的反應挑眉，心裏頓時起了一番思量。

「應該也要很久。」他笑著聳聳肩，雙眸微微瞇起。

久得，待他回來後一切也會截然不同。

「你走了，有壞人欺負我怎麼辦？」女孩垂下頭，軟軟的聲音委屈得很。

壞人？
永昌不禁額角一抽。

這話她在皇宮裏說也還好，要是被人聽到肯定會拿來大造文章，怕是會影響到陛下名聲。

「沈小姐，其實陛下對你很好。」他輕嘆道。

其實，也不能只用很好來形容。

他跟在陛下身後這麼多年來也沒有看過他這樣在乎一個人，有關她的所有事也一手包辦。

甚至，把命也押下來賭一把。

沈落皺著眉頭，眼睛左看看右看看的想著永昌的話。

關那個男人甚麼事？
他該不是是誤會了吧？

「我是說那個很壞的永泰！」她永遠也不會忘記就是他把自己扔進大牢的！

她決定了只要自己還有一口氣在，總有一天她會報仇的！

不過，他對自己很好嗎？
沈落看著碟上已經融化了大半的布丁，目光幽幽的。

好像又真的是。

心，也好像一瞬間矛盾起來。

永昌看著女孩臉上生動的表情，忽高忽低的眉頭，眸光深斂，一道精光一閃而過。

他好像忽然明白，陛下怎麼會對她傾心。

這個女孩，甚麼情緒也全放在臉上，簡單得近乎純粹。
越是城府極深，心思慎密的人，越嚮往簡單純粹。

陛下是。
唐驍更是。

為了得到她，就連蠱毒這些旁門左道的東西也用上。

不過，他花了這麼多心思煉出來的東西，到頭來還不是落到陛下手中。

本章已完

辛辛苦苦想留住沈落
到最後乜都冇
唐驍

文華黑仔咗咁耐 咪俾佢再得戚多幾章囉
唐驍係會回歸的

啱啱開始識關心下人咋喎

咁要睇吓文華gg前佢地仲可以有咩進展

40. 驍勇

那個人，總是喜歡這些怪力亂神的東西。

要說心術不正，陰險惡毒，他可是半點也不及他。

——

那個男人今天吃早餐時說要拍宣傳照，問她有沒有興趣來看看。
可以離開那個冷冰冰的皇宮，她當然求之不得，就連點心也不吃便跟著出來。

但眼前的陣勢，讓女孩看得不禁目瞪口呆。

比起她想像中的攝影棚，她更覺得眼前的是用來拍戲的片場。

身在其中露天足球場大得幾乎看不到邊際，迴旋包圍的看台上密密麻麻的站滿了工作人員和負責保安的憲兵。

眼前草地擺滿了各色各樣的擺設、木欄，還有個臨時撘建的特技用綠色布幕。

他到底是來拍照還是來表演雜技？

沈落伸著剛拆石膏的指尖了下身旁比她還要高的木欄，在心底默默感嘆。

這個年代當國王原來也很辛苦的，除了刻苦耐勞還要多才多藝。

前幾天他還在床上養傷時床邊已經堆滿了一大堆文件，多得都快擠到她那邊了，害她連打遊戲機也沒有位置。

綠草如茵的球場，此刻氣氛凝重，也就只有帳篷下的女孩還在悠哉悠哉的踢著腳下的小草。

站在女孩椅背後的雷諾負手而立，瞇眸看向不遠處馬圈旁的一行人。

永泰和幾個隨行憲兵已經換上了騎裝待命，團團簇擁著中心正垂眸輕撫馬背的男人。

陛下最擅長的就是反覆推㪣，然後，手起刀落。

永昌遠離皇城，皇宮保安轉移，永泰也漸漸失勢了。

他知道，很快就會輪到自己坐上那位置，那最靠近權力巔峰的咫尺。

「沈小姐，快要開始了。」雷諾彎下身湊在女孩身旁提醒。

他們現在可是同坐在一條船上的人，沈落和陛下越親近，對他越有利。

沈落抬起頭伸手撥著被風吹得亂糟糟的瀏海，黑溜溜的眼睛眼波流轉，恰巧撞上一道深遽的目光。

男人看了她一眼便身手驕健的騎上馬背，一提韁繩，縱馬便行。

噠噠的馬蹄聲在寂靜中迴響，黑色駿馬在草地上恣意地奔馳，一頭光澤的鬃毛飄逸在風中，同樣飄逸在其中的還有一襲迎風而立的黑色長袍。

吁～
黑馬哀嘶一聲，前腳離地提起，昂首作出躍翔的姿態。

雄偉、精壯、優雅，充分展現出力量與美學的平衡，這樣顯赫煥發的神采，好像再多的形容詞也顯得蒼白無力。

霎時間，連串白光像雷電般閃過，快門聲此起彼落。

沈落不適的瞇眼，她覺得眼睛也快被閃瞎了，不過心底還是對那個男人由衷的佩服起來。

這個男人就算是在表演馬戲，也還能把滑稽的馬戲演得威風凜凜，還挺帥氣的。

帥氣？
沈落眨著眼睛想了想，還是說邪氣比較貼切。

她看著剛躍過木欄的黑馬不期然的在想，要是那馬上的人換成唐驍的話，那應該會更好看。

不，還要把馬也換一換。

唐驍那麼清俊雋永的人，怎樣也應該配匹白馬。

那匹馬最好要比她上次在農莊騎的再大一點，那樣才可以坐上兩個人。

兩個人...
女孩神色黯淡下來，還來不及垂下頭耳邊便傳來雷諾的聲音。

「沈小姐，陛下讓你過去。」

要她騎上去？

穿上一身騎裝的女孩看著眼前比她還要高的黑馬，腿不爭氣的軟得一下子使不上力。

「怎麼了？」看著她還動也不動，騎在另一匹馬上的男人挑眉，臉色如常的淡聲問。

沈落覺得這個男人肯定是故意戲弄她的。
在他冷冷清清的外表下，心裏肯定是在嘲笑著自己。

時間回到五分鐘前。

那時她還坐在遠遠的帳篷下看著馬兒恣意奔馳，他讓人傳話問她有沒有興趣下場試試。

那時她腦裏只回想起在馬背上微晃的奇妙感覺，微風吹拂在臉上的清爽。
她想那個男人騎得這麼輕鬆，還能邊騎邊表演，反正她也試過騎簫陽那匹小馬，這種小事肯定難不倒她的。

她想也不想便大聲的說好，還興奮的換上了一身裝備。

呼！
黑馬像是不耐煩的重重呼聲，馬蹄沒趣的在踢著草地。

沈落被嚇得身驅一抖，盯著眼前這匹比她不知還要高多少個頭的黑馬。

牠是在瞧不起她嗎？
應該是的。

但她可不可以換匹小一點...不！應該是再小多點的。

沈落偷偷瞟了眼那些圍在她身後的憲兵和工作人員，還有那些在看台上的密麻麻的人，後背也快被冷汗打濕了。

這樣的情況，要她怎樣開得了口。

羞憤交迫，正當沈落硬著頭皮邁出步時，一把淡淡的聲音把她從水深火熱之中拯救出來。

「要不，你和我一起坐。」

她從未有一刻覺得，這個男人的聲音竟是如此好聽。

沈落踩上了梯子最高的一級，但離馬背還是有著一段距離。

男人朝她伸出緩手，讓她借力跨上馬背，她繼續努力的伸著短短的腿眼看快要成功。

「啊！」怎料，馬突然向前踏步，女孩瞬間失平衡往一旁倒下。

腰間被一道力穩住扶正，沈落驚魂未定的扶著那雙拑在腰間的手﹐大口大口的喘著氣。

原來這麼高！
沈落整個人也彊硬起來，生怕一個動作便會摔下去。

身後傳來一聲輕笑，然後身下的黑馬開始緩緩踱步。

小小的身體在馬背上一晃一晃，快要失去平衡的感覺嚇得沈落死抓著男人的手，眼睛閉得死死的。

「啊！」她可不可以下去！真的很可怕！

她再也不會相信這個男人的話！
他怎會這麼好心帶自己出來玩！

侯文華不禁笑了笑把女孩按進懷裡，手邊輕扯韁繩操控。

「你摔下去，我也會跟著摔下去。」他抵著剛好到他下巴的頭盔，淡淡的聲音沒有一點起伏跌宕，但那顆攻不可破的心房卻翻起了驚濤駭浪。

沈落很小，而這副小小的身體此刻就裏在自己懷裏，心就好像有種說不出的感覺，好像有些空洞被填滿了，被撫平了。

他都能感覺到她的溫度，每一口呼吸也夾雜著她身上甜甜的氣味。

但他還想要更多，更多。

這樣親密的觸踫讓沈落不禁一怔，但很快會一直繃緊的肌肉便放鬆下來。
身後的胸膛就好像椅背一樣，靠上去好像再也沒有那種隨時會掉下來的感覺。

這樣的距離太親密了，但她也不想靠著他的，她就連動一下也不敢。
沈落垂眸看著身下緩緩移動的草地，臉上好像有點熱熱的。

他身上有種淡淡的檀香木氣味，她起初還驚訝這個對甚麼也一臉冷淡的男人竟然會用香水。

直至後來她才發現那是他衣帽間裏的薰香。

不過，她覺得也挺配合他的個性，沉沉的，她悄悄的深吸了口他身上那陣檀香木氣味，讓人有種很安穩的感覺。

安穩？
下一秒，女孩便覺得這話好像有點不太妥。

沈落甩了甩頭，把這些奇怪的想法甩走。

「一天也怪你！受了傷還在騎馬裝帥，還要拉著我在一起！」還害她剛才嚇得大呼小叫那麼丟臉。

「你小時候床上有沒有放小熊？」男人把圈在她腰上的手收緊，拉著韁繩讓身下的馬兒緩緩加快腳步。

沈落一雙眼睛看著不斷掠過的㬌物，小腦袋卻在想著他是怎麼會知道的？

「媽媽說，抱著小熊睡覺可以驅走惡夢，一覺睡到天亮。」她喃聲。

「那我就是那隻熊。」他的聲音還是淡淡的，聽起來一本正經的。

女孩忍不住噗哧的笑了出來，靠著身後的靠背笑得眼睛也瞇了起來。
他的冷笑話比唐驍的還要冷。
不，他比唐驍還厲害！

這樣滑稽的話從一個這麼正經的人以這麼正經的語氣說出來。
真的很好笑！

突然，身體被拋高經歷片刻失重，時間短得讓她也來不及放聲尖叫，便又被重重的扔了回來。

馬還在飛快的奔馳，馬背晃動得厲害，但她卻出奇的不再感覺驚慌，反而有種
輕飄飄，像騰雲駕霧一樣的感覺。

他們剛跨過了一個木欄。
就是那個她剛才摸過比她還要高的木欄！

這樣的認知，讓女孩止不住的興奮。

她可不可以也像他剛才一樣拍張照片？
不知道剛才有沒有拍下？她可不可以要一張？

「他們需要信仰。」男人淡淡的聲音拉回了她的思緒。

對於在荒漠迷路的人，與其給予糧水，倒不如為他們指出一個可以前進的方向，可以盲目前進的方向。

她忽然想起了翠兒的話，雖然她沒有經歷過戰火的可怕，但光看電視裏那些血淋淋的埸面，也不難想像得到。

沈落茫然的看著前方遠處的木欄，原來不知不覺他們已經繞了一圈回來。

平定內戰，復辟帝制。
其實...這個男人也不像她所想的那麼獨裁霸道，那麼壞。

侯文華淡淡在笑，抓起女孩的手一起拉著韁繩。

她是個總是迷路的女孩，所以他得抓著她的手，一點一點的把她拉回正途。

女孩剛從馬背下來，便急不及待的伸高手想要去摸手像摸小狗一樣摸著黑馬的頭。

這個小傻瓜。
男人看著難掩寵溺的在低笑。

雷諾看了眼正要從馬背下來的永泰，搶先一步走到在男人身旁低聲稟報。

侯文華看著那個笑得眉眼彎彎的女孩，眸色黯沉。

蠱毒嗎。
那個人，就是喜歡這些怪力亂神的東西。

「我要見他。」他看著笑著跑過來的女孩，向來緊抿的唇角不禁微掦。

不過，要說心術不正，陰險惡毒，他可是半點也不及他。

-- --
下章會講99個相愛嘅人

樓豬掛住返工

最近做到成隻狗咁
過多幾章寫吓甜補償返你地

錫晒你

41. 代價

99個相愛的人？
這個老頭竟敢糊弄陛下！
— —

陽台上的男人正躺在躺椅上懶洋洋的抽著煙，絲質襯衫領口敞開露出精緻性感的鎖骨。

金玉在前，就連慵懶的斜陽也為之失色。

要是他是女的，說不定也會被他這樣的姿勢迷倒。
簫陽不禁輕嘆口氣，脫下軍帽邁步走過去。

「我覺得～有點不對勁。」男人掦起一雙狹長的鳳眸，眸光黯沉似是若有所思。

但他又說不出到底有甚麼不對勁，就是直覺告訴他不妥。

而且，他看那位所謂的首領特別的不順眼。
特別，特別的不順眼。

「難怪亞瑟黨始終不成氣侯～」有這樣的人當首領，就有這樣造反了這麼多年也一事無成的叛軍。

他真的以為把名字取成亞瑟黨，自己就真的就能成了亞瑟王？

可笑～
男人嘲弄地輕勾薄唇，那雙狹長好看的鳳眸此刻更是勾人至極。

「噓！」簫陽臉色發白，後背頓時掠過一陣寒意，猛地做了個噤聲的手勢。

心還跳得飛快，顯然被男人剛才的話嚇得不輕。

他是找死嗎！
在人家的地盤亂說話，他就不怕撞上槍口嗎？

有時候他也搞不清楚他在想甚麼，應該說他從來也搞不清楚他想的到底是甚麼。

以前是，現在更是。

明明前陣子還貪生怕死得很，對叛軍唯恐避之不及，怎麼才過了不久便改變得這麼大？

剛才開會時還敢對首領明嘲暗諷，針鋒相對。
簫陽看著還是一臉漫不經心的男人，沒好氣的垂下了手。

慢著！
那個首領本名好像是姓季的...不會吧！

男孩霎時額角一抽，在心底不可置信的哀嘆了聲。

世間萬物皆有軌跡，既然他們可以重逢，那樣別的人當然也可以。

他可以原諒慕凡哥哥，因為那是他心甘情願的。
但那個人...

男孩咬得連牙關也生疼，合上眼深深的吸了口氣。

他忍！
人在屋簷下，不得不低頭。

「亞瑟黨靠的是智取，以小搏大。人家熟悉軍方運作，以孤狼式襲擊挑起社會關注，製造迴響。」簫陽扯開唇角，壓下心頭之恨，試著冷靜的分析遊說。

現在軍火也交了，協議也達成了，就等軍演那天動手，他不能為了個人恩怨就把一切努力全盤推翻。

大不了把姐姐救了出來，他再和他算帳！

「也是～還每次過不了多久便被政府壓下了。」這麼多年也徒勞無功。

沈朝夕看著表情彊硬的男孩勾勾唇角的笑了。

相處久了，他發現這個簫陽挺可愛的，還有點蠢，不太像外表看起來的精明。

不～前陣子他是被嚇呆了才顯得他比較精明。

嗯～
他忽然想起了這個死小孩把他當傻子耍，讓他從直升機上跳下來。
雖然他挺喜歡在高空翱翔的刺激，但被人耍了這個事實卻讓他不太高興。

沈朝夕掦著鳳眸盯著男孩微微笑了。

簫陽被這樣的眼神看得一怔，心裏有些有點熟悉的慌亂。

怎麼這麼像？
以前每次哥哥這樣笑著看著自己，他肯定是在想著甚麼來折磨自己。

「你是不是不想把沈落救出來？」簫陽看著笑得越來越勾人的男人，心裏一驚急忙忙的扔話。

他前陣子的確是有點過份，但也是因為他這輩子活得太窩囊了，他才想辦法把他的潛能釋放出來。

明明他上輩子也是這樣對自己說的。

那時他才剛14歲不知就裡就被他扔上了遠航船，在海上不知捱了多久才等到泊岸上貨。
簫陽忍不住在心裏嘀咕道。

但就算他有甚麼不高興，也應該等把姐姐救出來才再說。

沈朝夕聞聲一怔，朝他挑了挑眉。

「為甚麼要幫我？」他的聲音還是懶洋洋的，只是微斂的鳳眸卻暗光浮動。

他始終也沒有回答過這個問題。

落落是他妹妹，是他唯一的親人，他就算不惜一切代價也要救她。

但沒有利害關係的驅使，又怎會有人甘願不惜代價去救一個不相干的人。

簫陽把手上的軍帽扔在一旁，把手擱上陽台上的欄杆。

「我才不是在幫你，我幫的是沈落。」他看著遠處那頭在咬著雜草的白色小馬，聲音悶悶的說著。

「她很像我姐姐。」應該說，無論怎樣她也是他的姐姐，是他其中一個最重要的親人。

所以，他就是不惜代價也要把她救出來。

在一切重蹈覆轍以前，把她救出來。

「那簫曜呢？他才是你的親哥哥～」男人輕哼了聲，一雙微掦的鳳眸似笑非笑。
這次軍演就在第七軍區。
要是出了甚麼事，作為第七軍區剛上任的上將，簫曜定必首當其衝。

第七軍區向來是簫家的天下，而那個簫老頭就只有兩個兒子。
要是簫曜出事了，不難想到誰會是最大的得益者。

男孩還在看著遠處的馬兒，只是笑笑但沒有作聲。

沈朝夕瞇眸順著男孩的目光，看著遠處那隻咬著乾草在睡覺的小馬在心裏低咒了聲。

明明，但他心裏卻有種很奇怪的感覺。
他怎麼會覺得這個男孩不會是這種人，這種像他陰險狡詐，反面無情的人。

真是見鬼了。

天花板上的白光燈明亮但無半點溫度，顯得風燭殘年的老人，更形如槁木。
他的手分別被銬在鐵桌上，此刻只能佝僂著身體趴在桌上。

老人努力的抬起眸，仰望著對面的人。

男人一身黑色的西裝，整齊，一絲不苟。
目光深遽，意氣風發，一舉手一投足也散發著皇者風範。

「咳...咳咳！這位...應該是陛下吧。」喉嚨因久未發聲乾涸得高尖沙啞，細長虛弱的聲音刺耳難聽。

站在男人身後的雷諾警戒地輕皺著眉，交握在身前的手條件反射的指尖一緊。
這是他常年的習慣，由他從軍到現在一直也戒不了。

他一直覺得，自己應該走得更前。
在陛下一眾眾多親信中，他是唯一一個軍方出身，豐富的實戰經驗，高瞻遠矚的眼光，這樣的人才能匹配站在陛下身旁。

他有責任仔細評估，並把所有潛在的危險一一排除。

但他沒想到，他這次面對的不是狡詐的叛軍，更不是那些居心叵測的政客。

雷諾沉下目光，從褲袋拿出一個掌心大小的玻璃瓶輕放在鐵桌上。
半滿的液體泛著詭異的淡紅，此刻正在內𤩹裏盪漾著。

還在！
它還在！

佝僂的老人瞬間像回過神般抬起了頭來，目光貪婪的盯著那個小小的玻璃瓶，被銬在桌上的手在顫抖，指尖更像蚯蚓般的屈曲抖動。

他都以為這東西沒了！
這東西可是比他的命還要珍貴，這是他畢生的心血，是他最高的成就。

真的太好了！

「這還未煉成！」

「你再給我一點時間！很快！咳！咳咳！很快就可以了！」老人盯著瓶子興奮得上氣不接下氣的。

雷諾看了眼始終波瀾不驚的男人，立刻瞟向老頭。

「說！這是甚麼？」在陛下面前連敬語也不用，真是不知死活。

「是情蠱！要用99個相愛的人的血肉培植出，是這世上最窮兇極惡，最陰險惡毒的術法。」老人尖細的聲音說到最後還有著掩不住的沾沾自喜。

在所有的蠱裏，情蠱被稱為最惡毒的蠱，不僅是因為扭曲恐怖的感情，而是背後血淋淋的代價。

只是旁人看的是鮮血淋漓的代價，在他眼裏那可是畢生的成就。

人生短短數十年，要是有生之年能達到自己窮極一生的追求，死又何足懼哉。

99個相愛的人？
這個老頭竟被糊弄陛下！

「胡說八道，既然是相愛的人又何來第99個？」雷諾立刻便反應過來。

老人抬頭，混沌的目光卻沒有絲毫懼色。

現在的年輕人總喜歡找人語病。
那位唐先生第一次聽到時也是在問同樣的話。

「最後一個是下蠱者的心頭血，只要讓目標服下，她就會不能自拔的愛上下蠱的人。」這不就變成相愛了嗎？

中蠱之人只要一想到自己心愛的人，蠱就會啃噬她的心，讓她心痛。只有看見心愛之人，疼痛方能停止。

全心全意的依賴，毫無保留，至死方休。
這樣的愛，才是最純粹的愛。

甚麼蠱毒！
還要血肉飼蠱！
簡直是一派胡言！

雷諾盯著滿臉陶醉的老人，目光寒洌。

「把他鬆開，然後退下。」此時淡淡的聲音劃破了一室沉寂。

這怎麼可以！

「陛...」雷諾心裏大驚，只是還未來得及勸阻便被人打斷了話。

「你要清楚，為甚麼下來的是你而不是永泰。」同樣的話，他不想說兩次。

男人看著玻璃瓶裏的淡紅，明明是淡淡的聲線卻有著無形的威嚴，讓人下意識的遵從。

— —

他把手下遣退，定是有所求吧。

老人撐起彊硬的肌肉，靠上了冰冷的椅背，終於認真的打量起對面的男人。

眉濃似劍，虎眼有威，氣勢迫人，這樣的人天生就是皇者之相，生來就注定高高在上，運籌帷幄的。

不過，越是高位的就越喜好命理術法這些。

一來是因為錢多得沒處花，要是一般人家又怎會玩得起這些玩意。

另外，當然是要確保自己一直能順風順水，大富大貴。

不過他在這行打滾了這麼多年，還是第一次有這樣的感覺。

以往那些求他幫忙的人，誠惶誠恐的，狂妄自大的甚麼也有，就是沒有他這種。
眼神充滿自信，淡漠得不起波瀾的。

他到底想做甚麼？

很快，老人的疑惑便得到解答。

男人從上衣內袋裏拿出一個白水晶吊墜放在桌上。

嚴格來說，應該是一個碎裂得只剩下一半的白水晶吊墜。

「這只是個載具。」老人用著顫抖的指尖拑起吊墜，放在燈光下瞇眼打量。

白水晶性質平和純粹，是他們用術首選的載具。除了承載，白水晶還有著聚焦、集中、擴大的功效，能像一個放大鏡般把術法的功效倍大。

「真正重要的是裏面承載的東西。」他把吊墜放在鼻前嗅聞，兩行稀疏的眉毛在上上下下的蠕動。

有股淡淡的血鏽味。
至於是人血、動物的血還是些甚麼，用那些科學的方法再化驗一下應該能找出。

老人抬頭才剛對上男人的目光，還沒開口便得到了答案。

「在所有已知物種中，沒有匹配的結果。」一個說不上是答案的答案。

找不到？
竟然連皇室也找不到答案？

老人盯著吊墜，混沌的目光霎那變得炯炯有神，就像在自己一直游刃有餘的領域中終於遇到了棘手難題。

迷惘，不知所措，但更多的是對尋求答案的刺激和征服感。

侯文華瞟著忽明忽晦的老人，心底有著淡淡的厭煩不耐，但雙眸依舊冷淡得不起波瀾。

「我記起了一些事情。」他緩緩的開口，目光卻緊鎖著老人臉上的每一道表情。

老人瞪大眼睛，如夢初醒的抖著身體。

難道！
不…不可能的！

比起情蠱，那就只是一個在書裏的傳說！
從來也沒有人證實過！

猙獰的目光就在孤疑和不可置信間來回切換，最後定格在一片茫然。

「是我前世的記憶。」男人看在眼裏，用著淡淡的聲音再拋下誘餌。

「是䑏疏！一定是䑏疏！」老人興奮得從椅子上一下站起來，尖細的聲音撕扯得沙啞失聲。

「古代的《 山海經》曾經有記載，帶山有獸焉，其狀如馬，一角有錯，其名曰䑏疏，就連西方也有類似的傳說。相傳它的血肉有著奇異功效，不僅能治百病，還能療癒記憶，甚至...甚至能起死回生。」他覺得，他這一生已經圓滿得不能再圓滿，有生之年能一窺䑏疏之法，真的不枉此生了！

房間裏喧嘩聲在迴盪，但縈繞在男人周圍的卻仍是淡漠的氛圍。

情蠱，䑏疏，還有，起死回生。

他討厭，這些怪力亂神的東西，
他更討厭，唐驍。

「我要你做一件事。」男人冷洌的低笑了聲。

既然唐驍用的是旁門左道，他也不介意跟他玩一把。

他要他，從此永不翻身。

— —
呢排會努力加緊進度
盡力每晚一更

正呀!!

諗點搞9唐驍都幾正

42. 誠惶誠恐

她有點害怕，怕自己有一天會忘記了他，忘記了那埸延綿兩世的愛情。

— —
泛著暗光的真皮皮鞋在床邊止住了，男人雙手插在褲袋看著趴在床上的女孩不禁低笑。

「小朋友～」淡淡的聲音下有著隱隱的寵溺。

上一秒還趴在床上哀號的女孩被突如其來的聲音嚇了一跳，看著男人的目仍猶帶睡意，睡眼惺忪的。

她這樣子真的很蠢，但還是非常的可愛。

「小朋友才會出水痘。」他伸手，像摸小孩子般在摸著她的頭。

生病了還要被人取笑，女孩看著一臉壞笑的男人，心裏既委屈又鬱悶，眼淚也快掉下來。

生病就算了。
怎麼還要是這麼蠢的病，害她被人取笑。

侯文華坐上床邊，忍不住伸手捏了下女孩軟呼呼的臉頰。

熟悉的觸感讓他戰憟不已，指尖近乎貪婪的在她的臉頰上輕輕揣摸，指尖落下得很輕，就連垂著頭在生悶氣的女孩也察覺不到。

要控制一個人不難，講究的不外乎是張弛有度，恩威並施。

讓他身陷囫圇，再給點甜頭，大半問題也能解決。
要是遇上棘手的，乾脆就把他抽筋剝骨，打破他所有的信仰，然後再取而代之。
只是，看著突然哭了起來的女孩，侯文華在心底還是不禁輕嘆了聲。

他伸手扶著女孩的肩膀，手下傳來的溫度有點高，隔著衣服他也能感覺得清楚。

「很難受？」 他放輕聲音，語調沒有一絲起伏，就和往常一樣。

但就只有他才知道，胸腔下的那顆心跳得有多急多快。
因為，他不知道下一秒這個女孩會不會把他推開。

這樣的動作會不會觸踫到她的底線？

她的底線到底在哪？
他離她的心，還可以再近多少？

他的每一步也要計算得很精準。
小心翼翼，誠惶誠恐。

這樣的感情，很卑微。
但他卻甘之如飴。

「打針會快點好。」他伸手覆上女孩潮熱的額，乘便垂眸看著那張紅通通的小臉。

女孩停下了哭聲卻在怔怔的發呆，可是臉上泛起了潮紅，小巧的鼻尖也冒起了薄汗。

像是電腦當機了般，女孩呆了好一會在終於回過神來，看著他急呼呼的在搖頭，眼睛還泛著水光，一副可憐巴巴的樣子。

侯文華按下女孩的身體，讓她乖乖的躺回床上。

「那就睡覺，休息多點。」他為她拉好被子揉了下她的髮，便從床沿上站起來著手整理西裝下擺。

這時候，永泰像是算準時間的推門進來，安靜的站在門旁等候。

女孩看到門旁的永泰下意識的縮回目光，才剛收回目光轉頭便撞進了雙深不見底的眼睛。

他的眼睛不像唐驍的和煦溫暖，也不像小說裏描寫那些男主的銳利目光。

他的眸，黯沉無波，像極一個靜止的湖。
一個很深，很深的湖，一不小心就會掉下去，就會被吸進去。

男人挑眉看著她，向來緊抿的唇角掛著淺笑。

「我想玩一會遊戲機～」沈落啫著嘴，軟軟的說道，邊說一雙眼睛還邊偷瞄著男人的反應。

「你可不可以陪我玩？」她想了想，然後又軟軟的補上了句。

昨天雷諾帶了一款新遊戲給她，好像很好玩的樣子。
但那個遊戲是要雙打的，雷諾又說沒有時間和她玩。

男人一下子咧開了嘴角﹐看著女孩的目光頃刻複雜起來。

永泰識相的閉上嘴，轉身出門。
只是有點重的關門聲洩露了他心中此刻的不滿。

陛下公務纏身，但卻刻己內斂，每天的行事曆準確到以每15分鐘來計算。
但自從這個沈落出現了後，陛下把太多的心力花在她身上了。

先不提陛下受傷那事，單是這一個月他們已經在不少計劃上落後進度，就連打擊亞瑟黨一事也遲遲未有定案。

他不能再讓事態惡化下去。
他想，他得想個辦法，想個能一勞永逸的辦法。

他這個討厭鬼！
她玩了這麼多局也沒有贏過一次！

「你就不能讓我一下嗎～」沈落洩氣地扔下遙控器，手拿過沙發上的咕𠱸緊緊圈著。

垂下來的髮絲打在頸上有點癢，她沒想太多伸手便去撓。
只是指尖還未踫上皮膚便被一隻厚實的大掌包裹住。

沈落垂著頭一雙眼睛藏在瀏海下盯著男人的動作。

想不到他的技術也不錯，一點也感覺不到疼。
她發現他每次會按三下，左面一下，右面一下，然後就是中間的修剪，不像她平時自己一下一隻疼得要死的剪法。

下次也要學他這樣的。
沈落在心底暗咐。

他們坐得有點近，近得她能感覺到打在瀏海上的熱息，她悄悄的抬起了眸向上看。

男人菱角分明的薄唇，英挺的鼻樑，還有那雙微垂專注的眼眸。
他專注的神情，還挺好看的。

沈落看著在為自己剪著指甲的男人，心好像暖包般一下發熱了，暖暖的，就好像有種被人捧在手心寵溺的感覺。

這種感覺她已經很久沒有感受過了。

她忽然想起唐驍。
更忽然想起自己好像已經很久沒有想起過唐驍。

就連做夢也沒有再夢見過他，沒有再夢到那些他們前世的回憶。

她有點害怕，怕自己有一天會忘記了他，忘記了那埸延綿兩世的愛情。

「換另一隻～」侯文華看著盯著他發呆的女孩，不自覺地放軟了聲音。

這個小傻瓜～
還是這樣蠢蠢呆呆的。
-- --
終於可以放心安睡

正臭雞
咁就移情別戀

人地明明仲掛住唐驍

輕輕一推

男人在憲兵引領下，來到了等候區寬敞舒適的沙發。

他解開西裝下擺坐下，手輕揉了下太陽穴，才把鼻樑上的無框眼鏡脫下來拿出絨布仔細拭擦。

皇宮裏的憲兵換了制服，是最近換的，至少他上次來的時候也不是這樣。
他早前也聽過皇宮的保安工作會雷諾接手，只是沒想過會這麼快。

特別是皇宮這樣敏感的保安工作移交，通常也要經過周詳細密的部署才能成事，否則很容易讓人承虛而入。

不過，大哥他既然下了這個決定，想必也是有著他的考量，不用他來擔心。

他才剛靠上靠背便聽到自玄關處傳來的喧嘩。

「我要進去！」

「陛下在忙，沒有空見你。」

「我才不相信！」肯定是他自作主張的攔著她。

他才不信那個男人會不想看到她。
女孩捧著盆栽，小嘴啫得高高的，心裏氣得都想拿盆栽扔這個討厭的永泰。

腦袋才剛浮現起這個想法，沈落便覺得有點不妥。
怎麼好像說得她和他有甚麼曖昧似的？

大概是因為他平常總是一副冷冰冰冷死人的樣子，唯有在和她一起時唇角才會有點弧度，比較像一個正常的、有溫度的人。

不是因為她有甚麼過人之處，而是他常常也以取笑自己為樂。
就連她出水痘生病了，也不放過她。

現在想來他實在太討厭了。
她才不要送這禮物給他！

「讓她過來吧。」

沈落正要轉身離開，一把聲音剛好止住了她的步伐。

她討厭侯薄南，甚至有點懷疑上輩子她和他是不是有甚麼深仇大恨。
怎麼每次看到他，她的下埸也會那麼慘烈。

女孩看了眼男人便垂眸看著懷裏小小的盆裁。

侯薄齊不像他二哥的惡形惡相，反而陰陰冷冷的比較像他大哥。
她對這個男人說不上討厭，但也沒有甚麼好感，還是他大哥好像可親一點。

沈落在心裏暗地下著評論。

男人瞟了眼女孩褲管下隱約可見的腳環，把無框眼鏡重新放回了鼻樑。

原來還在她身上。
看來大哥是真的把這個女孩放在心尖上。

「這是甚麼？」他朝她懷裏的盆栽頷首。

「這是藍星花！ 你知道嗎？它每朝早上盛開，下午就全謝了，一朵也不剩，到明天又會重新再開花！」真是想想也覺得很神奇！

「而且花的壽命就只有一天，今天開的和明天開的又不一樣。所以它的花語是要好好珍惜生命裏的每一刻，把握現在。」把每一天也當成全新的一天來過。

那些不開心的事就不要放在心上了，把這些記憶清走，心才有空位可以承載更多美好的事物。

女孩捧著懷裏的盆栽在如數家珍的向他介紹，一雙眼睛笑得像個孩子般眉眼彎彎的。

簡單，純粹，一雙眼睛乾淨天真得不染塵埃。
他有點明白，大哥為甚麼會喜歡她，就好像自己也對那個女人有著特別的情愫。

他看著女孩懷裏的花，無框眼鏡後的目光若有所思。

不過，藍色的花，還要是這麼古靈精怪的。
她應該，也會喜歡吧。
-- --
門還沒全被推開，女孩便像箭似的竄了進去。

男人看到從侯薄南身後跑出來的女孩，連向來淡漠的神情也明顯一怔，像是沒有預料到她會出現。

沈落三步併兩步的跑過去，腳下的雲石地板也被踏出了悶響。

「你看，我的水痘終於褪了！」她跑到書桌後，在男人面前伸開手在轉圈，像是要證明給他看她的水痘真的全褪了。

男人看著那兩隻露在外面的胳膊，不禁皺眉。

她剛痊癒更應該好好休息，不能掉以輕心，不然病情反覆起來便不易控制。
誰准她在跑來跑去的。

「不要吹風～」他伸手拿過椅背的外套套在她身上，還為她扣上了最上面的幾顆鈕扣。

侯薄齊不禁興味的看著那個啫著嘴敢對大哥擠眉弄眼的女孩。
明明上次見面，她還寧死不屈的用刀刺傷了大哥，現在又那麼如膠似漆。

腦裏掠過一抺在蹦蹦跳跳的身影，他不禁笑了笑。
是不是每個女人也是這樣矛盾？

修長的指尖輕撥把文件夾合上，緩緩的推向前。
男人靠上椅背，十指交疊在膝上，

「不錯，但切記操之過急。」仍舊是不見起伏的聲線。

最近市場太多波動了，投資者信心不穩，加上他又是自己的弟弟，舉手投足也會被人拿來無限放大。

「我已經讓人暗地收購了幾間第三方公司，整個增持計劃應該一年內就可以完成。」侯薄齊抬了下無框眼鏡，繼續沉聲闡釋著自己的計劃。

他了解大哥的顧慮，早已計劃一切也會低調行事，悄無聲息的把H國的電力公司一一收歸旗下。

其實他心裏也有過疑惑，以大哥現時的影響力，這件事只是動動指頭便可以解決，又怎麼要繞一圈從他這裏悄悄的以私人名義收購？

「有些事，不應操之過急，但也不能只守不攻。」男人看著他的，淡淡的說了句。

侯薄齊眉心輕皺，腦裏卻對男人剛才的話抽絲剝繭的在分析。
只是想了好一會也得不出答案。

侯文華從椅子站了起來，才習慣性的想拿起掛在椅背的外套便發覺那件外套已經被人穿走了。

被一個小朋友穿走了。
她都能把他的外套當裙子穿，活脫脫的就像個偷穿大人衣服的小朋友。

「既然是想要的，就想辦法去得到。」男人指尖揣著椅背光滑的木質，淡淡的掦起了唇。

或是懷柔，或是殘忍，在這世上沒有甚麼是他們姓侯的得不到。

-- --
車廂四平八穩，要不是看到窗外的㬌物在流逝，幾乎讓人察覺不到正在移動。

男人隔著無框鏡片看著掌上那小小的藍星花盆栽，綻藍的小花在陽光潤澤下更顯嬌豔動人。

他才拿出手機，指尖便已經像條件反射般按下了一串數字。

「今晚過來吧，我想見你。」

-- --
本章已完
俾佢地培養多一兩章感情先
之後先

出住預告先 今晚睇吓寫到幾多

43. 撥亂反正

你還想不想再看到她。

我可以...
放你一條生路。

樓主

呢排晚晚都出咗去
今晚更

啱啱先返嚟
聽日更

樓主 唐驍幾時先出返黎呀

呢一章個尾
俾文華開心多陣先 啱啱先有d曙光

43. 撥亂反正

你還想不想再看到她。

我可以...
放你一條生路。

— —
通往議事廳的走廊此刻站滿了人，前面的人不知怎麼全停了下來，她也只好停下腳步享受這裏堪比視覺饗宴的瑰麗裝潢。

皇宮佔地甚廣，氣勢恢宏，是H國赫赫有名的建築之一。
不論是從她工作上文件，到旅遊節目介紹，甚至是剛才她在附近奧利洪島買的明信片也有印著皇宮的縮影圖案。

只是身歷其境，那種無比的震撼是筆墨所難以形容的。

這座宮殿呈回字型，樓底極高，兩旁十多條支撐著宆頂的黃銅鍍金巨柱順勢而下。

對面的墻上釘著H國遼闊版圖的金屬版，下面一排排列整齊的跳字體顯示出國內各地的時間。

低調簡約，沒有太多她想像中的雕闌玉砌。
只有從宆頂傾瀉而下的水晶吊燈在不經意間流露出深埋的奢華。

女人在心裏早已驚嘆不已。
這是她第一次踏進這座皇宮，也是第一次見識到這樣絕對的權力，絕對的霸道。
要不是她的手機在進來時被侍衛收起了，她真的很想偷偷的拍一張照片來留念。
她忽然想起，那個男人應該常常出入這裏吧。
要拍照甚麼的話找他就可以了。

她看著墻上的版圖不自覺地搖起頭來。

還是不好。
她還未對他生完氣。
上次他送的那開滿花的小盆栽才一個晚上便全謝了，氣得她一下就扔進垃圾桶了。
她也奇怪他怎會無緣無故的送她花，那個渾蛋總是想著怎樣戲弄她。

女人心裏不忘再對他低咒了一番，腳下高跟鞋的卻緩緩的踏前，扶著鍍金的金屬欄杆。

樓下的應該是和平廳吧。

把頭髮紥成馬尾的女孩趴在黑得發亮的雲石地板上，正啫著嘴解著亂成一團的小裝飾。

她旁邊是棵比她還要高很多的松樹，樹下舖的地氈幾乎佈滿了木屑落葉，那樹明顯是剛斬下來的。

「陛下，是沈小姐今早說想佈置...」話欲言又止。

「聖誕樹。」連素來冷靜自持的雷侍衛長額上此刻也蒙上了薄汗。

男人身後的幕僚聞聲瞬間臉色生變，目光偷偷的打量起樓下那個肆無忌憚的女孩。

他們就只有一個信仰。
應該說，他們就只能有一個信仰。

他們一早便聽說陛下身邊出現了一個女人，但這樣的事就只能在圈子裏之間言傳，沒有人敢去證實，敢去向公眾洩露。

女孩踮起腳尖掛著雪人掛飾，動作有點笨拙，但那雙彎彎的眼睛卻盈滿笑意，讓人不由心生愛憐。

「下去看著，不要讓她爬太高。」男人淡淡的扯開了薄唇，然而眉眼之間卻藏不住隱約流露出來的絲絲寵溺。

這個小女孩不聰明，甚至還能說得上是又蠢又呆。
但她帶給了他很多的快樂，很多他從來不曾也不敢想像的快樂。

相比之下，那些痛苦和折磨遠遠不值一提。

愛她，他覺得很值得。

目光落在女孩外露出來的胳膊，男人含笑的眉稍頓時輕皺。

「暖氣再開大一點。」比起管教和約束，她更需要的是寵愛和適當的放任。

這個女孩實在太小了。
小得，他需要花上更多更多的時間和心力調教，才能把那顆不安分的心收服。

永泰看了眼雷諾消失在梯間的身影，腳下不緊不慢的跟隨著男人的步伐，只是眸光冷冽，目光凝成了寒霜。

軍演在即，加上亞瑟黨蠢蠢欲動，事態迫在眉睫。
他不明白，也不能理解，陛下怎能繼續把心力和時間花在這個無關痛癢的女孩上。

「莫小姐」

「莫小姐。」她身後的人不耐煩的再喊了聲。

女人霎地回過神來轉身，只是動作還有點吊滯。

「該走了。」一身紅色制服的皇宮侍衛木無表情的指著快面消失在議事廳門口的人龍。

啊！
女人驚叫一聲，高跟鞋的喀喀聲在空曠的走廊迴盪開。

這樣冒失的人，到底是怎樣當得上外交官？

— —

寒風呼嘯，草地也被白茫茫的積雪覆蓋得看不出半點緣色。

圍牆後的花甫旁，一棵高大的松樹下站了個穿羽絨長䄛長髮披肩的女人，她拿著一條長長的銀色彩帶。

小腦袋時而看著彩帶，時而看著松樹，手足無措像是不知要從如果入手。

陽台上的男人斂起一雙勾人的鳳眸，吱聲的在輕笑。

真蠢。
有點像那個笨蛋，但又有點不像。

他對女人的閱歷也說得上是豐富，但就是沒有遇過這一種的。

那張微掦的小臉，說不上明艷動人，但眉眼間卻有種該死的性感。
青澀卻又透著溫婉靈動的氣質，看上去讓人感覺很舒服，很有那種宜室宜家的感覺。

宜室宜家嗎？
男人挑起了鳳眸，似是對這個脫口而出的形容詞有些意外。

「不要招惹她。」一把清晰透徹的聲音從身後傳來。

「軍演快到了，不要節外生枝。」特別是招惹那個他不該招惹的女人。

沈朝夕只是笑了笑，沒有轉過身。

用得著這樣再三提醒嗎？
他才不至於飢渴成這樣。

白茫茫的雪地突然多了道身影，高大的松樹已經繞上了一圈彩帶。

他忽然知道，怎麼這小子突然這麼嘮叨起來

原來不是她笨，她是在等人。

「他們結婚已經很久，一直也很恩愛。」男孩看著松樹旁的男女輕聲道，清徹的聲音卻夾著一絲嘆息。

不是所有的事情也會一樣的。
要是命運只會不斷重覆，那輪迴又有甚麼意義？

松樹很高，比男人還要高，但卻比兩個人疊起來時矮一點。

女人把星形裝飾隨意的插在樹頂，然後抱著男人的頭，一雙手覆住他的眼睛像惡作劇成功的在喀喀大笑。

歡聲笑語，溫馨得讓人看著也不順眼。
沈朝夕別開了眸，看著遠處那片全被雪覆蓋的森林。

一直也很恩愛。
他想著男孩剛才的話，心好像有種說不出的感覺，沉沉的。

沈朝夕覺得這樣的自己有點可笑。
明明再美再性感誘人的女人自己也看過嚐過，明明他看著她才不過幾分鐘。

但心怎會有種好像......錯失了甚麼的感覺。

他忍不住回眸去看，卻發現雪地上的人不見了，只剩下一條長長的車胎痕。

「那件事走漏了風聲！」男孩一聲驚呼瞬間把他的思緒扯回來。

-- --
想唔想哥哥今次有著落

推 番工番到不知時日過

好在捱埋聽日終於有假放

門被放輕關上，最後一個内閣成員也離開了議事廳。

承襲一貫低調沉穩風格的議事廳，此刻寂靜得連根針掉在地上也能聽得到。

雷諾看著在男人身旁負手而立的永泰，目光犀利。

「陛下，我認為應該立刻把洩密的人揪出來。」有人向傳媒洩露了亞瑟黨計劃在軍演發動襲擊的消息。

這消息他們一早便收到了。
只是，陛下說要靜觀其變，再一網打盡。

這事情牽扯太多了，這決定也不難理解。
沈朝夕與亂黨為伍，要是在人前曝光的話，不只脫不了嫌疑，就是連陛下也不一定能保住他。

他看著一臉置若罔聞的永泰，不由皺起了眉。

他想沈落遠離陛下，也不至於把陛下也算計在內。

此時，永泰看著他，視線下移，目光帶著輕蔑般微瞇。

「這時候更應該把亞瑟黨一網打盡，重振皇室的威權。」聲線冷硬但卻更突顯出心裏的堅定。

既然亞瑟黨妄想要在軍演搗亂，那他們更應該擺出強硬的姿態。
皇室的權威不容任何人，更絕不容叛黨的挑釁。

更何況，那個女孩背景不乾不淨，他怎能讓她繼續待在陛下的身旁。

空氣瞬間再次陷進一片死寂，只是這次死寂之下隱隱透著彊持繃緊。

坐在主位的男人平靜得像被冰封的湖，泛不起一絲波瀾。

「只是點小麻煩。」修長的指尖輕彈木質桌面，伴隨落下的是一記淡淡的哼聲。
侯文華抬眸看著墻上的石英鐘，看著那無聲運行的指針，輕笑了聲。

「軍演一切照舊。」話語淡漠，但那雙眸卻深遽得透不進一點光。

— —

男人從議事廳出來時已經將近晚上了。
他把手撘上金屬欄杆，靜靜地看著底下的女孩，薄唇不由勾起一抺淡淡的弧度。

把頭髮紥起了馬尾的女孩仰著臉，拿著手裏的星形裝飾在發呆。

她看上去真的很蠢，但還是蠢得很可愛。

只是他還是希望有一天她能變聰明一點。
至少，也要變聰明得能認清楚他才是她應該喜歡，應該愛上的男人。

侯文華手插在大衣口袋沿著螺旋樓梯，不緊不慢的拾級而下。
動作不大，但皮鞋摩擦地板的聲音在偌大空盪的和平廳卻顯得響亮得很。

只是，那個還在看著裝飾在發呆的女孩卻絲毫也察覺不到。

他在松樹前約莫兩三米處便停下腳步，目光有些意味深長的看著已經佈置得有點滑稽的聖誕樹。

高大的樹身下半部掛滿了彩帶和各種裝飾，幾乎是每一枝樹幹也有，看得出她很用心的去佈置。

只是，樹身再高一點的部分便顯得冷清得多，除了兩條彎彎歪歪撘在上面的彩帶便甚麼也沒有。

「怎麼不掛上去？」他收回目光，不經意的淡聲問。

聽雷諾說她已經玩了一整天。
再高的部分，她應該是不夠高去掛上。

雷諾是個聰明人，知道他有甚麼是可以縱容她，更摸得清他的底線在那。

「我剛才看了新聞。」女孩垂頭吸了吸鼻子，卻還是聽得出聲音下的哽咽。

侯文華看著她，目光不起波瀾，沒有半點意外。
因為那消息是在他默許下放出去。

他舖排了這麼多，就是為了這一刻，為了等她上釣的這一刻。

只要能得到她，他不介意要用上甚麼手段，更不介意那手段有多卑劣。
再說，他就是再卑劣也及不上唐驍半分。

這個女孩是他的。
從前是，現在當然也是。

「以前在家裏哥哥會抱起我掛星星。」女孩看著手裏的星星，聲音悶悶的。

男人挑眉，他設想過好幾個情境，就是沒有她現在這樣的。

她可能會對他生氣，以為他要讓人去抓她哥哥。
畢竟她還小，少不免會有點驕縱任性，他可以縱容。

更理想的是，她會求他放過沈朝夕，像上輩子那樣臣服在他身下，任他予取予求。
這是最簡單直接的，也是對她傷害最少的情境。

只是，這個女孩，總是不按牌理出牌，毫無章法可言。
她是他最強的對手，更是他唯一鍾愛的對手。

「過來。」他像和小孩子說話般半彎下身，笑著朝她張開手。

別人可以給她的，他也可以。
他甚至會比沈朝夕，比唐驍，比所有人也做得更好。

在這一世，他踩在腳下的不再是小小的城，也不只是富庶的國。

他權傾天下，但就只願把這個有點蠢的小女孩放在心尖上，捧在掌心上細心呵護，把他所有的柔軟也全給她。

只是，她還不只有點蠢，還特別的呆。

「怎麼了？」侯文華看著還看著裝飾在發呆的女孩低笑了聲。

沈落聞聲終於抬頭看著男人，那雙彎彎的眼睛此刻卻盈著水光。
她搖頭，把手裏的星星放在男人手裏。

「這裏不是我的家。」從來也不是。

侯文華盯著女孩小小的背影，那越來越小的背影，腳下是輕浮浮的，挪不出半點氣力。

心，卻很沉，很沉。
沉得就像每一口呼吸也壓在胸腔上。

他憎恨過，更嫉妒過。
但從未恐懼過。

他這一生，30年以來，也不曾恐懼過。

她的家有沈朝夕，也可以有唐驍。
就是沒有他。

從來也沒有他。

行一步退兩步

次次都佢贏就唔好睇喇

沒有開燈的飯廳有點暗，就只有外面落地窗打進來的微弱光線勾勒起眼前的景物。

剛才吃晚飯時她沒胃口就只動了幾口，怎料才剛睡在床上便餓得肚子咕咕作響。
這麼晚了她不想打擾到別人便想著自己走出來。
沒想到這一路上不要說侍女，就連平常那些無處不在的侍衛也不見一個。

沈落扶著墻邊緩緩的走了進去，才要轉向右手邊的廚房，目光卻一下子被窗邊的人影凝住了。

黑如潑墨的夜空有著點點星光，依稀勾勒出那冰湖上觸目驚心的裂痕。

窗外是一個湛藍的冰湖。
還有，一個孤寂的男人。

微弱的星光為他鍍上了一圈銀灰的光暈。
外面忽然下起雪來，白色的雪花打在窗上暈開，打在他身上卻化不開。

這樣的情景有點眼熟，好像...好像她曾經在那裏看過。

她腳下不自覺地邁開了步，玻璃的溫度有點低，她還未走近便感受到那蝕⻣的寒意。

他不冷嗎？
這樣的天氣還站在外面。

她想把窗拉開叫他進來，但小手還未踫上門柄便垂了下來。

沈落看著男人的背影，眼眶霎時滾燙得很。

因為，她想起了。

想起了那個她曾經做過的夢。
更想起了那些她自從來到這裏以後便不曾做過的夢。

只是，外面站著的不是唐驍，不再是唐驍。

她的心很難受，很想哭，但眼睛卻湧不出半點眼淚。
胸腔下就好像空盪盪的，甚麼也感受不到。

她已經很久很久也沒有想起唐驍。
曾經她以為自己會忘記，更害怕自己會忘記，那個和煦溫暖的男人，那個她愛了兩世的男人。

只是，就連輪迴也磨滅不掉的羈絆，又怎會這樣就忘記得了。

沈落垂著眸，轉身離開了飯廳。
她沒有資格，更不想走進他的世界。

心就只有一顆，既然給了唐驍就不可能再給別人。

— —

眼前純白的空間把簡約發揮到極致，半點也不像電影裏那灰暗陰深的牢房。
但一系列純白色的床鋪，傢具，純粹得讓人莫名的緊張壓抑。

侯文華揮退隨行的護衛緩緩的踏進去。
他從西裝上衣口袋裏拿出一條白色手帕，輕掃椅上根本不存在的灰塵才翹腿坐下。

「住得還習慣嗎？」淡淡的聲音不帶譏諷，就好像真的和他在閒話家常般。

坐在地板上的人很瘦，有些憔悴，臉色更是蒼白得嚇人。
對比起男人的意氣風發，更顯得相形見絀。

侯文華笑了笑，然後點起了一根煙，看著指間冉冉上升的煙圈，胸腔下的悶痛好像頃刻消散了不少。

「早幾天我和她去了騎馬。」他從西裝內袋拿出一張照片，彎下身輕放在他面前。

「她還是像以前那樣小孩子心性，玩了一整天還不肯下來。」淡淡的聲音藏不住底下的寵溺。

照片上的女孩笑靨如花，小小的身體被身後的男人護在懷裏，恩愛非常，恩愛得令人刺目。

乾燥脫皮的指尖像枯枝般瘦弱，此刻卻隔著照片撫上了那張朝思暮想的小臉，一遍又一遍的，似是每撫上一下便能減退一分心底的思念。

煙圈暈開，空氣變得漸漸嗆鼻起來。

他在不安，他感覺得到的，
這個男人太驕傲了，驕傲得根本不屑拿她的事來向他炫耀。

除非...

唐驍忽然冷笑一聲，緩緩抬眸看著坐在椅上的男人。

「感覺如何？」聲音混濁沙啞，然而那雙漆黑的眸卻明亮得讓人不敢逼視。

「她還是不喜歡你，對吧。」明明是疑問句，卻落下得不見半點疑問。

她雖然不聰明，但卻是一個很堅定的女孩，堅定得近乎死心眼的女孩。
但也是個比任何人也要狠心的女孩。

她的不愛，就是真的不愛。
正如上輩子他花了那麼多心力，機關算盡也不能讓她回心轉意，也不能得到她的心甘情願。

唐驍看著臉色鐵青的男人，一下子咧開了唇。

這樣就忍不住了？
他不是面對甚麼也波瀾不驚，高高在上的嗎？

「這種感覺是不是很難受？」唐驍眸裏含著笑意，嗓音不復剛才的沙啞，由枯萎到鮮活，不過就只是一瞬。

「是不是特別的絕望？」他低笑，「無論怎樣做，怎樣努力也徒勞無功。她始終也不為所動。

「不。」他忽然搖頭，看著侯文華的目光摻了點同情。

「有時當你以為她終於心軟了，被你感動了，可是你還未來得及沾沾自喜，便會驚覺這不過又是另一顆裹著糖衣的毒藥。」只是明知是毒藥，他還是甘之如飴的喝下。

當你真正的在愛一個人，你將永遠不會知道自己到底可以承受多大的痛苦，多深的絕望。

侯文華沒有他想像中的慍怒，只是斂下眸不發一言。
他把煙扔在地上，伸手抺了把臉然後看著他。

那雙看著他的眼睛眸光幽深，但卻有著一種說不出的似曾相識。

絕望、苦澀、陰險、惡毒...
唐驍臉色突變，唇邊的笑意瞬間凝結。

「知道我為甚麼從政嗎？」侯文華笑了笑，聲音很淡，就像往常般聽不出半點溫度。

比起陰謀詭計，陽謀顯然來得更有趣。

剛才扔落的香煙躺在地板上，他專注的看著那被震落在周圍的白灰。

「你還想不想再看到她。」靜默良久，然後他才淡淡的扯開薄唇。

「也許我可以...放你一條生路。」

-- --
下章：44. 聖誕快樂

你討不討厭小孩子？

那有正常人會這樣問的？

一起身有文 正

44. 聖誕快樂

你討不討厭小孩子？
那有正常人會這樣問的？

— —
窗外是舖天蓋地的湛藍，湖面的冰被一道道又長又深的裂痕給劃開了。

車窗的顏色很深，沈落看得不清楚索性把臉湊在車窗上，好奇的看著大自然的鬼斧神功。

只是，還未看得清，她便被人揪著衣領拉回座位上。

「會凍傷。」男人只是看著手裏的文件，頭也不抬。

沈落不高興地瞪了他一眼，便負氣的抱著手。
讓她看看風景也不行，早知就不陪他出來。

自從掛星星那件事後，她和他之間的關係好像冷淡了不少。

她沒有再去找他一起玩消磨時間。
而且，他最近好像很忙，除了每天還一起吃早餐，一天下來他們也沒有怎樣踫面。

她覺得這樣也不錯。
畢竟，他們之間從來就甚麼也不是。

只是，他今早突然來找她。

一開口便是問，你討不討厭小孩子？

那刻她真的呆了。
那有正常人會這樣問的？

就算不喜歡小孩子，也總不會討厭吧。
他最近好像變得有點古怪。

他還問她想不想做點有意義的事情？
但做甚麼事情又不對她說。

算吧。
今天是聖誕節，佳節是應該好好歡渡的。
至少，也應該要出外面走走。

「陛下請問需要安排傳媒嗎？」一把討厭的聲音從隔板下的掦聲器中傳來。

沈落聞聲立即抬起頭，看著那個掦聲器。
目光穿透隔板，惡狠狠的瞪著那個坐在前面討厭的永泰。

最近皇宮裏的憲兵換了制服，應該說只是有一部分換了制服。

穿紅色的人比較好，他們都聽雷諾的話。

但原來那些穿黑色的卻變得和那個永泰一樣的討厭。
她一走近窗邊又或是跑出花園玩就會出來擋著她，甚至把她拉回去。

「不。」男人曲起指尖輕揉眉心。

侯文華看了眼那個對著隔板瞪眼睛的女孩便收回了目光。

— —

是幼稚園？
沈落看著窗上貼著的卡通貼紙，不由輕皺著眉。

這間幼稚園看上去破落殘舊的，幾片破了的窗戶也只是用紙皮封住。

後背被一隻大掌按上輕推著她走，沈落看了眼把幼稚園圍得密麻麻的憲兵，心裏的疑問卻越來越大。

以他這樣的身分就是要探訪幼稚園，也應該挑一間好一點的吧。

「陛...你你你好陛下，我...我我是這裏的院長。」一個中年女人顫抖著手扶著眼鏡，看著眼前的男人緊張得口齒不清，後知後覺的伸出了手。

她也是今早才接到通知上級有人來探訪，還特意交代要他們把地方徹底清潔打掃一番。

剛才看著那些進來搜查的憲兵，她也沒想太多只以為來的是個級別較高的主任。畢竟，他們這個小地方，平常也沒有甚麼人會來。

但她怎麼也想不到，那位上級竟會是平日只能在電視裏看到的陛下！

男人瞟了眼女人伸出來的手，伸手便把身旁的女孩輕推上前，抬了抬下巴示意她去握手。

被推上前的沈落半點摸不著頭緒，他怎麼不握要自己來握？
但她還是呆呆的伸出手，隨意的握了下。

「這位小姐是？」院長也被這樣的情況搞得有點糊塗，但還是禮貌的問道。

這位小姐看上去很...年輕。
她其實是想說很小的，他們這裏最大的那個孩子好像比她還要大。

「沈小姐是陛下的政治助理。」一直站在一旁的雷諾走前了步代她回答。

年紀輕輕便在陛下身旁身居要職，這位小姐真是厲害。
院長看著沈落的目光瞬間發亮，連連點頭讚嘆不已。

沈落被院長這樣的眼神看得有點尷尬，只能彊硬的在陪笑。

「前面就是孩子們睡覺的地方，再前一點的就是禮堂，每逢院裏有甚麼活動也會在那裏舉行，今天剛好就是12月的生日派對...」

原來這裏不是幼稚園，是間孤兒院，還是間專門收容特殊兒童的孤兒院。

沈落腳下在走著，目光卻流連在牆壁上一幅幅充滿童趣的圖畫。
她覺得這裏的畫好像比皇宮裏的更簡單直接，更好看得多。

這樣看著看著整個人也不自覺地放鬆下來，思想放空，不用再想那些煩人的事情。

院長口中的禮堂原來很小，比她的家還要小很多。
就在孩子睡房前的一片小空地。

沈落看著重重擋在她面前的憲兵，不禁一怔。

但他這樣還算得上是探訪嗎？
圍得她連孩子也看不見。

她探著頭從憲兵間的縫隙張望，又踮起了腳原地在跳，但還是窺看不到半點孩子的縱影。

侯文華看著不禁扯開了薄唇。

他覺得，她真是比孩子更像一個孩子。

「耐心點，小朋友走路是慢一點的。」男人的聲音還是淡淡的。

還在探頭探腦的沈落一聽到男人的話，立刻停下了動作，啫著嘴在瞪著他，目光惡狠狠的。

他是在取笑自己嗎？
她還記得她出水痘那時，他這個壞人還在取笑她。
真是一點同情心也沒有！
很可惡！

但當然再惡狠狠的目光放在她身上也發揮不出半點威懾力，反而看起來更像隻在張牙舞爪的小貓，率真活潑得更惹人愛憐。

侯文華笑著揉了揉女孩軟軟的髮絲，便擁住她的肩向前走。
憲兵立刻退開兩旁，前方不遠處的小平台上擺了一排矮腳膠椅，上面坐著是一個個像洋娃娃般可愛的迷你版小人。

那一雙雙小鹿般的眼睛在一貶一貶，好奇的在盯著他們。

真的很可愛！
看著他們就好像看著縮小了的自己一樣。

中間那個小男孩還在對著她笑。
最左邊那個紥著孖辮子的小女孩還在啫著嘴吹泡泡。

沈落看著眼前乖巧可愛的小孩子，不由笑得眉眼彎彎的。

她一直也不是特別喜歡小朋友的人，平常在街上看到長得很可愛的最多也是回頭多看幾眼。

但不知為甚麼，這樣一下子看到這麼多長得小小的小孩子，心底忽然有著一陣莫名的疼寵。

這種感覺有點奇怪，但又好像有點熟悉。
就好像她曾經也感受過似的？

小腦袋還在努力的在回想，但下一秒便被一把把充滿童稚的聲音打斷。

「他真的是國王嗎？」其中一個小男孩在掩著嘴巴問，但聲音卻大得讓全部人也能聽得到。

「怎麼跟故事書裏說的不太像？」 另一個小男孩看著侯文華，苦惱的摸了摸光脫脫的小腦袋。

而最左邊那個紥著孖辮子的小女孩則在努力的伸著頸子，抬頭看著比她高很多很多的男人，用力得小嘴也啫了起來。

「他都沒有大肚腩～」看了好一會，她才托著下巴悶悶的在說，聽起來好像很失望似的。

沈落看著身旁臉色彊硬的男人，噗哧一聲的笑了出來。

樓主~~
著多件衫啦

唔係 咁啱姐

應該聽日或者星期二

沈落把頭髮束成馬尾放在後面，手握在前裝模作樣的輕咳了聲才開始。

「從前，有一個樵夫～他...」

「蕉夫是甚麼？」只是她才說不過兩句，便被稚嫩的童音給打斷了。

坐在最前排的小男孩把話說完才後知後覺的舉起了手。

坐在他旁邊的男孩也有樣學樣的舉著手。

「是種香蕉的嗎？」小男孩笑起來時露出了兩顆歪歪斜斜的門牙。

「嗯...小朋友是樵夫，不是蕉夫，樵夫是砍柴的。」沈落笑著向他們解釋，軟軟的聲音很溫柔。

只是小孩子的求知慾就像一個無底洞，一腳踏了進去就再也回不來了。

「那甚麼是柴啊？」

「可以吃的嗎？」

「我知道！我知道！ 柴柴就是電視機裏那些很胖胖的柴犬！」

沈落看著一雙雙看著自己的小眼睛，頓時頭皮發麻。

「不不不...不是啊！柴犬和柴雖然也有柴字...但...但是...他們是不一樣的！」至於有甚麼不一樣千萬不要再問下去，她也不知道要怎樣解釋。

一個是動物，一個是植物。
啊不！柴到底是不是植物呢？
她也不太清楚。

啡色的...應該是枯死了的植物吧？

「為甚麼...他們是不一樣的？」

只是才下一秒，她的預感便靈驗了。

「有一天，樵夫跟平常一樣上山砍柴，在路上撿到一隻受傷的銀鳥～銀鳥全身也包裹著閃閃發光的銀色羽毛，樵夫從來也沒有看過這樣漂亮的鳥～」

侯文華拉過一旁的椅子，從西裝內袋拿出白手帕輕掃了幾下才坐下。

「在療傷的日子裏，銀鳥每天也唱歌給樵夫聽，樵夫過著快樂的日子。」沈落把手裏的故事書緩緩的揭到下一頁，軟軟的聲音溫婉細膩，讓身前那圍成了一圈的小孩子聽得津津有味。

他斂下一雙始終不起波瀾的眸，就這樣靜靜的看著那個把故事說得繪形繪聲的女孩。

他不喜歡小孩子。
更精準的來說，他是不喜歡別人的孩子。

他沒那個興致和時間對些無關痛癢的人循循善誘。

男人看著和小孩子嘻嘻哈哈的沈落，眸裏夾雜著一絲柔和。

人一生說不長也不短，有人平平無奇，有人窮愁潦倒，有人享盡富貴榮華。
只是，人上到一定位置，便會覺得財富不過是一串長長的數字，空虛、冰冷。

上輩子他們有雙聰明伶俐的雙生子，後來還找回了失而復得的兒子。

那些暖人的時光，還有那個記憶中深愛著自己的女孩，還要等多久才能找回來？他已經等了很久，很久，久得也幾乎快忘記了。

忘記了胸腔下的那顆心，曾經也有過溫暖生春的時候。

沈落偷偷揑了下小女孩軟軟的臉頰才剛抽回手﹐便撞上了男人的目光。

噢！被他發現了。

「她真的很可愛～」她朝他貶了下眼睛，彎彎的眉眼笑意滿溢。

男人緊抿著唇，呼吸更像是頃刻沉下了不少。

他曾經也遇過一個小女孩，
精靈活潑，鍾靈毓秀，笑起來更是眉眼彎彎的可愛像極了媽媽。

只是...
他低頭在笑，眉稍卻無半點笑意。

— —

沈落把手裏用布碎拼湊而成的免子公仔拿起來看著又放下，然後又拿起看了好一會又再放下，一臉興奮，笑得連眼睛也快看不見。

「這班小孩子真的很可愛！」她看著手裏的公仔忍不住低嘆。

這樣的破爛免子有甚麼值得好稀罕？
她要是安分待在陛下身邊有甚麼沒有？

不知好歹。
和她那個叛黨哥哥一樣不知好歹。

站在一旁的永泰負手而立，木無表情的別過臉把目光移開。

他真的一秒也不想和這個膚淺幼稚的女孩待在同一個空間。

「甚麼人！立即出來！」突然傳來一聲悶重的撞擊聲，永泰立刻拔出腰間的手槍戒備。

一旁的憲兵立刻分成兩批，一批上前把他們重重包圍看守，一批翻箱倒櫃的試圖找出聲音來源。

他們這是做甚麼？
沈落也被這樣的陣勢嚇了一跳，從椅子上跳了下來，踮著腳試圖窺探出究竟。

永泰冷眼看著踮著腳尖在跳的女孩，恨不得伸手把她那個礙眼的腦袋重重按下去。

自從亞瑟黨計劃在軍演上施襲的消息曝光，陛下身邊的守衛表面上雖沒有大大加強，但私底下負責陛下安全的憲兵早已杯弓蛇影。

今天的出行是陛下臨時起意的，不用想也知道陛下是因為誰才下的主意。

這個沈落，真是個禍害。
他們一家，全都是禍害。

「跪下！報告司令，從雜物房找到這個女孩。」兩個一身黑色制服的憲兵並排而立，重重的抓住中間女孩的肩膀。

「啊！！」

「啊！」

「嗚！啊！」

一道極高分貝的尖叫聲不止劃破了空氣，就連她的耳膜也快被震穿了。

沈落瞇著眼掩住耳朵，從憲兵間的縫隙探出頭出來。

「怎麼了？」男人淡淡的聲音穿透力十足，就連女孩撕心裂肺的慘叫聲也像被瞬間靜了音似的。

永泰瞟了眼被按在地上的女孩，立刻大步迎上前。

「陛下，剛才發現這個小孩鬼鬼祟祟的躲了起來。」他厲聲道。

女孩很瘦，大約就只有6、7歲，皮膚慘白，眼窩微微陷了進去，看起來有點嚇人。
她就只穿了件寬大得明顯不稱身的衛衣，衣䄂長得都看不到手。

很可憐。
這麼小的孩子又怎會是刺客！

永泰這個壞人真是一點同情心也沒有！

沈落借著憲兵一不留神便從他們之間的縫隙鑽了進去還沒邁開腳步。

被人按在地上的女孩卻突然發難，像被入侵領土的動物般咬著牙怒目而視。
然後，飛撲上前。

一切就發生在電光火石間。

眼看要向後倒的沈落被人從後護住按進了一個溫暖厚實的懷抱裏，憲兵也身手敏捷地制服了那個女孩。

沈落還回過神，便為眼前的景象倒抽了口氣，渾身掠過一道寒意。

被人制服的女孩整個人也趴在地上。

這個女孩...沒有手指...
就連一根...一根也沒有。

掌上本應連著手指的關節被齊口切斷，光滑紅腫，泛著讓人心寒的詭異。

-- --

明天繼續希望得la

後日喇

新工好chur
我會盡快更

加油呀

呵返

睇住舊文頂住先
特別係Reena同文匯嗰篇

窗外的景物在飛逝，白茫茫一片的，隔著玻璃也能感受來自到外面的寒意。
但更多的是，來自裏面的。

沈落疲憊的斂下了眸，輕顫的長睫毛在眼窩下暈開了抺淡淡的哀傷。

他和她是兩種截然不同的人。
這個女孩善良乾淨，美好得不染塵埃。

薄薄的文件夾被輕放在膝上，男人看著她。
那雙向來不起波瀾的眸，始終有著一絲鬆動。

應該說，始終也對她有著一絲鬆動。
他不忍心，眼看著她難過。

「有些事，發生了就是發生了，是你我也無能為力。」所以不要把那些無關痛癢的人的不幸都全放在心上。

他的女孩，應該是要活得單純，幸福而快樂的。

男人冷漠的話聽在沈落耳裏卻像生起了刺般，涼薄得讓人難受。

無能為力？
女孩不禁轉頭看向窗外冷笑了兩聲。

那個小女孩，她以後還有甚麼人生可言？
她以後要怎樣面對別人的目光？要怎樣抬起頭來做人！

她就是看看心裏也覺得很難受，恨不得把那對吸毒的父母，那些賣毒品給他們的人都通通找出來，讓法律去制裁他們，讓他們得到應有的懲罰！

但他竟然說無能為力？

他是王！
甚至可以說是整個新世紀以來最有權力的人！
有甚麼是他做不到的？

她最討厭的就是他這種高高在上，唯我獨尊的態度。

偌大的車廂裏空氣瞬間變得凝結，坐在前座的永泰不禁瞟了眼後視鏡裏的女孩。沒有落下隔板，沈落剛才那兩下冷笑他聽得很清楚。

那個女孩的遭遇的確是很值得同情。
小小年紀便斷了十指，還要是給自己親生父母生生咬斷的，她那刻的恐懼痛苦就連他這個大男人想想也覺得難受。

但怎樣也好，她也沒有理由把氣都撤在陛下身上。

他覺得陛下是太寵愛這個沈落了。
現在膽子大了，都敢當眾端臉色給陛下看。

坐在後座的男人卻不以為然的扯了下薄唇，目光落在窗外不一片淍零的樹林。

「在前面停車。」

— —

可惡！
他真的不等她！

沈落看著前方男人越來越遠的身影，咬著牙在雪地上張開手笨手笨腳的在走著。

只是她每走一步也很艱難，地上有著應該是前幾天落下的積雪，有些溶化了和泥土混在一起，看上去有些髒，還特別的濕滑。

沈落扶著旁邊的樹幹小心翼翼的抽起了左腳踏前一步，再抽起了右腳做著一樣的動作，當然是邊走邊咒罵著那個討厭的壞蛋。

雖然下車時她再穿了件羽絨外套，現在又是下午溫度不是特別低，但她的波鞋不防滑！

腿又沒有他那麼長，當然及不上他走得那麼快！

她說不用等她，他就真的不等她！
自己走得遠遠的，還不讓他那些手下跟上來。

沈落看著已經沒有了男人身影的樹林，再看了眼空盪盪的身後，心裏不禁有點害怕，腳下越走越快。

霎時腳下一滑，整個人向前撲了在地上。

嗚！
她的鼻子很疼！
全身上上下下也很疼！

侯文華那個混蛋！
他肯定是故意的！好好的有車不坐要下來散步！

那個心胸狹窄的討厭鬼肯定是因為剛才車上的事，故意在報復她。

沈落坐在地上揉著鼻子，看著周遭枯瘦零落的灌木，心裏的委屈一湧而上，抽著鼻子，眼淚就在眼眶打轉。

一道黑影突然把周遭的光線都遮擋住，沈落抬起頭看著筆直的西裝褲管，長長的黑色大䄛，還有那張木無表情的，討厭的臉。

男人看了她一眼便移開了目光，明顯是在嫌棄她。
這個沒同情心的壞蛋！

沈落看著一雙沾滿泥濘的小手，心裏頓時起了壞主意。

「文華～我走不動你抱我好不好～」軟軟的聲音，聽著也讓人不忍拒絕。

她抬頭看著面前紋絲不動，好像是在考慮的男人，

「我的腳很疼～」她眼睛一貶一貶，可憐巴巴的放軟姿態在求著他幫忙。

這個可惡的男人好像是有潔癖的。
她都想好了，待會他一蹲下來她就撲過去。

他欺負了她這麼久！
換她作弄他一下又算得上甚麼。

心裏的詭計還未成功，沈落在心裏已經在沾沾自喜。

只是侯文華是甚麼人，要是她這點小把戲也看不穿又怎會站到今天這位置。

「自己站起來。」男人扔下了句，便腳下一轉往前走。

陽光被枯瘦的樹枝碾轉切割，成了一地光影斑駁。
侯文華看著鞋頭沾上的泥濘，胸口頓時被壓得沉悶。

剛才她那聲輕喚，那麼熟悉，那麼...陌生的輕喚。
有那麼一瞬間，他都以為他終於成功了。

至少，她看到他了。
她眼裏不再只有唐驍，她終於看到他了，終於看得清自己的心意。

有時他都恨不得自己能糊塗一點。
哪怕糊塗多一刻也好。

天怎麼會黑得這麼快？
沈落看著天上的紅霞，心一下全慌了。

剛才明明天還是很光的，怎會一下子就到黃昏了？

這裏冰天雪地，荒山野嶺的，也不知道會不會有猛獸出沒。

要是有甚麼獅子，黑熊的出來，她跑又跑不動，肯定會一口就被它吃掉了。

早知道就不氣跑那個男人。

她現在要怎麼走出大路？
那個男人，還有那個討厭的永泰會不會還在等她？
要是他們都走了，那她怎麼辦！

沈落揉著剛才真的扭到了的腳跟，心裏懊惱不已。

「把外套脫下。」一道淡淡的聲音拉回了她的思緒。

沈落手圈著男人頸前，寬大的大褸套在她身上都快蓋過她的波鞋了。

看樣子這件大褸回去也應該會被他扔掉。
她看著在大褸下若隱若現的鞋尖，心裏不禁在想著這個有些無聊的問題。

「你剛才為甚麼要停車？」該不會是真的停下來想報復她吧？

但要是這樣他就不會回來找她？
還把身上的大褸也給了自己。

她真的猜不透這個男人腦裏想的到底是甚麼。

「帶你去看些東西。」男人的聲音聽地來很淡，但卻很有力，身上還有股檀香木淡淡的氣味，挺好聞的。

沈落就趴在他的背上，剛才就感受到他說話時由肋骨傳至後背的震動。

她這刻才發現男人身上就只穿了件襯衫。

沈落好奇地伸手去摸男人的襯衫，指尖伸進領口試探著質料的厚薄，兩根指尖之間就只隔著薄薄的一層。

雖然今天沒有下雪，但到處也是前幾天留下來的積雪，她就是穿了他的大䄛也覺得有點涼。

他不會覺得冷嗎？

「年頭至今，H國檢獲的毒品數量是320噸。」前方突然飄來這麼沒頭沒尾的一句。

啊？
沈落疑惑地抬起眸，但這個角度就只能看到男人的側臉。

「毒品是一條錯綜複雜的產業鏈，種稙、出入口、分銷網絡、以至到背後利益往來的資金流向環環相扣，由街邊的癮君子到你平日看到的藝人、政壇新貴到上市公司高層也牽涉其中，牽一髮動全身。」男人撥開前方的樹枝，話不緊不慢的向她分析。

「如果是你，你會從那一個下手？」他接著問，像對著小孩般在循循善誘。

如果是她的話...
沈落抬著眼睛，小腦袋努力的在想著這個問題。

平日打遊戲機也是從小的先打起，一步一步的跟著指引再去挑戰最後的大魔王。
「嗯～應該就好像平日玩遊戲般是先從小的打起，再跟著線索找出最後，最可惡的壞人。」雖然她不懂這些，但現實和遊戲應該也是八九不離十的。

皮鞋踩上乾脆的枯葉沙沙作響，他放輕腳步緩步走著。

「這樣也可以，你平常玩到最後一關要多久時間？」男人低笑了聲，演繹著她有趣的說法。

沈落把下巴攔在男人的肩上，側頭在心裏默默計著。

簡單一點的關卡她可能玩一至兩次便通關了。
但還未計中途有些特別棘手的，她要花好幾天也有些頭緒要怎樣過關，玩到最後一關她已經花了很多時間。

可能已經是一、兩個月後的事情。

「應該一個月左右吧。」她低低的說道。

她當然選了個最小的估算，要是讓他知道自己玩個遊戲也卡關了這麼久肯定會取笑自己的。

「那想想這一個月裏，每一天，每分每秒，就我和你現在在談話的這一刻就已經有人吸毒後發瘋...」沈落感覺得到他的聲音比往常沉下了不少，就像是在壓抑著些甚麼。

「他們會傷害自己的家人，傷害些無辜的人。」他頓了下，才緩緩的拋下最後一道誘餌，「甚至就是你剛才看到的那些小孩子，你覺得怎樣？」。

「我不管！你一定要先抓最壞的那個！」女孩想也不想便大喊出聲。

男人突然輕哼了聲示意她安靜。

沈落呆了呆，看著眼前的景象瞬間屏住了呼吸。

離他們大約二十米左右的位置，一大群棕色的鹿在湖面的破洞旁喝水。
有幾隻還特別的小，就像小狗一樣的大小，應該就是小鹿寶寶。

真的很可愛！
她從來也沒有想過可以看到真正的鹿！

「你喜歡那一隻？」男人寵溺的輕笑了聲，「給你的聖誕禮物。」

沈落目光追逐著一隻隻像小狗般大的小鹿，正要伸手去指但看著兩隻頭抵著頭依偎在一起的一大一小，霎時冷靜了下來。

「我才不要拆散他們～」軟軟的聲音悶悶的。

不能因為她的自私就偷走了小鹿，她沒有哥哥的消息也覺得很難受了。
更何況是拆散他們本來好好的一家人。

「真的不要？」侯文華轉頭看著她。

女孩堅決的搖頭。

「小朋友～那我們走了」男人的聲音雖然很淡但卻比平常稍有溫度。

「啊～但我可不可以再來這裏？」她看著那些可愛的棕鹿不捨的呢喃道。

有多難得才有機會看到鹿！
還要是聖誕節的這天看到，真是特別的有意義！

「那和他們說再見。」侯文華把一塊石頭放進她手裏，朝著湖邊的乾草堆抬了下下巴。

他該不會是想....
沈落眼睛瞪著，目光不可思議看著他，噗一聲的笑了出來。

這個男人怎會這麼......幼稚。

他們從樹林出來的時候，天已經全黑了。
馬路旁氣急敗壞的永泰一看到他們立即大步迎上前。

活該～急死你！
沈落趴在男人肩膊上看到他忍不住偷偷的朝他做了個鬼臉。

迎臉而來的永泰臉色一彊，侯文華看了眼然後垂眸看向身旁那雙歡快得在一踢一踢的，不由掦起了唇角。

「小朋友」他的聲音還是很淡，但沈落卻聽得出底下的笑意。

他怎麼知道自己在後面做甚麼？
沈落有些驚訝，他是不是背上有長眼睛的？

不過看著永泰對著她一臉鬱悶，敢怒不敢言的樣子，她就覺得原本已經不錯的心情這刻好像變得更歡快了。

她下巴抵在男人寬廣的肩上，抬頭看到天上清晰可見的銀河時不禁驚嘆了下。冷風打在臉上涼涼的，心卻好像一下子變得很暖，是那種被人疼寵的溫暖。

今天的行程，應該是他特意為自己安排吧。

就連早上探訪孤兒院，他也沒有叫傳媒來。
還特地走來樹林讓她看聖誕老人的小鹿。

他那麼忙還陪著自己出來散步，就連坐在車上也要看文件不能好好休息。
自己剛才還對著他亂發脾氣，她真的很壞。
「喂～那個...」壓得低低的聲音有些別扭。

她是想說對不起的。
但發覺要她把那三個字說出來，她又說不出口。

「聖誕快樂～」說完她便把大半張臉也埋在他的肩上。

那就說聖誕快樂吧～
雖然現在說有些遲，都已經晚上了，但怎樣也還算是聖誕節啊。

男人停下腳步，看著肩膀上黑溜溜的小腦袋，目光黯沉。
沉穩的氣息不由略顯紊亂，但很快又被平復下來。

「小朋友～回家拆禮物好嗎。」他低笑。

有禮物給她！

趴在男人肩上的沈落想也不想便猛點著頭，高興得就像隻小貓般湊在男人頸間撒嬌的蹭磨，絲毫沒有留意到這樣親密的接觸。
還有，男人話裏的深意。

沈落的睡相很差。
手抱著男人垂落在旁的手臂作靠枕，整張臉也埋在上面。

永泰看了眼便從後視鏡裏收回目光，他也不敢在陛下面前明目張膽的打量他的女人。

雖然，他真的很不想承認這一點。

車前紅光刺眼，他轉頭看向窗外，夜色黯淡只有點點星光照亮。

他看著路旁零落的樹間，不禁在心底輕嘆了聲。
這樣的寒冬，哪裏來這麼多鹿。

-- --
下章：45. 詭詐
我可以答應你，你會再看到你哥哥的。

唐饒 同我出黎

唔記得咗出
其實我寫咗一半

45. 詭詐

我可以答應你，你會再看到你哥哥的。

— —

乞嚏！
雷諾濃眉緊皺，手揉上泛紅的鼻。

「雷侍衛長，你是感冒嗎？」軟膩的聲音從身後傳來。

冰天雪地在外面看守了一整天鹿不感冒才怪了。
他轉過頭看著手抱著白貓的女孩，臉上掛上的是溫和謙遜的微笑。

「沈小姐你還是先回去吧，這裏風大。」一會她又生病的話，陛下肯定會遷怒於他。

「你生病了就不要再吹風，我們一起回去吧。」沈落瞇著眼一手抱著白貓，一手狼狽的理著被風吹亂的髮絲。

雷諾看著女孩狠狽的樣子，心裏有些好笑，當然臉上還是不動聲色。
陛下沒有說錯，這位沈小姐真是單純善良得像個小孩子。

他有些懷疑以沈朝夕那樣狡詐的人，怎會養得出一個這麼單純透徹的女孩？

「皇宮外圍有維修工程，這幾天剛好回暖才能讓破冰船駛進來開路進行維修，我要親自看著。」他指著遠處湖面破洞旁的幾艘小船向她解釋。

而且，那個位置剛好就在守衛圈的最外圍，他得打醒十二分精神不能讓人有機可乘。

沈落順著他的目光看去，只見結冰的湖面被撞開了一條通道，從看不到盡頭的地方一直延伸到皇宮的巨石防波堤旁。

維修的位置亮起了橙色指示燈，還有一大堆人圍在那裏不知在做著甚麼。

雷侍衛長還真是盡忠職守，都有這麼多人看著也要堅持要親力親為。
他比那個討厭的永泰真是好得多。
沈落摸著手裏的白貓在心裏暗咐。

身後霎時響起密集的腳步聲，沈落抱著懷裏的白貓忍不住在心裏翻了個白眼。

白天真是不能說人壞話。

「病了就去休息吧，皇家衛兵也是憲兵，我也有職責看管。」一身軍裝的永泰掦開黑色披風，身後跟著的是一大班穿著同樣黑色制服的憲兵。

「你！」雷諾看向男人身後，臉色瞬間鐵青。

皇宮的保安早前陛下已經默許他主理，由他改組皇家衛兵，陛下不下達明令只是顧著他的面子，不想明著削他的權。

只是這個永泰給面不要面，三不五時還帶著手下的人來挑釁。

空氣裏的火藥味十足，沈落立刻識趣的抱著懷裏的白貓離開花園。

其實她也不清楚現在皇宮裏究竟是紅色還是黑色憲兵負責保安，她常常兩種也會看到。

不過，她還是私心的覺得要是由紅色的來負責比較好。

侯薄南看到眼睛抱著白貓的女孩止住了腳步，指尖抬了下鼻樑上的無框眼鏡。

那些消息不假，大哥看來真的很寵愛這個女孩。
要知道，他從小就最討厭是毛茸茸的東西，特別是小動物。

「找大哥嗎。」他把手插進褲袋。
「一起走吧。」還沒等沈落回答便邁開了步。

沈落看著男人的背影，心裏很無言。
他們這家人也是一樣霸道的嗎？

其實她是想回房間玩遊戲的，才不是想去找他大哥，但她又不好意思說出口。

沈落忽然覺得時間過得特別的緩慢，這條走廊今天也好像特別的特別的長。

「對了～上次那盆藍星花你種得怎樣？」她揉著手裏的小白尷尬得沒話找話的說著。

「不知道，送人了。」男人頭也不轉，只是隨意的回了句。

她嗯了聲，識趣的閉上嘴。

比起這個冷得像顆石頭的男人，他大哥簡直是好相處得多。
至少，不會他們一路走來也是冷埸。

他們到書房時候，剛好有個中年男人從裏面走出來，他向侯薄齊點頭打了聲招呼，再看了她一眼便走了。

但他應該是安全局裏的人，她認得他西裝衣領前的雙鷹徽章。

他們的徽章好像是有分意思的。

兩隻小鳥是安全局的。
以前永昌那些人戴的是閃電的。

但說起來她好像已經很久沒有看過永昌了，連他那些手下也沒有在皇宮出現。

沈落邊抬著小腦袋在想，不自覺地跟著把手裏的小白揉來揉去。

直至重重的喵一聲，她才驚醒過來。

侯文華看著呆呆的女孩，不禁在心裏低笑，緊抿的唇也不由微微上，長指輕㪣桌面示意她坐下。

「怎麼來了？」他才收回目光，靠上了身後的椅背。

他當然知道，他這次來求的是甚麼。

這段時間他這個弟弟忙得分身不暇，一邊忙著暗地裏的收購，至於另一邊...
侯文華看著眼前一臉沉穩的弟弟，心裏忽然有著些感概。

這些年來他做的每一件也事滴水不漏，乾淨利落。
唯獨就只有一件事真正把他難倒，也同樣把自己難倒。

侯薄齊沒有說話，只是把鼻樑上的無框眼鏡摘下，指尖輕揉眉心。

他們兩兄弟的相處見面，話還說得少過兩個陌生人。
沈落還是第一次見這樣的相處模式，不禁在心裏嘖嘖稱奇。

要是換成她和沈朝夕，肯定會吵吵鬧鬧。
不是欺負她，便是挪揄她笨。

雖然沈朝夕說起話來是很可惡，但她還是很沒志氣的喜歡有他在自己身邊，喜歡他這個哥哥。

要是她和沈朝夕是這樣相處的話，她肯定會悶得睡著了。

「高鐵籌備計劃比預期中多紕漏，特別是兩國之間在國安問題上的斡旋。」侯薄齊把眼鏡重新架上，才不緊不慢的說著交代原因。

他頓了頓，看著始終臉涼如水的男人，藏在鏡片背後的眸裏閃過一道精光。

「所以，我建議加派外交官到D國協助，直至落定一切細節。」待幾秒後，才徐徐的直入正題。

D國嗎？
那裏最近又鬧旱災，人民暴動，就連糧食也開始短缺。

他這個弟弟，心真狠。
比他還要狠。

「那你覺得要多久？」他微勾著唇，看著弟弟的目光顯然摻了些興味。

侯薄齊抿著唇，不以為然的靠上身後的椅背。
聲線沉穩，但冰冷的無框鏡片卻擋不住眸裏狼性的貪婪。

「我也會親自過去，事成了就回來。」要是不成功，那他就再想想辦法吧。

他不介意用甚麼辦法或手段。
對他而言，重要的只是結果。

男人十指交握在膝上，沉寂片刻才淡聲的說了聲好。

侯薄齊笑了笑，似乎對這樣的結果沒有意外。

有句話是這樣說的，一片樹葉受到陽光照耀，它的背面一定是陰影，陽光越亮，陰影越深。

但有一種人自出生就活在黑暗裏透不進一點光。
要是一旦受到陽光照耀，就便再也離不開陽光。

「大哥，軍演一切小心。」臨走時，他不忘補上了句。

男人從椅上站起來，倚坐上她身前的原木書桌。
他屈曲指尖挑起女孩瘦削的下巴，對上那雙水光瀲灧的眼睛不禁一怔。

「怎麼了？」熟悉的感覺暖在心頭，他放柔著聲線哄她說話。

剛才還是好好的，怎麼一下子又想哭了。
這個小傻瓜，還是和以前一樣眼淺。

拇指輕撫上軟呼呼的臉頰，他的動作放得很輕，指尖甚至因緊張在輕顫著。

有多久？
他都已經記不清有多久沒有好好看看她了。

他不能走太近，又不忍離太遠。

愛一個人是一件孤獨的事。
特別是愛一個不愛你的人。

「你們甚麼時候軍演？」沈落抽抽鼻子，別開了臉。

侯文華目光頃刻陰鬱黯沉，看著還帶著暖意的指尖收回了手。

「後天。」落下的雙聲節沒有半點溫度。

女孩膝上的白貓不滿的喵了聲，弓身便跳下了地板。
失去慰藉的指尖只能死死的抓著底下褲子的布料。

「你可不可以...放過我哥哥？就看在...看在...我們曾經...」空氣靜默了很久，她才垂著頭低低的說著。

沈落難受得緊閉著眼睛，她就連想想也覺得這樣的想法，這樣的自己很廉價，很醜陋。

她也知道這個請求很過分。
但她就只有那麼一個親人，就算他做了甚麼壞事，他也是她的親哥哥。

他能不能網開一面？

「跟我談條件嗎？」他冷笑，深遽的眸此刻卻瞇了起來緊盯著她。

終於，終於願意開口求他了嗎。
他以為自己會亢奮、會高興，至少心裏也會是愉悅的。

畢竟，他籌謀了這麼久不就是要她臣服嗎？
她就是再不情不願也好，至少她也在自己身邊，也可以名正言順的被他佔有。

他看著女孩顫抖的肩膀，一股看不到底的無力感瞬間蔓延至整個心房。

他想，要是這一切是在那天，在他認清一切前發生，那他肯定會欣喜若狂。
那他至少還可以騙著自己，自欺欺人的以為他能留得住這個女孩。

「那你拿甚麼來換？」如果說男人向來的聲音是沒有起伏的平淡，那他此刻的肯定是冷得的讓人如墜冰窖。

沈落抬頭看著眼前的男人，那雙好看的眼睛此刻卻空洞無神。
明明是熟悉的臉，熟悉的感覺，但她卻覺得這樣的他很陌生，很可怕。

絲毫也沒有前些日子的寵溺和溫情。

這樣的他冷酷陰沉，氣勢迫人。
讓人有種在他面前無所遁形的感覺，強大壓抑得讓她快喘不過氣來。

這一刻，她才發覺自己好像從來也沒有真正認識過這個男人。

「我...我...」沈落對上那雙深不見底的眼睛，就連一句話也說不出來。

利益交換，這樣顯淺的道理，她當然明白。
但她還有甚麼可以拿出來交換？

男人緩緩俯身靠近，沈落眼看著下意識的退後著身體。

他…他該不會!
直至後背緊密無縫的貼上椅背，直至男人的手撘上扶手把她和外界隔絕，只要她一抬頭便會踫到他。

自己就好像掉進網裏的小動物般，退無可退。

沈落緊閉眼睛，卻無法忽略胸口下那劇烈的跳動聲。

她覺得這世上最折磨人的一定是等待。
特別是，對未知的等待。

空氣裏瀰漫著檀香木薰香的氣味，低沉卻霸道。
還隱約有股極淡的煙味。

他一向很少在她面前抽煙。
有那麼幾次被她撞見，他也是掦手把煙霧撥散才示意她走近。

他愛惜自己，所以......像是突然想到了甚麼，小小的身體霎時一震，一股沉沉的悶意自胸腔處蔓延開來。

愛嗎？

一個人是不會無緣無故的對另一個人寵溺和包容。
就好像唐驍對她一樣。

唐驍...
女孩皺著眉心，眼眶霎時滾燙得厲害。

這兩個字承載了兩世的愛戀，承載了她對愛情所有的憧憬和熱情。
見識過最好的風景，她甘願從此閉上眼睛。

她不需要，其他人的愛。

直至溫熱的氣息灑落在頸上的皮膚，沈落敏感得繃緊著身體，連呼吸也在瞬間彊硬生澀起來。

她想尖叫。
她想推開他。
她想立刻逃得遠遠的。

只是，她一樣也沒有做。

上次那樣的事，只要再來一遍就可以救回沈朝夕，救回她唯一的親人。

她就是再笨，也知道該怎樣選擇。

侯文華看著眼前害怕得顫抖的女孩，看著她濕亮的眼眶，心頭發涼。

就這麼難受嗎？
她就這麼不情不願嗎？

他想笑，唇卻怎樣也扯不開弧度。

侯文華沒有說話，低頭湊在女孩頸上細嫩的肌膚，薄唇才印上急速跳躍的脈動，「不…」細碎的啜泣聲便落在他耳邊。

心，霎時鈍痛無比。

他不是第一次脅迫她。
上輩子他為了得到她，他怎樣卑劣的手段也用過。
但這一次他遲疑了，卻步了。

有些事情不是透過努力或是耍點陰謀詭計就可以做到。

他清楚知道。
這個女孩，是不會愛上自己。

鋒利的牙齒抵上細膩的皮膚，然後像猛獸撕開獵物般用力一咬。

女孩抵不住疼痛掙扎起來，侯文華把她抱緊，直至齒間嚐到腥甜才緩下了力度。

她在哭，聲音小小的，就像小獸在悲鳴般絕望。
他合上眼，額角微抽，再也不是喜怒不形於色。

這是他第一次感覺到，愛一個人原來可以這麼孤獨，這麼冷。

門咔一聲的被關上，聲音不輕也不重。

沈落呆呆的看著關上了的木門，直至指尖撫上了頸上濕潤的咬痕才終於回過神來。

他沒有對她做那件事。
只是，咬了她一口。

「嘶～」傷口被劃過的疼痛尖銳得讓沈落不禁倒抽著氣。

那個壞蛋怎麼可以咬人的！
戲弄完她，最後還要取笑她。

你以為我想做甚麼？

真笨。
但我可以答應你，你會再看到你哥哥。

沈落抽過桌上的紙巾輕印傷口，想著剛才的情境不禁在心裏咒罵著那個討厭鬼。
不過，他最後還是為了她放過哥哥。

她是應該高興的。
然而她卻高興不起來。

侯文華對她很好。
寵溺她、包容她，甚至願意為了她而讓步，留沈朝夕一條活路。

這樣的好，好到讓她感到虧欠，深感罪惡。

橙色光束在窗外閃爍，破碎的湖面倒映著冰冷透徹的藍光，如夢似幻。

也許，該是時候結束了。
她不想，接受一份她注定無力回報的愛情。

-- --

下章：46. 我想離開

幾時先記返起

正常應該唔會記得
除非

好耐冇甜
雖然只係少甜
但都係好正

留返嚟同唐驍甜

聖誕快樂呀大家

聖誕快樂啊絲打

46. 我想離開

他也是男人，不難猜到陛下在裏面是做些甚麼。
只不過，這樣小心翼翼的索取太溫吞了，怎樣也不像是陛下的風格。

— —

㗳。
㗳。
㗳。

還未推門便聽到一陣輕快富節奏的撞擊聲，簫陽啫著嘴巴，撥了下一頭銀白的頭髮便推開了門。

㗳。

男人懶洋洋的躺在轉椅上，椅背一轉剛好接上回彈過來的彈彈波，動作分毫不差。

簫陽手叉著腰，沒好氣的在心裏翻了個白眼。
現在離軍演就不過兩天，都這樣的時候他怎能還有心情玩彈彈波？

他怎麼總是這樣懶洋洋，做甚麼也是漫不經心的？
上輩子是這樣，這輩子更加變本加厲。

男孩忍不住在心底抱怨，坐在一旁的沙發，悶悶的看著那不斷在墻身來回反彈穿梭的彩色彈彈波。

「那件事你有甚麼打算？」總不能真的全放手由那首領去辦。

再加上他們原本在軍演那天的行動走漏了風聲，現在舉行軍演的自由城守衛嚴密得連蒼蠅也溜不進去。

高空禁飛，水路封鎖。
除非有軍方特別批准，否則所有外來人口也一律嚴禁進入。

今晚好像還會實施戒嚴令，一直生效到明天軍演完成。
這樣密不透風的防衛，他就連現在應該從何入手也不知道。

他整天也和那首領待在一起不知在談些甚麼。
反倒他就好像成了局外人似的，行動當天的詳情，他就連半點也不知道。

真是越想越生氣！
男孩重重的呼了口悶氣。

修長的指尖拑著彈彈波輕力一推，椅背一轉，轉身剛好接上，張掦的鳳眸微抬，風情萬種。

「有沒有聽過，物極必反。」他輕勾薄唇，目光落在指間遊走的彈彈波。

壓力越大，反彈更大。
現在重兵駐紮在自由城，才是正合他意。

簫陽被這樣模棱兩可的話搞得有點糊塗。

物極必反，他當然聽過。
但這和他們要做的事情到底有甚麼關係？

沈朝夕沒有回話繼續把玩手裏的彈彈波。

「你的？」他抬著下巴指了下放在墻角的小提琴盒。

簫陽這人挺有趣的。
他還是第一次看到人走難也帶著小提琴。

他忽然想起外面那頭只懂吃睡，一無是處的白馬。

不～
他都差不多把全副家當也帶了過來。

男孩走到墻角把小提琴盒拿起，輕掃了下薄薄的灰塵才動作小心地打開。

他母親本來是簫曜的音樂老師，他自幼受到薰陶，由最基本的鋼琴結他到冷門點的豎琴、雙簧管也有所涉獵。

雖然未必能登大雅之堂，但也算得上行雲流水，灑脫自然。
但就是唯獨小提琴，他怎樣努力也拉得像鋸木頭一樣難聽。

「你懂嗎？」他怔了怔，才伸手輕輕踫上。

頭頂的燈光為琥珀色小提琴鍍上光暈，卻徒添上幾分孤單和惆悵。

「不懂～」鳳眸微斂，沈朝夕看了眼指間拑著的彈彈波，便又隨意的往牆上扔。
㗳。

「好吧。」男孩微怔，苦澀的扯著唇。
不是所有事情也會和從前一樣，不然新生又有何意義。
這樣的道理他明明很清楚，但心裏的卻又不是同一回事。

只有他記得的回憶，不對等的付出，的確...的確...讓人感到心灰。
他呼了口氣把琴盒合上。

可幸的是，他向來就是個極有耐心的人。

「昨晚你又去哪裏了？」他轉身笑問，聲音又回復到一貫的清徹透亮。

㗳！！
㗳！
㗳...㗳...

這次回彈過來的彈彈波沒有被接住了，跌落在地面㗳㗳作響。

男孩輕皺著眉，心裏隱約有些不好的預感。

這裏的深夜很安靜，加上在陌生環境他向來淺眠。
要不是，有晚他睡不著坐在窗前發呆，他也不會留意到被林間飛鳥拍翼掩蓋的汽車引擎聲。

他這樣小心翼翼，卻更惹他好奇。

一個念頭才剛冒起便嚇得簫陽手心也冒起冷汗。

他最近和那首領的關係好像莫名其妙的緩和了不少，這樣的轉變確實是有點古怪。

他不會是...真的又和那首領的女人糾纏上吧？
男孩苦惱的抓了把頭髮。

沈朝夕斂眸看著眼前表情多變，不時搖頭的男孩，心裏有些好笑。

他覺得這個簫陽和他家的那個小笨蛋真的很像。

沈落像隻兔子，還是隻看起特別蠢的小兔子，軟弱可欺，腦子又不靈活，很笨很好騙。

「簫陽～」他踢開了滾到腳邊的彈彈波輕喚了聲，聲音是一貫的懶洋洋。

這個簫陽有著幾分狡黠﹐光看外表還能騙得過人，但骨子裏卻是隻有點蠢的小狐狸。

雖然和這隻小狐狸認識不久，但他心裏此刻卻少有的希望他活著。
他活著總比死了好，至少閒來無事看著這些蠢蠢的狐狸和兔子能讓他心情不錯。

「行動那天，你就跟著哥哥我吧～」他掦著雙勾人的鳯眸，說到哥哥那兩個字時，話就像在舌尖繞了個圈似的饒有興味。

「到底是那個跟著那個才對？」男人話中的傲慢讓簫陽挑起了眉，不由笑著反問。

明明前陣子才那麼貪生怕死，窩囊的跟在他背後跑，現在才過了一會就露出了狐狸尾巴，端起了哥哥的樣子。

不過，這樣的他，才是他最熟悉的。
最想念的。

耐冇出補多篇

淩晨三時，常人正處於熟睡階段，同時也是人體神經最疲弱的時候。
以前還在軍隊的時候，他也偏好在三時左右下手，正好攻其不備。

走廊暈黃的燈光讓人昏昏欲睡，雷諾手插進軍䄛口袋，目光投向窗外遠處防波堤缺口旁的微弱橙光。

今天的空氣格外壓抑沉悶，更是有著風雨欲來之勢。
他忽然很想抽煙。

壓抑的低吟在寂靜的夜晚像是瞬間被放大了，一直持續到最後以一聲低吼劃結。

雷諾重重的呼了口氣，壓下那股浮躁的騷動。

他也是男人，不難猜到陛下在裏面是做些甚麼。
只不過，這樣偷雞摸狗般的索取太溫吞了，怎樣也不像是陛下的風格。

這段日子，陛下和沈落間就像一個悶局，總是在原地打轉。
懷柔不行就應該試試威逼誘哄，或是再低劣一點用強的，也不失為一個突破口。

這樣一直處於膠著狀態，怎樣也不是一件好事。

門被打開的聲音很輕，但雷諾還是第一時間察覺得到。

男人還是一身整齊的西裝，一絲不苟，絲毫看不出剛經歷完一埸情事。

他沒有說話，雷諾也沒有，就這樣一前一後的走著，兩人間就似有種無形的默契。

畢竟，這樣的情景，最近這幾天上演得特別頻繁，他比永泰更懂得拿捏分寸。

「陛下，專機已經準備好，請問甚麼時候起程。」直至走了一段距離雷諾才開口恭敬的問道。

離皇宮西翼不遠就是皇家機場，除了停泊了陛下的專機外，還有少量護航用戰機、運輸機、直升機等等。

就在剛過去的傍晚便已經有兩架運輸機先行出發，前往自由城部署防衛工作。
至於一會隨行的不是他，幸好也不是永泰。

待會專機出發時皇宮裏一半的衛兵和憲兵也會被抽調護駕，直至抵達自由城與永昌的親衛隊交接。

而另一半包括他和永泰則會留在皇宮這裏，美其名是守衛皇宮安全，但整個皇宮上上下下也清楚，留下來的人是看著那位沈小姐，他們未來的當家主母。

「黃昏後。」男人聲音很淡，比那銀灰的月色還要冷下幾分。

他還想再多留一會。
多留一會在這個有她的地方。

— —

守在書房前的憲兵面面相覷，幾個孔武有力的大男人面對眼前嬌嬌弱弱的女孩根本束手無策。

永泰從書房門後走出來，白了眼那些沒用的手下才慢悠悠的走到沈落面前，雙手抱胸，擺出一副居高臨下的姿態來看著她。

這個女孩真的很吵人。
一天到晚也吱吱喳喳的，真不知陛下怎會看上她。

「陛下在忙，讓你先回去。」他冷聲道。

沈落立刻不滿的啫著嘴，手叉著腰索性耍賴起來。

「我不管！我要進去！」她就算闖了進去，那個男人也不會對自己生氣。

雷諾看著前方在對峙的一大一小不由覺得有些好笑，以看好戲的心態緩步走過去。

陛下差不多是時候出發了，就是不和她溫存一番，也總會想再多看幾眼吧。
他也不明白陛下怎會讓永泰攔著她，心心念念的人兒就在眼前也避而不見。

「雷諾！」女孩看到雷諾就像看到救兵般，一股腦兒的跑了過去。
「這個壞人不讓我進去～」指尖揪著他的衣䄂，聲音委屈的在控訴。

外面傳來的暄鬧聲停下了，書房裏的空氣霎時寂靜得讓人壓抑難受。

侯文華靠上椅背看向窗外漫天盛放的紅霞，那股壓在心頭的悶痛越發的濃重。

他已經拖得夠久了。

要來的總是會來的。
但他就是想著要是能多一秒的話，就多一秒吧。

畢竟，從夢裏醒來的確是一件痛苦的事。

「讓她進來吧。」他合上眼，卻還是紅光刺目。

沈落看到書桌後在閉目養神的男人，下意識的放輕了腳步鑷手鑷腳的走過去。

她沒有坐下，就只是站在書桌前，還站得筆直得很，像極個等著被人訓話的小學生。
她這刻才發覺這個男人原來很高大，他就是坐著自己也要微仰著頭才能看到他。
果然，他這樣的人，生來就是被人仰望的。
女孩忍不住在心裏暗咐。

但他怎麼不說話？
平日也是他主動打開話題的。

沈落偷偷的瞟了眼還是沒有反應的男人，被這樣彊硬尷尬的氣氛弄得有些煩悶壓抑。

他該不會還在想著昨天那件事吧？

這個念頭才剛掠過腦海，沈落猛地甩了甩頭，像是霎時間找到勇氣了般，一股腦兒的把話說出來。

「這段時間很感激你照顧我，但...但...但是...」後面最重要的那幾個字卻卡在喉裏怎樣也吐不出。

沈落看著眼前緩緩睜開眼睛的男人，心一下子跳得飛快，就連後背也好像濕濕的。

不得不承認，被這個男人這樣看著是需要很大勇氣的。
他那雙眼睛很可怕，沒有起伏，就像一個深不見底的湖，一不留神便會掉下去，是會粉身碎骨的。

她很想轉身就跑走，一刻也不想和他待在同一個空間。
這樣被他看著壓迫感太強了。

「你想要甚麼。」他的聲音很淡，也很冷，沒有半點溫度的。

沈落忽然覺得，自己好像一直也錯認了這個男人。
應該說，是被他最近的溫情沖昏了頭腦。

最初的最初，就在唐驍的辦公室裏，他也是這樣冷冰冰，一臉高高在上的。

他現在不過就是回復了他本來的面貌，但她卻不再是那個天真美好，可以和唐驍匹配的女孩。

「我想離開。」她的聲音很淺，很薄，就像她對他的愛一樣淺薄。

哦，他又忘了。
這個她，根本就不愛他。

他沒有生氣，真的。
你總不能對一個不愛你的人，苟求太多。

「等我回來後再談吧。」男人淡聲扔下了句，便站起來拿過椅背的大褸大步往門外走去。

步伐有點大，更有點快。
更像是，戰敗後的倉皇落跑。

-- --
下章：47. 重逢
最厲害的城堡從來都是從內部被攻破的。

明天再續

可唔可以記起文華？本來就係文華嘅，係唐驍乘虛而入扮係沈落記憶入面嘅嗰一個人，佢愛嘅係文華係文華係文華
沈落瞓醒未
真係好弱智
好想唐驍收皮

重製前文華太過分，重製後好心痛文華

但唐驍同佢一齊嘅幸福甜蜜都唔可以因爲咁被抺殺
有種愛情叫將錯就錯

好la 其實佢地3個都慘

47. 重逢

最厲害的城堡從來都是從內部被攻破的。

— —

侯文華，去了自由城。
雷諾，去了修圍欄。
小白，去了獸醫那裏吐毛球。

她忽然發覺這個皇宮原來很大很大，大得卻只有她孤零零的一個人。

沈落看到鑷手鑷腳從門外竄進來的人，霎時眼睛一亮，馬上從床上跳了下來睡拖也沒有穿便朝來人跑過去。

「翠兒！」她很久也沒有見過她了。

女孩撲了過去，力度之大撞得翠兒不禁後退了幾步。

「沈小姐。」翠兒揉著埋在自己胸口前撒嬌的女孩，不由放軟了聲音。

這麼久沒見，這位沈小姐還真是一點也沒變，還像個小孩子一樣。

「你怎麼回來了？是家裏的事終於解決了嗎？你家裏到底出了甚麼事？嚴重嗎？」女孩一抬頭便像連珠炮發般，一口氣吐光了心裏的疑問。

她剛來皇宮的時候是翠兒照顧自己的，她受傷了是翠兒給她換藥，被那個男人氣壞時也是翠兒安慰她。

後來有天自己一覺醒來，看到床邊的是個陌生的侍女。

雷諾說翠兒家裏有事，一段時間也不會回來，她還為此不開心了一段時間。

翠兒看著女孩一貶一貶看著自己的眼睛，頓時覺得壓力有點大，只是尷尬的在笑。

欺騙小孩子是件不好的事情。
但聽聞自己被調走的原因就是因為沈小姐太依賴自己，讓陛下不高興了。

看來這次，她要好好拿捏分寸。

兩個女人，特別是兩個久別重逢的女人圍在一起當然是聊八卦的時候。

翠兒接過女孩遞來的薯片，雙手按著頂部一拉，包裝袋卜一聲的便被扯開了。

「即是說現在皇宮的事務也是由雷諾大人負責？」她說著不忘把薯片塞進口中。
明明前陣子還是由永泰大人主事的，永泰大人又是親衛隊隊長的親信，照理說地位應該穩如泰山的。

怎麼她才走了兩個月皇宮這裏就一下子變天了？

「嗯～我想～」沈落抬著頭努力的回想。
「應該一人一半吧～每人也管一點。」小手卻伸進了包裝袋。

「那保安方面呢？這個總不能也一人管一半吧？」這裏可是堂堂皇宮，是H國最高的權力核心，要是這樣一人管一半就真的太兒戲了。

陛下也不可能任由這樣的事情發生。

沈落抱住咕𠱸，嚼著薯片在點頭。

其實這樣一人一半也挺麻煩的，特別是當那個男人不在的時候。
就好像今天她本來是想去獸醫那裏看小白的，那個討厭的永泰二話不說便說不行，雷諾當然是站在她這邊的。

結果他們兩個便吵起來了，就差在沒有掄起拳頭打架。

— —

簫陽才剛下貨車便被眼前的景象徹底驚呆了，腦子就像當機般空白了好幾秒。

眼前目光觸及之處盡是一片舖天蓋地的藍冰，冰面上道道觸目驚心的裂痕無不訴說著大自然的鬼斧神工。

一道寒風迎面撲來，終於拉回男孩的神智。

雖說侯文華離開時帶走了一半的兵力﹐但就算是這樣皇宮也守衛深嚴得連蒼蠅也飛不進去。

他是不是瘋了！

「放鬆點～」男人漫不經心的聲音從身後傳來。

這要他怎樣冷靜下來？

他怎麼能做甚麼事也是這樣漫不經心的！

他就不懂和人家商量一下，從長計議的嗎！

沈朝夕看著一臉抓狂的男孩心裏更覺好笑，勾勾唇手扶上男孩的肩把他轉向湖面。

「看看～」他指著遠處亮著橙色工程燈的防波堤。

防波堤隔絕外海的位置正在進行維修工程，破冰船打開的航道足夠讓小船通行，無疑是在為皇宮大開中門。

「你就覺得水路不會有防守嗎？」簫陽想要不想便反駁。

他們知道那個位置可以穿過防波堤突破守衛﹐那些負責皇宮保安的士兵又怎會沒有察覺到？

再說，過了防波堤還要走一段結冰的湖面才到皇宮，那樣空曠沒遮蔽物的平地，恐怕沒走開兩步便會被狙擊手打成了蜜蜂窩。

這樣的進攻根本就沒有勝算可言。
簡直就是在自殺！

「我有辦法。」回應他的仍是把懶洋洋的聲音。

沈朝夕漫不經心的拭擦著手裏的槍，指尖一頓才繼續動作。
他忽然有種很奇怪的感覺，這樣的動作很熟練，就好像他曾經做過千百次似的。

— —

沈落把所有的電視台也轉了一遍終於心灰意冷的扔下了遙控器。
她最喜歡的那個卡通節目停播了﹐所有的電視台也直播著軍演的動態。

「沈小姐快開始了。」翠兒把趴在沙發的女孩扶了起來，把她面朝電視機的按在靠背坐下。

那些記者已經開始往後撤了，她還不快點準備好！

「陛下很快就會出場！」她又開了包薯片，把它塞進女孩的手裏安撫著。

她才不想看他出場～
沈落看了眼手裏的薯片，手卻已經很不爭氣的伸了進去。

軍演還未正式開始，電視上直播的是由起點處慢慢向右推移的高空長鏡頭。

乾淨得沒有半點積雪的柏油路中間騰空出一條寬闊的走廊。

兩旁站滿穿不同款式制服的士兵，分組並排成整齊的方陣，無論直看、橫看、斜看也是連成一直線的，分毫不差。

她都有點好奇，他們到底是怎樣排出來的？

再遠一點的是一排排不同塗裝的坦克車、戰機，再後一點的她也不知道是甚麼來的。

那些尖頭裝在車上的應該是飛彈？

沈朝夕玩的那些遊戲好像也有這樣的。

那接下來的也還是飛彈，飛彈和飛彈，全白的、紅色頭的、綠色後面有翅膀的。

嘩～再遠的那些又是甚麼！

女孩雙手托著下巴，看著電視上那些說不出名來的武器看得津津有味。
只是她還未看夠，會場便奏起激昂慷慨的音樂，鏡頭一下子切換至起點處。

為首的男人騎著一匹黑馬昂首闊步的進場，身後跟著的是很久沒見的永昌，再後一點的是一堆胸前掛滿奬章的軍官。

「騎著馬來閱兵～要騎多久才能走得完？」沈落想起剛才還未看到盡頭的長鏡頭，心頭有著疑惑。

不過，他那套騎裝把挺拔有力的身段烘托得更出眾。

慢著！
她想甚麼挺拔有力？

沈落覺得臉上霎時熱熱的，甩著頭把那些亂七八糟的想法甩開。

她想這些做甚麼！

「上年也是坐車的，但今年的主題是馬，那些皇室的宣傳照，也是用馬來做襯托。」翠兒一臉專注的看著電視螢幕，沒有留意女孩的異樣。

沈落把目光重新投向電視螢幕，心裏不禁有點感嘆。

當國王真是挺辛苦的。
上次受傷還要騎馬拍照，這次還是冒著寒風騎馬漫步。

那長長看不見盡頭的隊伍，他還要走得這麼慢，起碼也要走一個小時才能走得完。

男人氣宇輕昂、不苟言笑、目光無畏無懼，還真是舉手投足也洋溢著皇者風範。
她看著螢幕上熟悉的臉容，心裏卻忽然冒起了一個疑問。

不是說成功的男人背後也有個偉大的女人嗎？
那到底是怎樣的女人才匹配站在他身後？

和他一樣狡詐奸險的？
不過，和他一樣狡詐奸險的人應該很難找。

最低限度也要長得很漂亮才行吧？
還要是長得十分十分漂亮的，千嬌百媚，舉手抬足也盡是知性優雅。

沈落咬著薯片，不禁下意識的在點著頭。

不過，怎樣也不會是像她這種要樣貌沒樣貌，要腦子更沒......

突然，砰！
震耳欲聾的聲響伴隨著一陣劇烈的晃動。

沈落被震得撞上了靠背，差點咬到自己的舌頭。

霎時間警鈴大作，假天花槽上的燈光瞬間轉成了忽明忽滅的紅色警示燈。

「發生了甚麼事！」

荷槍實彈的一行人在走廊急步行走，迎面走來的人紛紛往左右兩邊靠讓出了去路。

至於還穿著睡衣的沈落則被憲兵護在中間推著走，刺耳的警鈴聲吵得讓她瞇起了眼睛，視野縮成了一條細線。

啊！
沈落被人從後大力的推了下，眼看快要失平衡要跌在地上，那走在她前面的憲兵及時轉身扶住她的身體，臉上沒有一絲改容，繼續急速的步伐。

這樣半跌半走，一路上走來就是沒有十次，也至少有七八次了。

這些憲兵真是粗手笨腳，和他們的上司一樣討厭。

討厭鬼！
女孩邊喘著氣跑邊瞪著為首領頭的永泰。

2分鐘前，一艘快艇撞上了正在維修的防波堤缺口，觸動了這些吵得人心煩氣躁的警鈴。

幾乎是警報一響起，永泰便帶著人闖進來，說要執行安全程序帶她到地堡避難。
沿途也沒有像那些電視劇中的兵荒馬亂，來往的人也是井井有條的，各司其職，救火的去救火，指揮的去指揮，撤離的去撤離。

剛才聽這些憲兵說，皇宮下的山體是挖空的，下面有用來避難的地方，就連有核彈爆炸躲在那裏也可以活過好幾十年。

好幾十年～
不知道裏面有甚麼東西呢？
要是讓她住上好幾十年肯定會悶得發瘋。

啊！
不知道翠兒怎麼了？
剛才他們死活也不讓翠兒跟來，不知道有沒有人帶翠兒去避難呢？

「司令！司令！」幾個穿紅色制服的士兵慌忙走出來攔住他們的去路，目光卻不約而同的看著被人護在中間的女孩。

「不好意思，皇室的保安現在是由皇家衛兵負責，所以沈小姐...」

「好，那沈小姐就交給你們了。」男人看了沈落一眼便爽快的應道。

他會這麼容易說話？
沈落腦海才剛掠過這個問題，還未回過神來便被人推到了那些穿紅色制服的士兵身旁。

然而，很快她就知道了答案。
沈落看著全倒在地上動也不動的士兵，彊硬的抬頭看著再次出現在眼前的永泰。
不同的是，這次就只有他一個人。

「你想帶我去哪裏？」她冷下聲音，後背霎時泛起了陣陣涼意，下意識的退後腳步。

她終於明白了，他是想嫁禍雷諾！

他既然要嫁禍雷諾，那他肯定...肯定...是要對自己下手！

「救...！」

沈落轉身拔腿就跑，但男人卻比她更快一步，像抓小雞一樣把她抱起，不顧懷裏傳來的掙扎大步走著。

你這個壞人快點放開我！
救命啊！
怎麼一個人也沒有！

只是女孩的呼叫聲被厚實的大掌隔絕得只剩下嗯嗯聲。

永泰走到一扇鐵門前停下腳步，他把沈落放下來，然後脫下身上的軍䄛扔給她。
「沈朝夕在外面等你。」聲音還是向來的討厭。

沈落嫌棄地把那件軍䄛扔回給他，抱著手賭氣的別過臉不看他。

他真的當她是小孩子很好騙嗎！
再加上，他又怎會這麼好幫自己？

「第一個轉角往左走。」永泰被惹得煩厭，直接拎起她的衣領推開門把她往外扔。

鐵門被用力關上的餘音仍在耳邊迴盪，直至一道冷風吹來刮得她臉上生疼，沈落才終於認清自己已經離開了皇宮的事實。

眼前白茫茫一片的，還很冷！很冷！很冷！
她拿起那個討厭鬼一同扔出來的大䄛穿上，搓著冷得快沒知覺的手站了起來。

剛才走得匆忙她身上就只穿了套長䄂的睡衣，就是披上到她腳腂長的軍䄛也抵不住貝加爾湖冬天冷得人結冰的溫度。

在她在心裏第二十三次咒罵那個討厭的永泰時，她終於走到男人剛才說的轉角。
她看看右，再看看左，腳下毫不猶豫的選了右邊。

她才不會信那個討厭鬼的...
最後的那個字被她咽回喉裏。

沈落呆呆的看著眼前的人影，對上那雙總是似笑非笑的鳳眸不禁怔了下。

「哥哥！」小小的身體像箭似的飛奔過去。

沈朝夕張開手接住飛撲而來的女孩，把小小的身體一把抱起。

「小笨蛋～」張掦的鳳眸微微抬起，還是向來的勾人，手下卻不動聲色的為她拉下捲起了少許的褲管，掩蓋外露出來的冷光。

那時聽到他被抓走了的消息，她也已經打定輸數以為他十居其九也凶多吉少。

沒想到她會再看到簫陽。
更沒想到他會和哥哥一起跑來這裏找她。

命運，有時真的很奇妙。
冥冥中自有主宰，該遇上的人總會遇上。

沈落趴在男人的肩上朝跟在他們後面的簫陽挑皮的貶了眨眼睛，目光卻定格在他身後打起了探射燈的城堡。

這個角度看過去才發現那群白色的建築群竟然盤據了整個山頭。
原來皇宮是這麼大的。
她不禁驚嘆了下。

她住了這麼久也是現在才發現到。

沈朝夕看著眼前排列整齊的飛機瞇起了鳳眸，腳步一轉往機場角落的直升機跑去。

距離永泰給他們的時限只剩下1分半鐘，很快就會有士兵發覺機場的保安被人全支開了，中門大開。

坐飛機的話還要調整操作起飛，他們肯定來不及。

「想不想坐直升機～」這樣緊張的話語卻被男人以這樣漫不經心的聲調說出。

沈落看著眼前泊滿飛機，但卻空無一人的機場，心裏終於意識到自己是要離開這個地方，離開那個男人。

她雖然想離開，但他臨走前說過要等他回來再談。
而且，她這樣不辭而別好像不太好。

但都這個時候了，難道她還走回皇宮給他留個口信，多謝他這段日子的照料嗎？
「我們去哪裏？」她把臉埋進男人的肩悶聲低喃。

沈朝夕把女孩按在座位上，為她扣好了安全帶，指尖不忘捏了下女孩軟呼呼的臉頰。

「我們回桐城～」聲音還是一貫的漫不經心。

回桐城？
簫陽猛地抬頭。

她不見了，侯文華肯定第一時間肯定會往桐城找人。
他這不是自投羅網嗎？

男人那雙向來張掦的鳳眸，此刻籠罩在斜陽陰影下，晦暗難測。
-- --
下章：48. 別來無恙，你還在心上

2018最後1個post

新年快樂呀樓主

新年快樂
新一年有絲打你最愛嘅唐驍

正

48. 別來無恙，你還在心上

你，還好嗎？

— —

沈落看著眼前種滿了勿忘我的白色庭園，不禁怔住了。

她當然記得這裏是甚麼地方。

她蹲下身伸著撫上花甫裏柔軟的花瓣，指尖甚至還感覺到微涼的觸感。

但她怎麼又回來了這裏？

這究竟是甚麼回事？
而且這一次的感覺還比過往的那些來得更真實。

她怎麼又會做起這些夢來？
明明她已經很久沒有再做夢了，久得她也以為自己喪失了做夢的能力。

沈落看著眼前熟悉的一草一木，心裏忽然冒起了一個念頭。

既然她又再次做起夢來，那她就豈不是可以在夢中看到唐驍！

這樣的認知讓女孩霎時間興奮起來，腳下立即駕輕就熟的向著大宅的方向跑去。

沈落第一時間是想走到他們的睡房，只是走到一半的時候卻被飯廳傳來的聲響止住了腳步。

飯廳外面的陽台，兩道身影並排而立。
他們不遠不近的在站著，無聲的看著樓下滿園盛放的勿忘我。

那個！
那個是...她！

沈落驚訝得目瞪口呆，過了好一會才能回過神來。

她的樣子和自己長得真的差不多！

難怪唐驍那時一眼就能把自己認出來。
只不過這個她比她高一點，還有...胸...再大一點

但是她做了這麼多年夢，也從來沒有這樣仔細的看過自己的樣子。

唯一能看見就是他們對著鏡子做那回事時，但那時她又怎比得上像現在置身事外般看著來得清楚。

但自己怎會跑了出來？

在那些夢境中，無論做甚麼也好﹐她一向也是置身其中的。
沈落摸著鼻子被這個古怪的夢境弄得有點迷惘。

但他們在做甚麼？
她放輕腳步走過去，走到一根柱子後停下偷偷察看。

女孩一臉專注的看著外面，瀏海下的那雙眼睛淡漠無波，淡漠得更似是帶著悲涼。

他們是在吵架嗎？
這樣的氣氛好像太古怪了，也太彊硬了，寂靜得讓人都喘不過氣來。

但唐驍怎會和她吵架的？
明明他向來也那麼疼愛她，處處寵溺的。

沈落腦袋裏的問號越來越多，目光輾轉落在她身旁站著的男人身上。

男人的腿很長，長長的黑色大衣也只能蓋到他大腿一半的位置，身材修長挺拔，就是肩膊有點寬，讓人有種壯碩的感覺。

壯碩嗎？
沈落下意識的搖了搖頭，怎樣想唐驍也不應該和壯碩兩個字扯得上關係吧。

唐驍偏瘦，而且那麼溫柔，溫潤醇厚的，好像怎樣也和壯碩這兩個字格格不入。

今天這個夢好像處處也是怪怪的。
她莫名奇妙的走了出來，唐驍也好像變得有點不同。

斜陽為男人剛毅的五官鍍上了一層耀目的金光﹐讓人始終也看不清他的臉龐。

這次還是看不清楚，躲在柱子後的沈落失望地嘆了聲。

要不，她再走近一點？
她看著前方不遠處的沙發，眼睛一亮，腦袋裏隨即冒起了一個念頭。

「在想甚麼？」男人忽然開口。

他的聲音有點淡，但卻響亮，穿透力十足的。
把沈落飄得有點遠的思緒一下拉了回來。

「我在想，花語都是騙人的。」下一秒，那個她接著開口。

沈落盯著陽台上偉岸的背影，再看向那個看著花園發怔的女孩，心頭頓時泛起了一陣莫名的悶痛。

他們怎麼...好像一點也不快樂，不幸福的。

唐驍不是說他們一直也很相愛的嗎？

她以前做的那些夢也是很美好的，雖然有時他不怎麼說話，但怎麼不能和此刻這樣近乎死寂的沉默相比。

她都有點懷疑自己是不是跑錯了夢境？
怎麼和她一直以來的認知不太一樣？

男人看向目光飄得遠遠的女孩，陽光把深遽的五官照耀得更立體，剛毅硬朗。

明明看不清他的臉，他的表情，但沈落卻感覺到，一種悲哀得近乎窒息無力的感覺。

好像這樣的他...很卑微。
愛得，卑微。

沈落覺得心忽然很疼，但她不知道到底是自己在疼，還是在為他心疼。

她忽然很討厭那個還是一臉冷淡在看著花的女孩。

她這個笨蛋！

她看不出他在難過嗎？
她就一點也不在意嗎？

這樣的自己，真是看著也讓人覺得討厭！

就在沈落正要走前把她駡醒時，一直沉默的男人忽然有了動作。

他伸手扶著她的肩把女孩轉過身來。
雖然她看不清，但他的目光應該是很溫柔的，她能感覺得到。

「只要你相信，便會是真的。」他說。

女孩先是一怔，然後一雙眼睛笑得彎彎的。
小手扶上了男人的肩，四片唇瓣霎時如膠似漆，吻得纏綿。

沈落看著陽台上那對吻得旁若無人的男女頓時鬆了口氣，心頭暖暖的。

雖然他們說的那些話古古怪怪，她也不清楚花語騙人的到底是甚麼意思，但看著她和唐驍這樣幸福，這麼甜蜜，她覺得這樣便足夠了。

這樣便足夠了。

沈落看著眼前和自己鼻子踫著鼻子的長耳兔公仔，手揉了揉眼睛，從床上爬了起來抱著膝蓋看向窗外。

天很黑，很暗，就只有外面街燈微弱的光線打了點進來。

她，回來了，就在兩天前。
家裏甚麼也沒有變，就和以前一樣。

就連這隻兔公仔也還在。
她指尖點了下兔公仔微微凸起的鼻子，目光意外落在腳踝上幼細的鐵環。

即使一切也還好像和以前一樣，但有些事情一旦發生了就永遠也無法倒退復原。

她沒有去找唐驍，也不打算去找他。
有些相遇也許是命中註定的，但並不代表最終能開花結果。

唐驍很美好。
他們之間的回憶也很美好。

他們就住在同一座城市，呼吸著一樣的空氣。
也許，剛才還做著一樣的夢。

在夢裏他們很好，這樣就已經足夠了。

女孩看著樣子蠢蠢的兔公仔嘴角微彎，伸手把它抱進懷裏緊緊圈住。

她不難過，真的。
就只怪這隻公仔的短毛太刺眼。

沈落看了眼鏡裏那個眼睛又紅又腫女孩，垂頭喪氣的吐出了口腔裏的泡泡。

哭了一整晚的後果就是頂著個這麼嚇人的黑眼圈，更不幸的是今天她還要去拍證件照。

她用毛巾冷敷了一會，讓眼睛看起來沒那麼紅腫。
至少也比剛才的沒那麼嚇人。

坐在沙發上的沈朝夕看了她一眼，伸了個懶腰才懶洋洋的站起來。

他拉開門身體半倚在牆上，一雙鳳眸微微斂下，偏瘦的身形套上略寬的乾濕䄛，讓男人更添上幾分慵懶妖嬈。

「你長大了，要學會照顧自己。」那落下的聲線像往常一樣還是懶洋洋漫不經心的。

沈落怔了怔，然後呆呆的點頭。

她覺得沈朝夕好像變了，變得有點陌生。

回來以後，他沒有問她這段時間發生了甚麼事，也沒有問她為甚麼會在皇宮。
她消失了這麼久，但這些正常該問的問題他就連一句也沒有問。

更奇怪的是，他昨晚竟然說他再過一段時間便要回A國辦一些事情，她要一個人留在這裏。

看到男人大步離開的背影，她腳下笨笨的跟了上去。

她的護照簽證要辦續期，要繼續留在H國這裏首先要到A國領事館蓋章，然後才能到入境處申請簽證續期，最後還要到安全局這裏更新紀錄。

「我去拿號碼牌。」沈朝夕把一疊厚厚的資料塞進女孩手裏。

「乖乖不要亂跑～」臨走時也不忘揉了下女孩蠢蠢的小腦袋。

她也沒想到辦一個簽證續期也有這麼多手續，不過幸好桐城的城市規劃很好，所有的政府設施也聚集在一起。

不然，她恐怕還未續領到簽證，便已經先累死了。

沈落看著紙張上右上角印著那串長長的數字，指尖撫在上面，心頭卻有著茫然。
原來這就是她的安全編號。
這麼長的一串數字，她又怎會記得到。

她忽然想到侯文華，那個總是一臉波瀾不驚的男人。

他的皇宮被人偷襲，她借機跑了，聽沈朝夕說軍演那天好像還發生了一些騷亂，這麼多事情一下子發生，應該會讓他很抓狂吧。

她真的覺得有點抱歉，他明明說等他回來就會讓她離開。
沒想到她不但沒有等他，而且她哥哥還帶給了他那麼多麻煩。

不過，她也很難想像到他抓狂的樣子會是怎樣。

一個和她差不多大的女孩在人潮間左穿右插，急急忙忙的穿過座位之間窄小的通道。

「不好意思！麻煩讓讓！」高尖的聲音有點吵人。

看著越來越近的女孩，耳邊越來越吵的聲音，坐在通道旁的沈落不由輕皺著眉，索性站起來讓她通過。

那個女孩一聲不響便竄了進去，和幾個坐在中間的女孩圍在一起吱吱喳喳的大呼小叫起來。

「猜我剛才在外面看到誰！」

「看她這樣子肯定是看到帥哥！對不對～？」

「是那個最近常常上新聞的唐驍啊！」

「他真人比上鏡瘦得多！難怪人家常說上鏡會顯胖～」

唐驍？
沈落腦海瞬間一片空白，手裏的文件滑過無力的指尖墬落。

一大波記者像潮水般湧至團團圍堵，此起彼落的閃光燈幾乎能閃瞎眼睛。
保鏢隨即築成人鍊保護開路，有的伸手擋住鏡頭簇擁中間戴著深色墨鏡的男人快步離開。

「唐先生，你對洗黑錢指控有甚麼回應？」

「聽說律政司那邊還有更多指控陸續有來，唐先生下一步計劃怎樣做？」

「唐先生，驍豐行的股票今天收市已經累計下跌了四成，市場預期明天將會跌破...」

他瘦了。
他本來就已經偏瘦，現在更是瘦得嶙峋。
甚至，隱約有點老態。

她喜歡的唐驍，那麼溫潤優雅的唐驍怎麼會變成這樣？
這段時間，到底發生了甚麼事？

不行不行！
她一定要問清楚！

女孩正要跑過去，一道聲音制止了她的動作。

「沈小姐。」

僻靜的梯間，昏黃的燈光，還有背對著他們在上下層戒備張望的保鏢。

架在鼻樑上的墨鏡被緩緩摘下，露出了那雙她曾經最熟悉的眼睛。
只是裏面的卻不是她熟悉的溫情。

他看起來很憔悴，眼裏泛著紅筋。
在燈光下仔細察看不難看到下巴冒起的青色鬍渣。

「你...」沈落鼻頭一酸，眼眶打轉的溫熱終於忍不住滑落。
「還好嗎？」接著落下的幾個字已經沙啞顫抖得不成聲音。

她不該來見他的。
明明已經說好了不要來找他，她怎麼一聽到他的名字便不爭氣的跟了過來。

她想，要是他過得好好的，那她便心滿意足了。

但他看來一點也不好。
她的唐驍，她喜歡的男人，怎麼會變成這樣？

她看著男人混沌的瞳孔，看著上面粼粼的波光，心頭揪起陣陣蝕骨的疼痛，疼得就連眼睛也快睜不開。

「唐驍...你...」怎麼會變成這樣？怎麼會被那些記者追著？剛才說的洗黑錢又是甚麼回事？

只是這一個個疑問全都被男人乾燥微涼的唇堵住了，吞噬了，湮沒了。

沈落這刻忽然覺得所有的一切，通通也變得不再重要。
唯一重要的，是這個在她面前的男人。

嬌小的女孩被人緊緊抱起吻住，男人圈在她腰間的手不自覺地越收越緊，恨不得將她整個人也鑲進自己身體裏去。

狂野的吻不像以往的溫情蜜意，主導的是粗暴原始的獸性本能。

放肆交纏在一起的唇舌急不及待的交換著彼此的氣息，粗喘的呼吸聲，灼熱的氣息把心底那壓抑的苦澀、悶痛、思念一一宣洩釋放。

那隻按住她腦袋的手有點用力，舌尖被強勢的吸含吮得發麻生疼，眼眶甚至被逼出了淚水，但她卻不捨得去掙扎。

她享受這樣的疼痛。
這樣強烈被渴望的感覺，被征服的感覺讓她感覺很真實，很幸福。

幸福得，就連他給的疼痛也是美好的。

她曾經覺得自己一生中最幸運的時刻，莫過於是當初重遇唐驍和他相愛。

但其實她最幸運的是這一刻，她沒有放棄他。
而他，剛好還在。

-- --
下章：49. 愛需要勇氣

和我在一起沒有光明，沒有祝福，更沒有未來。

唐驍 將佢依到一乾二淨先啦
反正隻豬都冇撚左

依到一乾二淨即係點 ？
唔明嘅

食到*
手誤sor

明明淨係食咗1次
btw今晚仲有

正 等你呀樓主

49. 愛需要勇氣

和我在一起沒有光明，沒有祝福，更沒有未來。

— —

行駛中的房車很平穩，紅霞繚繞，枝頭斑駁的黃葉上隱隱透著紅光，讓枯瘦的樹枝在寒冬再度綻放開來。

不過，窗外風光再明媚也不及她眼前的好看。

房車在一座白色的洋房前緩緩停下。
男人沒有下車，只是揉著那個趴在胸膛前的小腦袋。

「不下車嗎？」沈落抬頭看著外面背立的保鏢，然後轉過頭來好奇的問。

男人把沈落抱進懷裏，下巴抵著底下黑溜溜的小腦袋，一下下的輕吻上她的髮絲。

「讓我再抱一會。」他的聲音有點沙啞，聽起來很疲憊。

她失蹤了兩個多月。
她曾經也想過唐驍發現自己失蹤了，會不會在外面瘋了般的在找自己。

但原來這段時間，唐驍的公司捲進了洗黑錢的醜聞，他被警察帶走了調查，一關便是兩個多月。

剛才他雖然說只是調查而已，但他這樣虛弱的樣子一看就知道他在那裏的日子一點也不好過。

沈落心疼得很，乖順的放軟著身體由他摟著。
這樣親暱的距離，熟悉的體溫，讓沈落舒服得瞇起了眼睛。

窗外的紅霞漫天盛放，她忽然覺得這一幕有點似曾相識的感覺。

是不是在上輩子他們也曾經像這樣的看過紅霞？
分享過這樣相伴晨昏的平淡時光？

她聽著胸腔下傳來的躍動，忽然很想時間一直也停留在這一刻。

比起小說裏那些轟轟烈烈的虐戀情深，她更嚮往簡單平淡，細水長流的愛情。

其實只要兩個人相愛，柴米油鹽的過日子也可以很快樂，很幸福。

過日子嗎？
她怔了怔，腦海忽然想起了那一晚，那些讓人臉紅耳赤的記憶，甚至是...侯文華在她裏面....那個時的燙熱。

盤据在心頭的罪惡感就像塊厚重的大石壓在心頭，沈落閉上眼睛卻止不住身體的顫抖，後背不斷傳來的虛意。

雖然那件事不是她心甘情願的，但出軌了就是出軌了，她怎樣解釋也掩蓋不了這個事實。

人越接近幸福，便越害怕眼前觸手可及的幸福只是一堆泡影。

她真的想像不到假如唐驍知道了那件事，他會怎麼樣？

他肯定會很傷心。
也許還會很憤怒，甚至可能會氣得狠狠捧她一頓。

不。
她知道，最可能的是他會震驚，更會很難過。
然後他會抱住自己，很用力的抱住自己，說：不用怕。

她知道的。
這個男人，把自己視若珍寶。

她上輩子...不！是上上輩子肯定是做了很多很多好事，才能夠被唐驍這個男人深深的愛著，滿滿的放在心上。

她伸手抱住男人的脖子，把整張臉也埋在上面。

那件事，他早晚也會知道的。
紙包不住火的﹐真相總有一天會被揭露。

就算不是現在，那也會是在他們的新婚之夜。
但至少如果他要後悔的話，現在...他也來得及及早抽身。

沈落垂著頭，重重的吸了口氣像是為自己打氣般。

「唐驍，其實我....」然而她始終也沒有說出口。

接受背叛需要勇氣。
那麼坦承背叛就肯定需要更大更大的勇氣。

沈落，從來就是個膽小鬼，是個自私的膽小鬼。

她不想失去唐驍。
哪怕就只有絲毫可能。

「落落～」修長的指尖撫上女孩低垂的臉，柔聲低喃。

他指尖的動作很細，很輕，就像每一個動作也是經過精心計算，小心翼翼的。

「過去的不重要。」真的，不重要。

唐驍凝視著她，比起單純的看字，凝視這兩個字顯然來得更準確。

他看著她的目光不太像以往那樣純粹的溫暖，多了些她看不懂的晦暗不明。
但這雙眼睛還是很好看。

沈落見他這樣深情的看著自己，有那麼一瞬間以為他是想和自己接吻的。
但他卻甚麼動作也沒有。

她覺得唐驍好像比以前沉靜了不少。
大概是被那些討厭的警察關了太久的關係吧。

想到這裹，她又忍不住在心底再把那些把他關起來的警察咀咒一遍。

「落落～」沉默了很久，唐驍終於開了口。

他的聲音還是有著沙啞，但沈落聽在耳裏卻怎樣也是溫潤好聽的。

「和我在一起沒有光明，沒有祝福。」每一隻字也落下得很緩慢，很用力。
「更沒有未來。」特別是，最後的這幾隻字。

沈落有點被他這樣認真的態度嚇到了。

不是說就只是在調查嗎？

她不相信唐驍會做些傷天害理的事情？
既然是一場誤會，那肯定是會雨過天青的。

她對上男人隱忍的目光，心卻霎時軟成了一灘水。

「我不怕。」她就連細想也來不及，這三個字就像鬼使神差般脫口而出。

儘管就只是那麼一瞬間，但她剛好捕捉到男人眼裏一閃而過的喜色。

沈落開始認真的在想，假如有一天唐驍真的要坐牢那她會怎麼辦？

洗黑錢是很嚴重的罪行，應該沒十年八年是放不出來的。

她和唐驍之間的未來，也許還有很多未知的變數。
但她唯一確定的是，她不甘心。

她不甘心，因為這些未知的變數就放棄自己深愛的男人，放棄這段纏綿兩生的愛情。

「假如有一天你真的要坐牢，到你放出來時已經是一個糟老頭，沒有人會要你的，而我也不過是27歲還是很年輕。」說到這句話時，她故意的頓了頓。

「但如果你把自己照顧得好好的，那我就免為其難的接收你吧。」她拉起唐驍瘦得有點單薄的手，別開視線軟軟的說著。

其實，她也很佩服自己，說起這樣噁心的話來，竟然一點也不臉紅耳赤。

「你這個傻瓜～」唐驍看著眼前這個傻傻的女孩，心此刻就像打翻了蜜糖般甜蜜。

他低頭吻上了那雙還有點紅腫的唇瓣，合上眼感受著自舌尖傳來的柔軟細膩。

一輩子只愛過一個女人是一件很了不起的事。
而他卻比一般人更了不起，7倍。

等待這回事太折磨人了，怎樣也不適合這個長在他心尖上的小女孩。

「落落～無論將來發生了甚麼，你也要記住一件事。」熱吻過後，男人低啞的聲線夾雜著絲絲性感的微喘。

唐驍垂下頭抵上和她一樣軟軟的瀏海，他們的距離近很就差鼻尖踫著鼻尖。
他看著眼前這個還是一臉迷糊的女孩，不由輕勾嘴角。

「我愛你。」他輕呼了口氣，耳語般的柔聲低喃自薄唇間溢出。

嗯？
女孩呆呆的看著他，缺氧的小腦袋還有點迷糊。

然而，下一秒她便立刻驚醒過來﹐瞪大眼睛看著眼前像是若無其事的男人。

他剛才？
是在對自己說那三個字嗎！

沈落覺得臉上霎時熱熱的，胸口下的那顆心也興奮得下一秒便要跳出來。

但她應該怎樣回答呢？

嗯，我也很愛你。
這好像有點奇怪。

還是說聲謝謝？
但又好像更奇怪。

那些愛情小說中的女主角是怎樣回答的？
小腦袋此刻正努力的回想起那些看過的情節。

只是，一抬頭便對上男人那雙溫情滿溢的目光，心就像被重重撞了下下般亂了節拍。

沈落被這樣的目光看得有點害羞，索性把臉埋在男人的胸膛上，不再去想那些該回答甚麼的蠢問題。

唐驍的懷抱很溫暖，比她睡房裏的那隻兔子好抱得多。
這樣想著想著，女孩的小臉更是樂此不疲的在男人的胸膛上蹭磨著。

直至窗外傳來兩下輕㪣，沈落才驚覺原來天已經全黑了，依稀還能看到天上的點點星光。

「我好像忘記了哥哥！」沈落像是想到了甚麼似的霎時倒抽了口氣，聲音呆呆的說道。

她就這樣一聲不響的跟著唐驍跑了。
沈朝夕雖然總是一副懶洋洋的散漫樣子，但他應該會很擔心自己吧。

「不怕～他應該早便回家了。」唐驍笑著安慰，伸手順著女孩微亂的髮絲，姿態溫柔。

只是，目光落在車門外那些背立戒備的保鏢時不由微擰著眉。

-- --
係咪sweet返d呢
雖然沈落仲係有d蠢

佢地仲會唔會有甜

等佢地新婚之夜先
如果有嘅話

Dont be sad
星期五出返多d

Sor
都係星期六先出到

都仲係認錯人豬到死

雖然仲認錯
但佢同唐驍一齊係開心啲sweet啲嘅

50. 我不捨得讓你輸。

自她愛上自己那刻，就已經是她的原罪。

— —

男人瞟了眼牆上的掛鐘，鳳眸微微掦起，雙手抱胸打量著眼前這個攤在沙發上在哼著歌的女孩。

大清早不睡覺在敷面膜？
她嘴上那塊啫喱又是甚麼鬼東西？

他走過去，指尖剛要踫上那塊啫喱，底下的女孩卻先一步的睜開了眼睛，把臉別開。

「唇膜來的～不要踫～」被軟膠壓住的聲音悶悶不清的。

她還有5分鐘就敷完，可不能前功盡棄。

那個售貨員說敷這個可以令雙唇更水嫩柔軟，那一會接吻時...
想到這裏沈落心裏不禁竊喜，眼角也跟著彎彎的掦起。

啊！
忘了敷面膜時不能笑！會有皺紋的！

不能笑。
不能笑。
臉上放鬆～再放鬆一點～

沈落立刻深呼吸努力的平伏心情，然而眼角卻瞟到一個觸目驚心的畫面。

「啊！不不不！」

看到茶几上粉紅色包裝袋被人拿起，女孩急得顧不上還在敷面膜，整個人也從沙發上彈跳起來。

「就只剩最後一顆～」沈落把從男人手上奪過來的東西放進睡袍口袋，心有餘悸的在輕嘆。

男人看著空空的指尖不滿的瞇起了眸，目光嘲弄的看著她。

這個笨蛋，不過是一包糖而已。
用得著這麼寶貝嗎？

沈落討好的訕訕在笑，嘴上粉紅色的軟膠也冒起了幾道淺淺的紋理。

這可是傳說中的約會神器，聽說先吃一顆，接吻時還會有玫瑰甜甜的氣味。

不過，想不到原來也挺好吃的。
昨晚她明暝想著不如吃一顆試試，怎料差點忍不住吃光了一整包。

最後一顆嘛，當然要留在最重要的時候。

「哥哥你今天甚麼時候出門？」沈落看著男人穿起了西裝眼睛立刻亮了起來，急忙拿下唇膜，軟軟的聲音隱隱帶著點陷媚。

他穿成這樣，應該是一會要出門吧？

這麼巧～真的太好了！

不過，哥哥過一會便會回A國一段時間，那到時她不就可以和唐驍過二人世界了嗎～

心裏歡快得很，女孩不由眉眼彎彎的笑了出來。

沈朝夕不用想也知道到這個女孩肯定有古怪，那雙張掦的鳳眸沒好氣的瞇成了一條線。

「唐驍一會會來～」難掩歡快的聲音終於不打自招。

果然。

「不出去～」沈朝夕懶洋洋的輕嘆了聲。

「一整天也不出去。」然後看著女孩錯愕的表情，再一字一字的緩慢重覆一遍。

他怎麼可能放任一隻餓狼和這隻蠢蠢的兔子在一起？
上次的事，他還記得很清楚。

可惡！
怎會有人這樣不識時務！

沈落瞪著身旁懶洋洋攤在沙發上的男人，氣得咬牙切齒的恨不得撲過去咬他一口。

突然，門鈴響起。
沈落怔了怔，一回神便邊尖叫邊跑向浴室，連睡拖也忘了穿上。

「啊！哥哥你去開門！」頭髮亂糟糟，臉也還未洗，不能讓他看到自己這個古怪的樣子！

唐驍看著門後的人怔了片刻，很快臉上便又掦開了溫和的笑容。

「早。」聲音也是向來溫潤和暖。

雖然男人的聲音還是懶洋洋的，但卻少有的沒有倚在牆身，筆直的站著。

「這裏不歡迎你～」識趣點就自己走。

還大清早的，他也不想動手趕人這麼難看。

唐驍臉上一絲不亂，只是低頭看著手裏拿著的購物袋在低笑。

「把落落從守衛那麼森嚴的皇宮救出來。」他頓了頓。

「還真辛苦你了。」才看著沈朝夕緩慢的補上了句。

空氣瞬間陷入一片死寂，四目交接，短兵相接。

「你甚麼時候回沈家？」率先打破沉默的還是唐驍。

「我也很想看看，侯文華出手到底有多闊綽？」闊綽得能讓這個心高氣傲的男人背棄原則。

他挑眉繼續溫聲問道，只是說到那三個字時，還是忍不住頓了頓。

他有些失望，真的。
畢竟，這樣的他，和上輩子差太遠了，太稚嫩了。

無慾則剛。
而他的慾望就這樣明晃晃的掛在眼裏，不加掩飾。

就連他也察覺得到的事，那個老奸巨滑，陰險詭詐的男人又怎會發現不了，又怎會不借機利用。

父母慘死，他想報仇也是再正常不過的事。
只是，他真的沒想到最後他連親妹妹也會出賣

沈朝夕臉色有點彊硬，臉上也不復向來的漫不經心。

「那你能給她甚麼？」他反唇相譏，聲音也冷下來。

他公司的股票早幾天已經跌停板了，身上背著的官司判下來也夠他坐三四十年。
就算不是那位高高在上的王，也總不可能是這個看不到將來的男人。

他敢說，這世上沒有一個人會願意讓自己的妹妹和一個囚犯在一起。

落落還太小了，他有責任保護她，不能抽手旁觀看著她被所謂的愛情沖昏頭腦，到最後輸得一敗塗地，悔恨終生。

他現在做的事情並沒有不妥﹐不過就是為她選一條正確的路。

「那你有問過她想要甚麼嗎。」唐驍看著他，不慍不火，神情無波。

她跟著那個男人是不會快樂的。

那人太極端了，斤斤計較，眼裏容不下一顆沙子，到最後不把她抽筋剝骨是絕不會善罷甘休。

而自她愛上自己那刻，就已經是她的原罪。
上輩子是，這輩子將會更變本加厲。

他，會折磨她一輩子的。

沈落洗完臉出來看到在門口對峙的兩人，腳下還沒顧得上穿上睡拖便跑了過去。

「哥哥！不要欺負我的唐驍！」軟軟的聲線一下子拉高。

小小的身體像母雞護小雞般把比她還要高一個頭的男人護在身後，動作滑稽得很。

在熒幕上的蜜桃公主舉著手，已經不知是第17次還是第20次衝過終點線。

沙發上的女孩終於心滿意足的放下遙控器，鑷手鑷腳的窩進男人溫暖的懷裏，小腦袋挪了好一會終於找到了一個最舒服的位置。

「唐驍，你玩遊戲真的很差勁。」女孩湊著他身上好聞的味道，舒服得瞇起眼睛。

她當然知道唐驍是故意放水的。
就是再笨的人也不至於這麼多局也贏不了一次。
何況她的唐驍還那麼的聰明能幹。

「有好幾次我也讓著你想讓你贏回來的。」軟軟的聲音還在得了便宜又賣乖。

不過，她在皇宮那時真是從來也沒有在那個男人手上贏過一次。
哪怕就連一次也沒有。

想想也覺得很可惡。
這麼一個大男人就不懂得哄哄小孩子的嗎？

唐驍收緊那雙環在她腰間的手感受著懷裏傳來的溫暖，底下的胸腔也不禁生起陣陣暖意。

有時候他會覺得自己是在做夢，做著一個他一直連想也不敢想的美夢。
但是，他就連做夢也沒有想過自己能這樣的幸福。

他一直深愛的女孩，終於是他的，終於也愛著他。
他又怎麼會捨得讓她輸。

「我不捨得讓你輸。」他合上眼低頭吻上她的髮絲，聲音溫醇低厚，讓人有著莫名的安全感。

沈落伸手抱著男人的腰，把臉窩在他胸膛上傻傻的在笑著。

唐驍說起情話來比她高層次得多，一點也不像她說的那麼噁心得讓人想吐。

很幸福～
真的很幸福～
幸福得就是她在下一秒就死掉了也再沒遺憾～

不不不！
她這個笨蛋！
她還有很多很多的事情要和唐驍做。

他們要有一個很浪漫的婚禮。
至於詳細是怎樣的她還未想好，反正交給唐驍想就可以了。

然後他們要去一個很冷很冷的地方渡蜜月，反正渡蜜月也不用常常到外面。
想到這裏沈落不禁被腦子裏那些邪惡的想法弄得臉上也熱熱的。

再過兩三年柴米油鹽的小日子後，他們便要開始努力，努力生很多很多的小孩子。

簡直就是童話故事裏那些從此幸福快樂的生活下去的寫照。

怎麼有陣玫瑰的香氣？
沈落伸長鼻子在湊著湊著，睜開眼睛孤疑的看著男人好看的臉龐。

唐驍被她這個蠢蠢的樣子惹笑了，伸手揉著她黑溜溜的小腦袋。

「怎麼了？」薄唇輕勾，玫瑰的香氣隨即自唇間溢出。

沈落看著那雙很性感的薄唇，再貶著眼睛看向沙發旁垃圾桶裏的包裝袋。

「你吃了那包糖？」彎彎的眼睛貶了又貶，終於得出了結論。

唐驍心裏有著懊惱。
剛才他隨手拿起便吃了，沒想太仔細。
現在想想最後一顆，應該是要留給這個小女孩才對。

要不，他立刻讓人再買幾包回來。
他正要伸手去拿手機，目光卻被女孩紅通通的小臉一下抓住。

她怎麼了？

「那個...吃了是要...」沈落低著頭害羞得沒有看他，軟軟的聲音吞吞吐吐的。

「接吻的。」到最後那幾個字低得讓人幾乎聽不到。

啊？
唐驍不解的挑著眉。

他才剛要湊前身體去問，一雙軟若無⻣的小手便扶著他的臉，軟軟的唇瓣在他唇上笨拙的輕啄。

他微微咧開了唇，把那條蠢蠢的舌頭捲進來，糾纏不清的唇舌分享著那股比剛才還要來得更甜美醉人的玫瑰吐息。

他忽然覺得，自己好像喜歡上這款糖。
當然更喜歡的是，這個甜美的女孩。

— —

「讓我來收拾乾淨吧，順便把垃圾扔掉。」唐驍站起來，笑著捲起袖子動手把餐桌收拾乾淨。

女孩正要有樣學樣的捲起䄂子幫忙，卻被一道冷冷的目光擊中。

「都甚麼時候了～還不去洗澡～」沈朝夕指尖一推讓空盪盪的汽水罐滾落到唐驍面前，斂著眸懶洋洋的說著。

唐驍朝她溫柔的笑了笑，然後不以為然的拿起汽水罐放進垃圾袋繼續收拾。

看著唐驍這樣子，沈落心裏更為他委屈。
他也只是被人冤枉才會背上官司的，哥哥怎麼能這樣欺負人。

修長有力的指尖推開防煙門，動作很輕。
他把綁好的垃圾袋放好，看了眼門口才輕挪腳步向樓下的梯級走去。

下層的樓梯口站著的是久未露面的韓忠堯，只是他臉上比兩個月前多了幾分滄桑。

看來這段日子他也過得一點也不好。

他看到消瘦了不少的男人時，心裏低咒了聲扔下煙，腳下立馬迎了上去。

那班混帳！翻面不認人。
現在看他們出事了，不出手幫忙還來個落井下石。

他們東部的罂粟田被查封了。

那個地點，知道的人不多。
至於有膽量洩密的人，除了侯薄南他自己還會有誰。

賊喊捉賊！

那消息很快便會公佈，到時哥身上恐怕會再背上多條販毒的罪名。

販毒是要槍斃的。
相比之下洗黑錢那麼甚麼的也只是小事。

「哥，那班姓侯的真不是東...」真到了走投無路的那天，他真的會拉著那班姓侯的來墊背。

讓H國的人民看清，那個他們當成神一樣敬畏的王有多詭詐惡毒。

「長話短說。」唐驍打斷了他的話。

他的時間不多，要避開保鏢，要避開沈朝夕，還要避開落落。
發生了就是發生了，他沒有太多時間聽那些沒用的抱怨。

「我已經想好了，你先和沈落結婚，然後我再安排你偷渡去A國在那邊重新開始。」韓忠堯正色的道。

A國和H國並沒有引渡條款。
按理說哥只要一輩子也不回來，就可以在那邊過新的生活。
而且說到底也是公民的合法伴侶﹐就算到最後真要坐牢也只會是在A國坐。

「我不能走。」他走了就真的輸了。

而且，他的婚禮怎能草草了事。

他要在光明正大的迎娶他心愛的女孩，給她一個難忘的婚禮。
到他們白髮蒼蒼含飴弄孫時，可以回憶往昔把這些暖人的回憶一一溫故知新。

「都現在這時候了你怎麼還在婆婆媽媽！你是不是想一直留到被人槍斃！」韓忠堯不耐的衝著他咆哮出聲。

他也不知不覺哥到底是怎樣想的？
好像自從認識了那個沈落以後，他就變得越來越多婆媽了。

「我還未輸的。」唐驍微低著頭，眉目間夾著笑意。

他臨走的時候，那個男人對他說了句話。

他說，他已經輸了。
從自己離開那個牢房的那刻便注定了敗局。

「只要，我把他先扯下來。」他嘴角微掦，然而眼神卻冷下了幾分。

侯文華，太自信了。
自信得近乎驕傲自大，這世上不是所有事情也是他可以控制到的。

他即使再強大，再高高在上，也總有他鞭長莫及的地方。

「你想勾結亞瑟黨？」韓忠堯猛地抬頭，聲音有著不可置信。

哥想著反抗當然是好事，他也看不過眼那班姓侯的混帳這樣過橋抽板！

只是亞瑟黨這麼多年也做不出甚麼實際的成績。
上次放話要在軍演上施襲也是雷聲大雨點小，就只炸傷了幾個士兵。

「真正能夠威脅皇權的從來也不是亞瑟黨。」唐驍搖了搖頭，雙手背立在後，抬頭看著頭頂昏暗的白光燈。

「是再教育營。」他看了好一會，低沉醇厚的聲音才自唇間溢出。

那個男人是一個極端的人。
他想得到的，沒有人能攔得住他。

在新世紀稱王，絕不是一件容易的事情。
要維持絕對的權力，採用極端鎮壓的手法也是不得已。

他的皇權容不得人挑釁。
那最簡單粗暴的方法便是迫害那些敢發聲反他的人，再關起來嚴加看守。

把反對的聲音一一滅聲了，那不就是沒有反對的聲音了嗎。

但這一著是一道雙面刃，既能護他，更能傷他。

要是再教育營出了甚麼災難慘劇的話，定必討伐聲四起引來國際關注，為那些同樣蠢蠢欲動的人創造了一個絕徍的機會。。

「哥還是你這招妙！一於把那班道貌岸然的混蛋扯下來！」韓忠堯手撘著男人的肩，興奮得在歡呼。

他太吵了。
唐驍皺著眉，才要叫他安靜下來，然而卻發現已經沒有必要了。

他看著不知何時站了在樓梯上方的女孩，喉嚨彷佛被人捏住了般乾澀沙啞。

「落...落～」就連聲線也在顫抖著。

-- --

下章出文華

再推

我聽日會返嚟嘅la

唔好意思
呢排心情好差

點解呀樓主

工作上太多閪人閪事

51. 醜陋

那個男人，真的是唐驍嗎？

— —

眼前是一條長長的走廊，一看到底。
只是明明燈火通明，卻又讓人覺得莫名的陰森恐怖。

沈落看了眼腳下的毛毛睡拖，困惑的繼續向前走。

這是甚麼地方？
是白色大宅的其中一部分嗎？
怎麼她好像從來也沒有來過這裏？

走廊盡頭是一道木門，應該說這條長長的走廊就只有一道門。

門後是一間很小的睡房，一張雙人床，一張餐桌。

還有這道門...應該是洗手間來的...

沈落一推開門來不及收回指尖便被眼前的景象嚇了一跳。

滿是鏡子的房間擺放了各式各樣的說不出名來的器具。
還有﹐一些奇形怪狀的椅子。

她把目光從眼前一張像是牙醫診療椅的椅子上收回，才剛回過神便被折射在鏡裏的倒影抓住了目光。

那是...她！
沈落頓時覺得後背一寒。

不！
不只是後背，就連牙關也在打著寒顫。

房間的正中間放了張矮腳木枱，木質潤澤透亮。

女孩赤裸著身體躺在上面，眼簾緊閉，嫣紅的唇瓣一張一合像是在求饒，又輕如細絲的讓人聽不出聲音。

她的四肢被人以一種極其羞恥的姿勢分開綁在四隻枱腳，被張開的雙腿不安地不斷企圖合攏。

這樣的角度還能看到兩片紅腫得不能完全閉合的花瓣，絲絲白濁緩緩滑落至顫抖的腿根。

為甚麼會這樣！
到底發生了甚麼事？

沈落對上女孩無助脆弱的目光，看著她眼角處不停滑落的絕望，心就像被人揑碎了般疼痛。

她想走上前，想去幫她。
她甚至不知道自己

她不是第一次夢見過自己和唐驍做愛。
但這是第一次，第一次她感覺到這種讓人喘不過氣來的慾望。

寬厚的大掌撫上因恐懼而在劇烈起伏的小腹，骨節分明的指尖在上面揣摸輕彈，來來回回，樂此不疲，就像正在逗弄一隻毫無還擊之力的小動物。

「不！…不要....」虛弱的女孩立刻哭喊著搖頭。

「求求～」只是最後的一個字還來不及落下便被湮沒在唇舌間。

大掌罩在花瓣上面，修長的指尖勾起腳根處粘糊的白濁，順著潤滑整根緩緩的埋了進去。

接著是第二根.....第三根......

「嗯～啊！...啊啊～」女孩整個身體也在劇烈的顫抖，小巧的腳趾因過度的痙攣在捲曲哆嗦。

沈落別開臉不敢在看下去，溫熱卻止不住似的至眼眶滑落。

很可怕。
這樣的慾望，這樣的男人，真的很可怕。

壓抑痛苦的低吟，液體被攪弄的噗哧聲，瀕臨嘶啞的哭喊掙扎持續不斷。

「啊啊～！」直至一下聲嘶力竭的嬌吟。

埋在腿間的大掌才剛抽出，一小股液體便隨即自嫣紅一片的花苞間汨汨而出，在桌面上暈開的小水灘一直流淌到邊緣處懸垂滴落。

虛弱的女孩白晳的肌膚被染成粉紅，虛軟無力的身體就像把破掉的弓，衰敗垂落，只能發出小小的嚶嚀。

男人背影偉岸，後背肌肉繃緊有力，覆在女孩身上就有如天籠罩在大地一樣，把她吞沒。

他把手撐在女孩身旁，另一隻手惡劣的托著她的頭要她看著，然後才抬腰緩緩的頂進去。

女孩哭鬧了幾下，便已經失去了掙扎的力氣。

精壯結實的腰間像鐘擺般擺動，抽身，挺進。

抽送的節奏掌控得很好，每一下挺身也很重，埋進很深，每次在裏面也停留數秒才抽出來。

有條不紊，嚴謹而無情。
比起生理上的發洩，更像是這樣的動作是為了達到某種目的。

他為甚麼要這樣對自己？
他怎麼會是這樣的！
她的唐驍，怎麼會...這樣的可怕？

沈落看著合上眼放棄了掙扎的女孩，喉嚨霎時乾涸得漸變苦澀。

濃重的悲哀如藤蔓爬滿了她的心頭，心被勒得緊縮劇痛。
身體虛虛浮浮的就好像陷進了漩渦，無力自拔，她就只能絕望無力的眼睜睜看著這一切發生。

這樣的愛情，絕望得讓人窒息。

不！
停下來！

她很想快點醒過來！

-- --
Sor 太耐冇出
出返篇微甜俾你地開心吓
女主好快會醒㗎la

加油呀樓主
好睇

感謝你

女孩猛地驚醒從床上坐起，大口大口的喘著氣，前額的瀏海被滿頭大汗打濕了。

「做惡夢了～」男人伸手為她理著亂糟糟的瀏海，指尖微涼，懶洋洋的聲音也沾上了清冷涼意。

沈落呆呆的抬頭，看著不知甚麼時候坐在床邊的哥哥怔楞片刻，一下便埋進了他的懷裏。

「嗯？做了甚麼夢～」沈朝夕把懷裏還在顫抖的女孩抱緊了下，掌心親愜的揉上了她軟軟的髮頂，聲音還是向來的慵懶。

「唐驍他…」女孩聲音略帶沙啞，只是才說不了幾個字便已經說不下去。

身體還是輕浮浮的，這種感覺就像她小時候溺水那次，那種死命掙扎卻又怎樣也踫不到地的可怕。

唐驍...
她靠在沈朝夕偏瘦的胸膛上，合上眼卻止不住那蔓延至全身的寒意。

夢裏那個男人真的是唐驍嗎？
那樣可怕殘忍的人...真的會是唐驍嗎？

「唐驍他～」那雙張掦的鳳眸不由緊縮，欲言又止。

剛才的事他也聽到，她跑回來把唐驍關在門外不讓他進來。
他也不知道他們之間到底發生了甚麼。

「他怎麼了？」沈朝夕手揉上她小小的肩膀，把她扶起來讓她看著自己。

「我今天聽到...聽到....他好像想謀反。」女孩抬頭看向窗外灰冷的銀光，軟軟的聲音才從唇間溜出。

謀反是大逆不道的事情。
尤其是，在H國這個霸道獨裁，講究忠誠服從的國家。

侯文華也算是個勤政愛民，而且他對自己也挺好的，在理在情她也不想看到他有事。

但她更不想，不想看到唐驍有機會出事。

鳳眸微垂，沈朝夕伸手揉上女孩軟軟的髮絲，胸腔下積蓄的悶意卻怎樣也揮之不去。

「這個世界上沒有人是潔白無瑕，每個人也會有陰暗面，就只看那個人到底能隱藏得有多隱密。」他緩緩在說，微斂的眸劃過一道暗光。

正如他也是早幾年才發現那些在父母出事後對他們噓寒問暖，笑語盈盈的親戚原來就是害死他們父母的劊子手。

那些人面獸心的混蛋，他又怎能放過他們？

「唐驍不是你想像中的那麼簡單美好～」他看著女孩寫滿困惑的眼眸，落下的聲音不急不緩。

這個小女孩被自己保護得太好了。
這個世界並不是所有人也和她一樣的簡單美好。

唐驍不夠強，應該說遠遠不夠另一個人強。
而他視若珍寶的女孩，值得被人妥善收藏，細心護養。

沈落聽著不由皺著眉，下意識的把臉別開。

她不想聽，所有有關唐驍的壞話。
即使她知道，那可能都是真的。

但她就是不願意去相信。
她喜歡的男人，她一直等待的愛人又怎會是個那麼陰險惡毒，手段卑劣的人。

「你甚麼時候回A國？」沈落把床邊的長耳免公仔扯過來放進懷裏抱住，悶悶的轉開了話題。

沈朝夕被她這樣孩子氣的舉動惹得有點想笑，目光卻落在她腳腂那幼細的鐵圈上。

他不知道，但應該很快便會回去。

也許是他注視的目光太猖狂，沈落轉過來便看到沈朝夕盯著她腳踝在看。

「這個戴著可以保平安。」她有些尷尬的把褲子拉下來蓋住，胡亂的說了句。

那是侯文華給她的，那時她還害得他受傷了。

只不過，這些保平安的東西放在她身上，總是會有反效果的。

那條白水晶項鍊是，還有這個腳環。
不同的是這個腳環最後還真的救了她一命。

「挺好看～早點睡吧～」沈朝夕從床上站起來，聲音還是懶洋洋的。

臨走前還惡劣的伸手去弄亂女孩的頭髮，聽著她抓狂的聲音歡快的走出房間。

沈朝夕才剛關上門，衣袋便傳來一陣震動。
窗外夜色微涼，他不禁輕嘆了口氣。

-- --
明天再續la

sor
今日都係寫唔切

你點呀樓豬

轉工啦
Btw樓主讀咩
好似之前講過

轉就實轉
但起碼都要動埋新年後

新年快樂
祝大家心想事成
身體健康

新年快樂呀
祝大家事業有成
身體健康

樓主出文出密d

我都知好慢
聽日唔洗拜年嘅話會努力吓

黑球順著軌跡緩緩滾前，精準落洞，為這場獨腳戲拉下帷幕。

桌上只剩下一顆白球，侯薄南不禁勾著嘴角，轉過身有些好笑的搖頭看著桌旁還拿著球杆的男人。

和哥玩桌球，真不是一般的沒趣。
這麼多年他也沒有贏過，哪怕就連一次也沒有。

應該說，這麼多年來，哥一次也沒有輸過。
比起政界強人，一國之君，他更覺得他的大哥像神，全能的神，完美得讓人挑不出半點不足。

看到男人還在斂眸沉思，侯薄南胸口不自禁升起一陣莫名的煩悶。

一個乳臭未乾的小女孩，他也不知道哥到底喜歡她甚麼？

當初那麼勞師動眾地演那場苦肉計，就只是為了哄她入局。
沒想到循循善誘了那麼久，她還那麼不知好歹。

他都有些後悔當初怎麼沒有下足勁直接弄死她。

「哥，還來嗎？」侯薄南嘴角微勾走到男人身旁。

男人聞聲抬眸，看著球桿上的軟膠，修長的指尖繞在上面輕輕揣摩把玩。
但那雙深遽的眸仍舊平靜無波。

「我累了。」直至過了好一會，他才緩緩的開了口。

他最近真的有點累。
那些國事政治，紛繁但還不至於棘手。

那種疲憊，更多的是源自胸腔下。

「這位置～」他抬眸看著眼前的弟弟，目光幽冷，但仍舊不起波瀾。

「不如換你來坐坐。」話畢，便把手裏的球桿遞前。

淡淡的語調卻如平地一聲雷般震撼，就連一直站在角落待命的永昌也不禁瞪起了眸。

「哥...」侯薄南看著眼前的光澤透亮的木杆，指尖止不住的在微顫，後背冷汗直流。

他不否認。
剛才那一刻，他的確是有那麼一下心動。

那個高高在上，萬民敬仰的位置，又怎會有人不心動？

「哥！我沒有！沒有這個意思！」但他不敢，更絕不會肖想哥的東西。

他不知道哥怎會起了這個念頭？
又是因何起了這個念頭？

是他最近做了甚麼讓哥誤會了嗎？

難道是亞瑟黨在南部的事？

不！
那件事哥一直也讓人看得很緊。
就連永昌這個心腹也派了過去。

相比起侯薄南的慌亂，男人更顯得氣定神閒。

男人把球桿交給了已經迎了上前的永昌，接過冒著縷縷輕煙的白瓷茶杯輕呡了口。

茶香撲鼻，在齒間留香回甘，沉澱下來的卻是心底那份淡淡的苦澀。

他是該高興的。
他的弟弟對他很忠誠。

然而對他忠誠的人有很多。
唯獨偏偏沒有他想要的那個。

52. 斜陽

他們再見的時候，一切將會變得面目全非。

— —

他昨晚做了個夢。

夢見他們在一起過得很幸福。
他的女孩笑得眉眼彎彎的，就真的像個小孩一樣。

那樣的笑容，他已經很久沒有看到了。
他忍不住走了過去。

然後，夢醒了。

他看著空盪盪的的身旁，忽然覺得很冷。
那種冷就像是由心底一直蔓延開來直至指頭也在發冷。

於是，他忍不住破例在床上點了煙。

尼古丁溫熱胸腔，讓那顆不安亂撞的心稍稍安靜下來，就好像現在這樣。

骨節分明的指尖輕抖了下，讓煙頭的白灰徐徐垂落。

侯文華靠上身後柔軟的椅背，卻沒有像往常般閉眼假寐。
他怕一合上眼就會看到她，看到他們。

目光才不經意落在書桌上那脹鼓鼓的密封公文袋便立刻被別開。

每天的這個時刻也是種折磨。

看她的目光多溫柔。
看那雙眼睛又是怎樣閃亮的璀璨。
看他們在擁抱，在接吻。

而她看自己，就像看垃圾一樣。
他苦笑，呼出彌漫在胸腔的濁氣。

不。
也許，她看垃圾也會比看著自己更有溫度。

看著指間還剩下大半的香煙，他忽然連抽煙的意欲也失去了。

香煙被按熄在煙灰缸，男人轉過椅背看著窗外晦暗的斜陽。

這段日子，他漸漸體會到當年唐慕凡的心境。
站在角落裏靜靜的看著，看著她怎樣毫無保留的去愛另一個男人。
直至漸漸覺得就連陽光也是刺眼的。

有好幾次他忍不住想，不如直接把她抓回來吧。
強取豪奪就像上輩子那樣。

就讓她恨他一輩子吧。
怎樣也比這樣緩慢的折磨來得痛快。

但他不捨得，更不甘心。

然而最近他開始越來越覺得迷茫無力。

他甚至開始在想，到底會不會真有那麼的一天？
她愛上自己的那一天？

要是他做了那麼多以後，她還不愛自己那怎麼辦？

那樣的不確定性太高了，高得他也不敢去計算。
唯一確定的是，他真的等不下去了。

他急不及待的，想要她。

窗外斜陽隱沒，天邊只餘下寸寸霞光。

姐係要搶番

睇埋今晚未知

風有點大，吹得女孩額前的瀏海亂糟糟的，那雙彎彎的眼睛也瞇了起來。

女孩悶悶的啫著嘴，攪拌底下還冒著熱氣的熱朱古力。

他們怎麼會出來這裏吃晚飯？
這一點她也覺得有點奇怪，沈朝夕雖然生活很散漫，但對吃這方面卻是特別的挑剔。

應該說是，對人家煮的特別的挑剔。
就是出來吃飯也是要吃有名氣的餐廳，而不是像這樣在家附近隨便挑一間便走進來。

她抬頭看著天上的暗紅，看著那些高樓大廈身後簫條的影子。
而且，他更不會在這樣的時候吃晚飯。

這樣的他，真是有點古怪。

黑色企領大䄛映襯得底下的皮膚更白晳，男人拿起咖啡杯呡了口，那雙張掦的鳳眸微微斂著，煞是勾人。

他的皮膚很白，還細膩得很幾乎看不見毛孔。
唉，真的比她還像個女人。

真是個妖孽。

「你甚麼時候回去？」沈落悶悶的啫著嘴，喝了口一直攪著的朱古力。

媽啊！
真的很甜！
甜得她的牙齒也酸掉了！

沈朝夕一抬眸便看到女孩在面容扭曲的哀嚎。

這個小笨蛋～
只是，薄唇才剛想勾起卻已先一步的垂落。

「吃完這頓飯就走。」他斂眸看著咖啡杯緣的泡沫，目光晦暗，不復向來的散漫。

然而還在瞪著朱古力發呆的女孩卻絲毫也察覺不到。

「啊？」沈落猛地抬頭，唇瓣還掛著圈圈啡印。

沈朝夕怎麼最近總是神出鬼沒的？
怎麼要回A國也不早點對她說？
真討厭！

「你這個小笨蛋～我真的有點放不下心。」沈朝夕嘆了口氣，俯身為她印著嘴角。

女孩負氣的啫著嘴，把臉轉過另一面不讓他擦。

他總是把自己當作小孩子來看待。

他在做甚麼，甚麼時候會消失不見又不讓她知道。
就連他這次回A國做甚麼？
又為甚麼不帶她回去，她也不知道。

這樣被人當成小孩子，甚麼也不知道的感覺，真的很不好受。

她忽然想起唐驍，想起那天，那是第一次她看到唐驍的另一面。
那個截然不同的他。
那個滿腹陰謀盤算的他。
那個把自己蒙在鼓裏的他。

「我已經長大了，就連前陣子出水痘我也是自己照顧自己的。」她悶聲說著。

她沒說謊，雖然侯文華有照顧她，為她塗藥膏。
但吃飯、洗澡那些都是她自己做的。
這樣也算是自己照顧自己吧。

女孩還在發呆不知在想著甚麼，對面那雙素來張掦的鳳眸卻幽深得透不進一點光。

落落小時候已經出過水痘。
他真的越來越不清楚，那位高高在上的王到底想要些甚麼？

應該說，他想從落落身上得到些甚麼？

那樣老謀深算的人，又怎會把時間花在這些無聊的玩意上？
又怎會真的不計回報的去照顧，去愛一個人？

他還未見過侯文華，找上他的是個叫永昌的年輕男人。
應該是他的親信吧。

畢竟，怎樣奸險詭詐的人就教出怎樣的手下。

他是想報復沈家的那些人，但還不至於要靠別人才能做到。
更不會卑劣得出賣自己的親妹妹來交換。

要是他真想的話，那當初就不會一口便回絕了唐驍的幫忙。

我想沈先生你誤會了。
西裝革履的男人不慍不火，只是微微笑了下。

陛下從沒想過要幫你。
他只是想，要是A國的沈家需要幫忙，他倒不介意扶他們一把。

侯文華，城府太深。
落落和他在一起，並不是一件好事。
但和唐驍在一起，肯定是一件壞事。

沈朝夕抬眸看向迎面而來的男人，儘管早已有心理準備，但還是不由皺起了眉。
他不知道，侯文華到底想做些甚麼？
他手裏那盤棋到底走到哪一步？

他唯一確定的是，那樣深不可測的一個人，真的很可怕。

「是我叫他來的～」他看了眼還是一臉茫然的女孩，拿起咖啡杯悠悠的呡著。

「落落～」男人唇角微勾，溫柔的在笑著。

只是神色有些憔悴，他那雙眼睛騙不了人。
應該說騙不了她。

沈落看著眼前的男人，還是很不爭氣的心疼了。

她這輩子就只吻過，只喜歡過一個男人。
這樣的愛太純粹了，也太絕對了。

她不能想像要是有一天失去了他，自己會變成怎麼樣。

沈朝夕站起來吻了下女孩的髮絲，手寵溺的在上面揉著。

「哥哥再見～」這話是毫無疑問是對著沈朝夕說的，但那雙眼睛盯著的卻是他的身後。

應該說，他身後站著的男人。

「再見～」沈朝夕識趣的聳聳肩，目光饒有興味的看著唐驍。

這一聲再見，他還是得說的。
他知道，他們再見的時候，一切也將變得面目全非。

-- --
溫馨的下章 ：53. 幸褔的感覺
我要你記得，我曾經這樣吻過你。

53. 幸褔的感覺

我要你記得，我曾經這樣吻過你。
— —

她活了17年，是個不長也不短的時間。
她沒有做過一件壞事，沒有害過一個人，用最簡單天真的目光去看這個世界。

哪怕這個世界根本半點也不簡單。

她有自己的一套善惡價值觀，相信公義，相信天理。
同樣地，她希望她愛的人儘管不能像她這般簡單，但至少也要是一個誠實正直的人。

那天的話，她聽得很清楚。
唐驍應該是想做一些壞事，把侯文華扯下台。
然後他就不用坐牢。

她不知道這三件事情之間到底有甚麼因果關係。

頭兩件事情她也不想發生。
至於第三件，她相信總有別的辦法可以做到的。

「你可不可以答應我，不會傷害那些無辜的人？」她垂下頭，看著膝蓋上那兩根不停在繞圈圈的指尖。

唐驍靜靜的看著她，在心底輕嘆了聲。

她太善良，也太簡單天真了。
這樣的一個女孩，很棘手。

有些事情是在所難免的，更何況他這次要扳倒的不是一個普通人。
他不想承認的是，這輩子他和侯文華不再是可以相題並論的對手。

他要贏，方法就只有一個。

唐驍走了過去，在女孩面前半蹲下身。

「我不會讓你失望。」他溫聲笑著，指尖輕柔的撫上她的臉。

不是所有人也可以像她一樣潔白無瑕，但他會努力。
努力讓她快樂，給她幸福。
這也是他一直所盼望的。

聽到男人的承諾，沈落心底豁然開朗，但小腦袋還是垂得低低的。

「我們這樣算是和好了嗎？」她低著頭看著膝蓋上在繞著圈圈的指尖，聲音軟軟的問道。

和好嗎？
唐驍被這樣孩子般的問話逗笑了，手裹上那兩根挑皮的指尖，讓她們乖乖的停下來。

「我們有吵架過嗎？」唐驍看著她輕笑呢喃，聲音還好像有點委屈。

明明一直也是她欺負自己。
他又怎會捨得欺負她，和她吵架。

沈落覺得臉上霎時熱熱的，他說的好像也是。
好像一直也是自己在對他發脾氣，還把他關在門口不讓他出來，關機不聽他的電話。

就連他的解釋也不聽。
還讓他那麼的憔悴。

這樣的她，好像真的有那麼一點點的任性。

她看著男人包裹著自己的手，指尖修長，骨節分明，甚至說得上是有點瘦。
但他的手很溫暖。
應該說，這樣被他包裹著的感覺很溫暖，很幸福。

幸福得牙齒也酸掉。
比剛才的熱朱古力還厲害。
她在心裏傻傻的笑著。

「我想去吃雪糕～」軟軟的指頭反握著男人的手，沈落抬頭目光羞澀的看著他。
「我們買回家吃，好不好？」唐驍空出來的手揉著女孩後腦軟軟的髮絲，聲音溫柔還帶著點循循善誘的意味。

沈落紅著臉，小腦袋重重的點了下。

家，她真的很喜歡這個字。

「還有這麼多？」唐驍看著櫃裏為數不少的茄汁豆罐頭不禁低喃。

早知道剛才在便利店就應該買些別的。

她哥哥是個對飲食有追求的人。
罐頭食物這些在他眼裏沒水準的東西，他就是看也不屑看一眼。

他上幾次來的時候，就是留意到櫥櫃裏的數量變化最大的是茄汁豆罐頭。
他想，也許喜歡吃茄汁豆的是這個小女孩。

只是沒想到會和他上次來的時候一樣，所有的茄汁豆罐頭幾乎原封不動的全放在這裏。

是他猜錯了嗎？
目光落在一罐特別被放在角落的茄汁豆，他拿上手察看發現罐頂上粘了塊牛皮膠紙。

這是做甚麼？
開了口又再封上？

這樣會變壞的。
唐驍勾著嘴角，心裏有點苦惱又有點好笑。

「我不捨得吃。」一雙小手從後環上他的腰身，沈落把臉埋在男人有點瘦的後背。

她喜歡吃茄汁豆。

剛回來的那時候，她心情很不好。
沈朝夕看到她這樣，便打算煮茄汁豆來哄她高興。

但那時她以為他們再也不能在一起了，她再也看不到唐驍了。
那他留給自己的東西，她當然一樣也不想失去，每一件也要好好的保存起來。

唐驍低頭看著腰間那兩隻白嫩的小手，嘴角霎時止不住的上掦。
「你這個小傻瓜～」胸腔下盪漾著溫暖一片。

他有時候會覺得自己是在做著夢。

心愛的女孩抱著自己在撒嬌，全心全意的愛著他。
她眼裏的，心裏的滿滿也只是他。

這樣的感覺，是他從來不曾想像過的。
特別是，從那個地方回來以後。

唐驍合上眼。

他總覺得事情不會這樣簡單。
應該說，侯文華怎會這樣簡單的放他離開。

那些近乎兒戲般的訴訟，他根本就不放在眼內。
要是他真的想逃離H國的話，其實真的不難。

他們把剛從便利店買回來的東西一一放好。
應該說是男人把東西一一放好，沈落只是坐在雲石台面吃著手裏捧著的士多啤梨雪榚，默默的看著他把一切安頓放好。

她看著櫥櫃前男人不緊不慢的身影，那微微偏瘦的背影，不期然再想起最近做的那些惡夢。

悪夢嗎？
沈落目光不由緊縮了下，握著匙羹的指尖發白，這樣的形容真的有點陌生。

「唐驍～」她呼了口氣，涼涼的，大概是在吃著雪糕的關係。

唐驍至於她，從來就好像是個完美得不太真實的夢。

這樣溫柔優雅，完美得挑不出半點瑕疵的一個人寵溺她，愛著她。
整整兩輩子。

她沒有忘記他，他也從沒有忘記過，然後他們重遇上對方。
這樣的機率簡直低得她也想像不到。

沈落看著眼前這雙漆黑的眼眸，目光帶著前所未有的複雜。

「以前的我們到底是怎樣的？」其實她想問的是，那些夢到底是不是真的？

這樣的問題，她以前也問過他好幾次，得來的也是那輕描淡寫的幾句。
他們結婚了，有一個兒子，生活過得很幸福。

她也曾經以為他們相愛相守，無風無浪的走過了上輩子﹐就好像那些童話故事結局，從此幸福快樂的在一起。

但她忘記了童話之所以讓人嚮往是因為它是假的。

也許，他們之間可能曾經發生過很多不好的事情。
也許，唐驍並不是那麼溫潤優雅。
也許，她曾經做過很多錯事傷害過他。

也許，他們上輩子其實半點也不幸福美好。
也許，他們互相折磨了一輩子。

她並不是想拿上輩子發生了的事情來懲罰他。
她就只是，好奇而已。

寒意穿透薄薄的睡拖源源不絕的灌進四肢百骸，唐驍看著一臉認真的女孩﹐這一刻他只覺得渾身也在發寒，就連指尖也在彊硬發涼。

她終於開始懷疑了嗎？

要對她說實話嗎？
告訴她，她和侯文華才是一對的。

告訴她，一直...也愛錯了人嗎？

空氣沉默得太久，漸漸變得苦澀。

唐驍伸手撫上了她的臉，指尖傳來的觸感柔軟。
柔軟得令人愛不釋手。

「重要嗎？」他微微笑著反問。

這樣的她，活生生的。
他又怎麼捨得放手？

人有多妒忌，就可以變得多醜惡。

謊話說多了就會變成真的。

他已經委曲求全得夠久了。
是時候，該換他幸福一次。

重要嗎？

沈落怔怔的看著盒裏已經溶化了大半的雪糕，沿著盒子外滑落的小水滴沾濕了她的裙子。

膝上的雪糕盒被唐驍拿走了，他拿起印著免子圖案的小匙羹在刮著雪糕。
匙羹放在他手上實在太小了，小得有點滑稽。
而他的動作笨拙得很可愛。

沈落看得咯咯在笑，目光卻落在膠柄上的那隻小兔子。

她曾經養過一隻叫多多的兔子。
但其實最初的多多並不是一隻兔子。

有次哥哥要出遠門，她抓著他哭得很厲害，他大概是被自己惹煩了便哄她說回來後會送她一隻小動物。

她一直也很乖，還主動把家裏收拾得乾乾淨淨，甚至就連多多這個名字也想好了。

有天她放學回家一進門便看到地板上那灰白色毛茸茸的一團。
她還未走近，牠便嚇得鑽進了沙發底下。

她立刻眼睛也亮了，連鞋子也沒有換下便趴在地板上和牠玩了一整個下午。

多多很膽小，還又懶又蠢又貪吃，和她很像。
但牠只要有吃的，不管躲在哪裏也會立刻跑出來，很快他們便混熟了。

直至過了幾天她看到門外皺著眉的沈朝夕，還有他手裏那個喵喵聲的在晃來晃去的籠子。

她看著懷裏那隻蠢蠢的小免子，抱著牠緊緊不放。
那一刻，她無比清楚她的多多是一隻兔子。

她握著男人拿著匙羹的手湊近嘴邊，士多啤梨的香甜軟膩在舌尖上綻放開來。
她看了眼柄上吐著舌頭的小兔子，然後笑瞇瞇的抬頭看著唐驍。

而這一刻，她也是無比清楚她愛的是眼前的這個男人。

無論他是不是像表面上的，她所想的那般完美。
又無論他們的過去有多糟糕，多令人絕望。

「唐驍～」天花板灑下的燈光溫柔的打在他臉上，但也不及他看著自己的目光那般溫柔。

但在還未遇見唐驍以前，她不曾設想過幸福到底是怎樣的。

但自從愛上他以後，她才發覺幸福其實很簡單。
它可以是一罐茄汁豆、一匙士多啤梨味的雪糕、一口他呼吸過的空氣。

她吸了口他呼吸過的空氣，然後從此藏在胸口下。

「我要你記得，我曾經這樣吻過你。」這樣的深深愛過你。

也許很多很多年後，她已經是個掉光牙的老婆婆，很多東西也忘記了。

但她不會忘記，這個晚上她坐在廚房冰冷的雲石上，他們一起吃士多啤梨味的雪糕，然後接吻。

永遠，永遠也不會忘記。

— —

下章： 54. 揮霍

她以為，他們會一直幸福快樂的生活下去。

未改晒
明天出

54. 揮霍

她一直以為，他們會幸福快樂的生活下去。

— —

她一直以為，他們會幸福快樂的生活下去。

位處桐城西郊的第32號再教育營於淩晨起火至今仍未撲熄，火勢猛烈加上現場環境複雜撲救困難，目前已發現超過120具遺體，當中有3名消防員殉職，據了解該座設施目前關押人數超過3000人......

遙控器隨著無力的指尖滑落摔在地上，四分五裂。

沈落呆呆的看著那團幾乎籠罩著整個熒幕的黑煙，看著那一具具披著白布被抬出來的擔架。

白布下是被燒得扭曲變形的肢體，一隻黑黝黝的腔體突然脫落在地下，形狀扭曲翹起得就像烤雞全翼般。

一旁拍攝的媒體一窩蜂的湧上前。
然後便是各式各樣的近鏡。

沈落覺得胃在翻滾，喉嚨苦澀繃緊。
整個身體就像受涼般顫抖不停，後背已經全濕透了。

外面天色灰矇矇的很昏暗，就像天還未亮一樣。

空氣裏彌漫著像陣陣燒烤後的煙薰味，隱約還能聽見遠處傳來的警笛聲。

她終於受不住跑過去關上了窗戶，一彎下身便吐了一地。

地板上盡是粘粘糊糊的嘔吐物，酸臭的氣味刺激喉心再一次舒張，吐得她眼淚直流。

律政司緊咬著他不放，漫長磨人的司法程序，她不怕。

就連再壞的情況，她也設想過。
倘若最後唐驍真的被判要坐牢，那大不了她便重返校園。

說不定再來一次她能考上大學，然後再出來工作一兩年。

到時候他也差不多能出來了，他們還是可以好好過日子的。

只要有愛，她甚麼也不怕。

真的，她甚麼也不怕。

女孩體力透支的跌坐在地板上，顧不上褲管沾上髒物，目光空洞的盯著電視螢幕。

只是他明明答應過自己的...

推一推

點會

其實我寫咗
但未有時間改返通順d

連身鏡中的男人翩然俊雅，氣宇非凡，一身剪裁完美的西裝把殷長偏瘦的烘托得更出眾。

仿如從時尚雜誌走出來的男模，意氣風發得讓人移不開目光。

意氣風發嗎？
這樣的形容詞，好像很久也沒有用在哥身上了，久得他的覺得有點陌生。

他抬眸看向前方，心裏忽然有種感覺。

不知道自己是對這樣的感覺陌生，還是...
對他陌生。

男人不以為然的看了眼從布幕後走出來的韓忠堯，繼續面對鏡子調整著領口。

「事情辦得不錯。」語氣平淡，但隱隱帶著幾分讚賞。

今天一打開電視，不出所料舖天蓋地也是再教育營的新聞。

一具具多得塞滿臨時停屍間的屍體、生還者竭斯底里的尖叫、憤怒的家屬控訴皇室草管人命。

這樣的感覺就好像他和落落玩積木時成功抽出了最底下的那一塊。

雖然不至於即時全盤倒塌，但也不遠了。

確實不遠了。

物極必反。
壓抑了這麼久也差不多是時候按不住了。

再艱難的困局也總有它的突破口，正如固若泰山的皇權也有踫不得的逆麟。

自古以來那些獨裁者倒台，下場就只有一個。

他不否認自己是有點惡毒。
但他確實急不及待看著他，不得善終。

只是，200多條人命，忠堯下的手也未免有點過了。
落落會恨他的。
至少會恨得久一點。

「下一步準備得怎樣？」男人光潔白皙的指尖在理著袖口，笑意收斂，聲音低沉醇厚。

侯文華不是一個坐以待斃的人，說不定他就在現在飛來桐城的飛機上想到了反擊的對策。

他得趕快搶先一步的下手，不然一不小心隨時就會被反咬一口。

「那邊已經準備就緒，怕是他一下飛機油還未入滿便得趕著回去。」韓忠堯微愣，但很快便反應過來。

那班政客本來就心懷鬼胎，他們又怎會放過這麼難得的機會，有人的王位怕是坐不久了。

「哥，你這樣就不怕小仙女傷心嗎？」他看著從鏡裏轉過身來的男人打趣問。

他沒有說錯，那個小小的女孩還真是個仙女似的，不吃人間煙火。

上次不過是聽到他們說話便氣得又哭又鬧，還把哥都關在門外。
現在哥真的下手了，不知道又會鬧成甚麼樣子。

男人臉上的笑意瞬間彊住了，不過片刻卻掦開了更大的弧度。

「她會難過，會失望。」他聲音頓了頓，目光低垂。

「但她依然愛我。」他就是抓著這一點來傷害她，揮霍她的感情，就好像那個男人當年一樣。

他最珍愛的女孩，他就連用力踫一下也捨不得。
但和侯文華交手，不陰險惡毒就真的連半點勝算也沒有。

他不想，自己有朝一日也會變得像那個男人一樣，真的都把她抽筋剝骨了。

唐驍呼了口涼氣，胸腔下那股涼意卻怎樣也揮之不去。
咽間一緊，霎時劇烈的咳嗽起來。

韓忠堯看著不由眉頭蹙緊，他清楚知道那個沈落對哥有多重要，但不知怎樣他心裏總有些不好的預感。

那個沈落太年輕太單純了，這樣的人還死心眼得很。
一旦認定了的事就不會輕易軟化改變。

他看向男人的背影，唐驍剛止住咳嗽手正扶著牆身，氣息紊亂。

「哥，你不要怪我多口。」他不由輕嘆了口氣。

「這次你下的手...也未免太狠了吧。」就算那個沈落再愛哥也好，但那可是200多條人命。

這樣血淋淋的代價可不是一個小女孩能承受得起的。

唐驍猛地抬頭，就像掉進了冰窟般，寒意鑽入肺腑瞬間流遍四肢百骸。
震驚、錯愕、不可置信，最後定格在唇角旁那片淡淡的苦澀。

-- --
下章： 55. 初醒

他明白了，這是一個局。
所有的一切，也只是那男人手中的一盤棋。

文華城府之深

下下篇到佢出場

55. 初醒

他明白了，這是一個局。
所有的一切，也只是那男人手中的一盤棋。

— —

「姐...」

眼前的女孩披頭散髮，目光空洞，那裏有半點昔日的明媚光彩，臉上還掛著未乾的淚痕。

簫陽呆了好幾妙，才終於反應過來。

「沈落！到底發生了甚麼事？」他急得扶著女孩單薄的肩猛地搖著，試圖讓她清醒過來。

她怎麼會變成這樣的？
明明他上次看到她的時候，她還好好的在亂蹦亂跳。

「你哥哥呢？他在哪裏？」照理說哥哥他不會在這個時候扔下她一個在H國，還讓她變成樣子。

「到底發生了甚麼事！」簫陽看著始終一聲不吭的女孩，終於忍不住衝著她猛吼。

只是女孩卻好像是看不到他般，失魂落魄的轉過身便垂著頭走進屋裏。

簫陽苦惱的抓了把頭髮，指間粘粘膩膩的觸感讓他噁心得很，嫌棄的抽了口氣。

可惡！
一天也怪那個沈朝夕！

那時他可是隨他們一起上直昇飛機的，怎料他一醒來人都走光了，連那輛直升機也不見了。

還有隻該死的牛在舔他的臉！

真是噁心死了！
要是讓他找到那個討厭的沈朝夕，他一定不會放過他！

沒想到他一路拼命的趕回來，卻看到她變成了這樣子。

女孩雙手抱膝捲縮在角落，長長的黑髪胡亂的披散在肩膀上。
一副弱不禁風的樣子，讓人莫名的心疼，更是莫名的眼熟。

那段...最後的時光，晦暗的回憶。

胸口霎時升起的悶意壓得他連呼吸也生起疼痛，他走過去蹲下身正想要說甚麼來安慰她，目光卻不經意的落在她褲管下若隱若現的銀光。

「這個是！」簫陽驚呼，想也不想便伸手拉起她的褲管。

這...這怎麼會？
不可能的！

「不行！你一定要脫下來...一定要...」他扯著女孩腳踝上單薄的鐵環像瘋了般喃喃自語。

「脫不了的。」女孩幽幽的應了聲，目光空洞失焦。

簫陽死心不息的死扯著鐵環試圖把它退出來，只是來來回回的反覆嘗試也不成功，下面的肌膚都被硌得一片通紅。

沈落怔怔的看著腳踝，仿似置身事外的淡漠看著，一句話也沒有再說。

這個腳環看似單薄，卻聽說是由世上最堅硬的金屬制成。

裏面是甚麼結構她不清楚，就是好像說一旦偵測到她有性命危險，便會有方法能讓她死不了，就好像她在牢房裏那次。

這個東西雖然不是她願意戴上的，但這東西也救過她的命啊，她說不上對它十分十分的討厭，就好像侯文華...

現在各地也有示威說他殘暴不仁，草管人命，皇城那邊還有議員提出了彈劾議案。
甚至有人說他離倒台不遠了。

236條人命。
那一個個都是活生生的人啊！
像她一樣會走會跳的人啊！
就像她一樣會呼吸，會心跳，會喜怒哀樂。

他們有家人，有朋友，還有愛他們的人。

臉上有溫熱滑過，沈落把手放在胸前，卻怎樣也化不開胸口下的寒意，單薄的身體也在顫抖起來。

她覺得...好可怕，真的好可怕。

她怎樣也想不到溫聲細語背後，竟藏著那麼狠辣歹毒的心。

她更從未想過，他會把自己當成傻子一樣來糊弄。

唐驍！你這個大壞蛋！

簫陽被那細碎的啜泣聲止住了動作。

他看著那雙哭得在一縮一縮的肩膀，看著她這副脆弱得彷佛一踫便碎的姿態，看著那始終泛著冷光的鐵環，如夢初醒。

他明白了，這是一個局。
所有的一切，也只是侯文華手中的一盤棋。

否則單靠他們那薄弱得可笑的攻勢，又怎能把她從守衛森嚴的皇宮裏救出來。

簫陽扯著唇角，心卻一點點的下沉。

不！
不行！

他不能讓她再重蹈覆轍！
不能再讓她像上輩子那樣人不人鬼不鬼的活著！

「沈落你給我好好聽著！」他抓著女孩的肩膊，力度大得指節泛白。

「唐驍他…他才是真正愛你的，無論他曾經...」他緊瞇著眸盯著她，但話卻生硬的卡在喉間迫得他頓了下。

女孩眼裏泛著盈盈水光，霧氣氳氤，單純天真得讓他不敢直視。

「...做錯了事，有意...或無意傷害了你，但他也是這世上最愛你的那個人。」他別開了目光。

那樣的深情更不是任何人能比得上的，更遑論那個只懂一味掠奪霸佔的男人。

沈落抬著下巴，一雙眼睛像著了魔般死死的瞪著眼前的男孩，這樣的畫面詭異得讓人說不出話來。

愛她嗎？
他這樣真的叫愛她嗎！

愛一個人原來可以這樣的醜陋，這樣的殘忍，這樣的讓人心寒？

他明明答應過她的！
他說過他不會讓她失望的！

就連事情發生了以後，他一句解釋的話也沒有。
一句也沒有！

他甚至沒有來看過她一眼。
還是他覺得根本就沒有解釋的必要？

「你給我走！」沈落咬著牙伸手推著男孩走。

不斷滑落的溫熱沿著唇角滑進，整個口腔也是鹹鹹的。

她覺得，這樣的自己真的很可悲。
唐驍，根本就是個沒心沒肺的壞蛋！
而她還為了這個壞蛋在傷心難過。

這脾氣，好像比以前還要壞。
男孩看著砰一聲在眼前關上的門，不禁笑了笑，轉身抬步離開。

他按下升降機的按鈕，不由歡快的哼起歌來。

她這樣子總比病懨懨的好。
他唯一希望的便是她和哥哥能過得幸福快樂。

叮！
升降機裏的人有點多，簫陽花了點力氣才擠了進去。

人多空氣混濁得很，他索性鼓著腮子閉氣抬頭看著不斷向下閃爍的樓層燈。

不過說起來，沈朝夕到底去了哪裏？

剛才他看他們家裏亂糟糟的，桌上還有好幾個沒收拾好的杯麵。

這樣不對勁！
按哥哥那樣挑剔的性格，應該不會允許家裏那麼髒亂，更不會允許她吃那樣沒營養的東西。

這樣說的話，沈朝夕應該是走了一段時間。
該不會他被侯...

不對勁！
升降機門打開，一道強光直射而在他的眼臉上。

男孩瞇著眼警醒的後退，卻被一直在他身後站著的人瞬間反制住。

「你們！」他猛地側過頭，還來不及說話便失去了意識。

56. 心意

不。
我從來也不曾想過，要讓她記起。

— —
眼前的是個極其精緻奢華的房間，灰黑色的布質窗簾微微敞開，外面陽光和煦就恰似他頭上的這串水晶吊燈。

簫陽雙手被人反綁，膝下的雲石地板很涼。
而他一直想要找的人就坐在他前方的餐桌旁，鳳眸微斂，坐得還是像沒骨頭般那樣的漫不經心。
他看著眼前這個他曾經最敬仰的男人，看著從他身後走來的人，忽然很想笑。

他很小的時候，曾經玩過一個遊戲。

那時候他還未回簫家，甚至連學校也沒有上。

日子那麼悠長，他閒來無事時喜歡抓一隻螞蟻放在白紙上玩。
它往哪走便堵在它前面劃上一條線，它要是後退便繞回去堵截它的去路。

螞蟻是一種很有趣的生物，聰明，極富毅力。
這樣無聊的小遊戲他可以玩上一整天。

伏在地上看著那眼花繚亂的黑線，看著它躊躇不定到最後筋疲力竭的樣子，那種掌控一切，把所有事情也玩弄在手心的感覺，真的讓人興奮莫名。

人是有劣根性的。
每個人也有，或多或少。
但並不是每個人也有企圖，更有那個能力去將之實行。

對面那人緩緩落座，沈朝夕覺得胸口莫名的悶，拿起酒杯呡了口。

剛才是他第一次看到侯文華。

教育營的事，死了的那些人，甚至就連現在鬧得沸沸揚揚的彈劾議案，所有的一切也是他自導自演。

這樣心機陰沉的一個人，對人狠，對自己更狠。

剛才他有那麼一刻想過，或許他應該帶落落走的，去哪裏也好，就是不要再留在這個國家。
但就只是那麼的一個瞬間便被他看穿了。

他那把平淡得沒有起伏的聲音還真是討厭得很，讓人在他面前感到該死的無力。

香氣馥郁芬芳，只是舌尖有點苦澀，應該是丹寧作祟。

倒可惜了一枝好酒。
他意興闌珊地放下了酒杯，懶洋洋的靠上身後的椅背。
一雙張掦的鳳眸微掦，甚至還朝站在對面男人身後的永泰勾了勾嘴角。

永泰雙手負後，看得心裏有氣，卻敢怒不敢言。
這人不像簫陽這條喪家犬，說不定有朝一日還真的會成了陛下的大舅。

他看了眼被按跪在地下的男孩，心裏卻始終不明白陛下要把他抓來到底是在打著甚麼主意？

他可不覺得沈朝夕會為了這個乳臭未乾的小孩憾動半分。
更何況有這個必要嗎？

單是一個沈家，兩個不知死了多久的人，便能讓他臣服，就連親妹妹也不惜出賣。
要不是他，他們也不知道唐驍竟死心不息想要打再教育營的主意借機翻身。

「沈朝夕！你這混蛋！」他就是傻子現在也知道他們是一伙的！他怎麼可以和侯文華狠狽為奸？

他是忘了上輩子侯文華做了甚麼事？
忘了他是怎樣活活的迫瘋她！
害她生不如死！

那雙鳳眸只是淡漠的微掦，便拿起杯悠悠的呻著紅酒。

侯文華看在眼裏不禁低頭笑了笑，輕煙裊裊，胸腔下卻盡是酣畅淋漓的快意。

不錯。
這樣的畫面，挺有趣。

他看向眼前怒目圓睜，急著向他張牙舞爪的男孩，心裏霎時起了個主意。
也許，這頓飯還能再有趣一點。

好奸
Btw 幾時有甜

咩事要散心呀樓主
係咪份閪工?

最近有個院友成功偷走
係咪樓主你呀?

我真係前日交咗出院申請
就嚟可以去返正常世界

點中法?

俾佢搵到位入
見到佢個得戚樣就

對付人渣 唯有自己小心d

樓主好耐冇上水

我仲喺度㗎

這頓飯下來很安靜。

沒有交談。
偌大的飯廳就只有暖氣系統運行的嗡嗡聲，刀叉不時輕刮瓷碟的聲音。
還有，拳腳落在皮肉⻣頭的悶鈍聲。

剛好3成熟的牛扒，仍帶著血紅的肉質看來十分鮮嫩可口。
血腥味撲鼻而來，沈朝夕生硬的動著刀叉，發白的指間用力得漸漸彊硬生疼。

咔噹！
所有人也停了下來，幾個站在他身後的憲兵立刻一湧而上，把沈朝夕團團圍住，目光就像獵鷹般狠準，好像他就只要再多動一下便會立刻一湧而上把他撕碎。

男人放下了刀叉，拿起餐巾輕印嘴角的動作十分優雅。

「不合胃口嗎。」餐巾被隨意的扔在旁，平淡的聲音讓人不聞起伏。

沈朝夕呡著唇，心裏卻氣得都快瘋了。

他這些年甚麼三山五嶽的人沒有遇過？
但就是從來沒有像現在這樣的被人玩弄在手心上！

侯文華是故意的。
故意在他面前折磨簫陽。

隔山打牛。
他是想讓他認清，這就是不聽話的代價。

他就是知道自己在意這個死小孩！

在意嗎？
這個念頭不禁讓他一怔。

男孩被打得血流披面，眼臉高腫就像垃圾一樣倒在地上。

心忽然有種說不出的感覺。
胸口很沉，很沉，沉得就連呼吸也悶痛難耐。

沈朝夕抬著頭，掦起了那雙勾人的鳳眸在笑，笑得蠱惑人心。

「侯先生～不過是一個小孩而已，用得著你這麼費盡心思嗎？」似笑非笑的看向他，聲音仍舊懶洋洋的漫不經心。

對面的男人聞聲微微笑了下，眸光卻幽深一片。
良久，他靠上椅背像是有些意興闌珊，幾不可聞的輕嘆了聲。

「時候不早了，讓人護送沈先生到A國。」這樣隱忍的沈朝夕，不如他所想般有趣。

他沒興趣把時間浪費在他身上。

侯文華看向被人牢牢按在地板上的男孩，眸光微眸。

畢竟，久別重逢。
他和這個男孩還有很多話要說。

— —
夜幕低垂，華燈初上，桐城的夜色很美。
閃爍霓虹，璀璨奪目得讓人移不開目光。

他忽然想，那個小傻瓜現在會不會也和他一樣？
他們在無形中分享著一樣璀燦的夜色。

不。
她現在應該沒這樣的心思去欣賞。

站在落地窗前的男人負手而立，看了好一會才收回目光。

簫陽的四肢被人牢牢的縛在椅上，頭無力地微微俯著，拉開一抺衰敗的弧度。

男人拉來一把椅子在他面前坐下。
腰桿筆直，十指交握在膝上，儼如一副溫文儒雅的姿態，一副他熟悉的姿態。

簫陽吃力的抬起高腫的眼臉，額前的碎髮被冷汗打濕，一臉狼狽得很。

「侯文華，你真卑鄙！」但仍咬牙切齒的瞪著前方的男人。

他應該一早便猜到的。
以他那樣可怕得無孔不入的佔有慾，他又怎會讓人那麼輕易便帶走沈落。

他肯定還在盤算著些甚麼？

但他以為收買了沈朝夕就能打響如意算盤了嗎？
他處心積慮，籌謀了這麼多又怎樣？

「要是讓她想起來，她肯定也會恨著你！」他瞪著還是一臉波瀾不驚的男人，用盡氣力的在咆哮。

上輩子的事，他還歷歷在目。
一直，一直也不敢有半點忘卻。

所以，他才會把那顆水晶蹍轉交到她的手上。
他不能讓上輩子的悲劇再次重演。

是他！
是他把姐姐活活逼瘋的！

「不。」他冷冷的看著簫陽，落下的聲音更是冷若寒冰。

他不否認，他曾經的確心有不甘。

他憤恨，更嫉妒。
但最後相比之下，最後還是慶幸多佔一點。

不過，那顆水晶，他還真該感謝他的。

「我從來也不曾想過，要讓她記起。」更不打算真的讓她記起來。

而那段晦暗無光的回億，他很慶幸她忘記了。
雖然連帶一同消亡的，是那段他們曾經經歷過的美好回憶。

那個蠢蠢呆呆的小女孩，值得更多的耐心和時間。

她可以選擇乖乖的回來他懷裏。
又或是，多繞一點路，多承受一點本可避免的傷害。

「而且你不要忘了。」他看著眼前虛弱的男孩，看著那明顯驚訝微愣的神色，緩緩瞇起了眸。

兒女雙全。
還有，他終於失而復得的女孩。
曾經他以為自己會一直的幸福下去。

侯文華笑了下，微瞇的目光卻透不進一點光。

可惜，世上本無十全十美的事，再美的夢也總會有醒來的那一天。

失去一個人的過程可以很快，快得就像是一貶眼的事情。
就好像他那早夭的女兒。
但也可以很久，很漫長。

眼睜睜的看著自己深愛的女孩一點一點的衰敗枯萎，眼睜睜的看著那雙靈動的眼睛被磨滅掉最後一絲光采。

他知道，他終於徹底的失去了她。
那是種蝕骨的痛，深入肺腑，怎樣也揮之不去。

「那個真正把她推下深淵的人是誰。」沒有半點溫度的聲音，一字一句，緩慢的自男人的薄唇溢出。

簫陽臉色慘白，他迎上男人的目光，話霎時就像噎在喉嚨似的，任憑他怎樣努力也發不出半個音節。

「你再也沒有那個機會了。」侯文華從椅上站起來，淡淡的聲音在空氣間縈繞，為這場對話拉下了帷幕。

淩晨一時，早已過了陛下慣常的就寢時間。

永昌進來房間前剛好看到電視上直播新聞的走馬燈。
彈劾動議已經取得足夠的連署，預料5天內便會進行表決。

5 天，變數太多了。
政治場上瞬息萬變，沒有甚麼風險是百分百可控的。

他看著站在窗前的男人，眉心不由輕皺。

這一次，陛下無疑是在玩火。
陛下的心意，他不敢，更不容他去揣測。

陛下年輕時想要的是一個國家，一份無上的尊榮。

現在他想要的就只有沈落。
一個單純得有點呆的女孩。

越是單純的人，越是固執，威逼利誘也不見得會奏效。

這樣很棘手。
但更棘手的是，她深愛著別人。

「陛下，唐驍那邊有消息回來。」永昌微垂下眸沉聲稟報道。
-- --
下章：57. 勝利
他知道﹐從他再見沈落的那刻，他便已經輸了。

我仲喺度

我都係

57. 勝利

他知道﹐從他再見沈落的那刻，他便已經輸了。

— —

空氣中好像有著股淡淡的蛋香味。

躺在床上的女孩縮縮鼻子便拉著被子翻過身，在床上左挪右挪終於找到最舒適的位置。

慢著！
是煎蛋的香味！

沈落一下子便從床上跳了下來，急得就連睡拖也忘了穿上。

不是唐驍。
更不是哥哥。

她垂著頭。
底下素白的趾頭涼涼的，很冷。

唐驍沒有找過她。
就連一通電話也沒有。
一直也沒有。

「先去梳洗一下。」是一把淡淡的聲音。

廳裏整潔得就像以前一樣。

明明睡覺前還是一片狼籍的，餐桌上應該是堆滿即食麵的發泡膠盒，而不是煎得很完美還冒著熱氣的荷包蛋。

她不驚訝他是怎麼走進她的家裏。
反正整個國家也是他的，無論他在那裏出現也好像是理所當然。

「過來吃早餐。」男人的聲音還是很淡，但唇角卻少有的上掦。

沈落抬頭看了他一眼，腳下便像自動導航般似的走了過去，但一雙目光卻怔怔的看著瓷碟上精緻的餐點，那顆半熟飽滿的荷包蛋。

他總是把荷包蛋煎糊。
他大概煎到第5、6隻才會有一隻比較能放進口的。
那些失敗品通通被他偷偷倒進垃圾桶，還以為她蠢得真的不知道。

侯文華目光緊鎖著對面遲遲不動手的女孩，眉眼淡漠，眸光卻瞬間晦暗了幾分。

就這麼害怕他嗎？

「我要是想把你抓回來的話，也不用等到現在。」他神色清冷，說著便拿起餐具優雅的用餐。

沈落呆呆的抬頭，像如夢初醒般看著他的動作。
她其實不是在害怕。

她剛才真的...真的只是在發呆而已。

但她剛才的行為又真的好像是在害怕他。
百口莫辯，沈落不禁在心底苦惱的嘆聲。

「我答應過，會照顧你直至找回你哥哥。」男人拿起杯呡了口清水淡淡的看在她，臉上是常年的波瀾不驚。

沈落被這樣的目光看得有些心虛﹐急忙拿起刀叉把食物塞進嘴裏低下頭慢慢咀嚼。

她知道，他不會傷害自己。
其實與其說知道，倒不如說相信更來得準確。

不過，他這樣說即是當初哥哥帶她走那件事，他應該是一早便知情的。
想想也是，堂堂守衛深嚴的皇宮又怎會那麼容易便被人突襲。

沈落咬了口荷包蛋的脆邊，微鹹香脆。
不得不說，這個人好像無論做甚麼也是得心應手，完美得可怕。

她沒有回話，他也沒有再說些甚麼。
一頓早餐下來也很安靜，就好像以往一樣。

男人把洗好的碗碟一一仔細拭擦乾淨，然後放在旁邊的架上風乾，動作有如行雲流水般順暢。

明明是這樣簡單的動作出自他手下也好像格外的細緻嚴謹。
而且還是每一隻碟也向著右邊微傾。

角度嗎...還好像真的差不多。

不～好像最左邊的那隻沒那麼偏右。

沈落雙手托著下巴，不禁盯著架上的碗碟無聊地比較起排列的角度。
就連男人走到了她身旁也察覺不到。

侯文華看著還在盯著前方發呆的女孩，蠢蠢的神情還是和以前一樣惹人憐愛得很，心底不由泛著陣陣暖意。

真是個小傻瓜～

「要好好照顧自己，知道嗎～」他伸手揉著女孩軟軟的髮絲，向來淡漠的聲音此刻竟摻了點罕有的柔和。

沈落被突如其來的觸踫嚇了一跳，看著眼前的男人霎時呆了反應不來。

他甚麼時候走過來了？
怎麼她半點也察覺不到？

這樣長時間的相望凝視﹐沈落先一步敗一陣來，尷尬地別開了目光。
最主要的是，她有點害怕他那雙眼睛，強大得讓人好像在他面前無所遁形的目光。

「你...」沈落下意識的低著頭，盯著底下素白的指頭組織著話語。

他這樣站著不動是在等自己說話嗎？
她覺得今天好像特別的安靜，否則又怎會隱約聽到他胸口下那沉穩有力的心跳聲。

沈落看著被自己捏得泛紅的指尖，忽然很後悔自己剛才怎麼鬼使神差的開了口。

「你...也要小心。」過了好一會，她才低低的說了句。

也許是愧疚，又或許是感激，她也搞不清楚。
但她始終也不想看到他出事。

身體突然被一股強大的力道按進懷裏，但很快便被快便被人放開了，快得沈落還來不及掙扎。

侯文華看到把頭垂得低低的女孩不由笑了笑，目光帶著寵溺的溫柔。

那張羞得紅通通的小臉觸感柔軟細膩，讓人愛不釋手。
他看著漸漸泛涼的指尖，深邃的目光幽暗得透不進一點光。

他曾經給過唐驍獲勝的機會，就那麼一次。
但他放棄了。

-- --
下篇係你地期待嘅唐驍

推吓先
今個星期六開始會出返

寬敞明亮的法庭會面室，中間長桌兩旁擠滿了律師團隊做著最後的準備，應對稍後公佈申請保釋的結果。

針對陛下的彈劾議案早兩天前以大比數在議會中否決，傳媒的鎂光燈正急需下一個聚焦點，剛巧唐驍的案件就緊接其後在今天提堂。

地區法院外已經有大批記者等候，他們有必要做出最壞的打算。
萬一待會法庭真的拒絕保釋，他們不僅要趕緊著手申請上訴，還要預備好應對在外面等候的媒體。

至於那位主角此刻卻坐在落地窗旁的沙發看著窗外，似乎旁人比他還要來得更心急如焚。

要是不知道的話，看他這從容的樣子，還以爲他真是來欣賞桐城的天際線。

剛才她來了。
他能感覺得到的。
那是種說不出的感覺，就好像他能嗅得出這裏的空氣裏有著她的味道。

她始終還是在意自己的。
真是個小傻瓜～

男人唇角不由揚起溫柔的弧度。

他現在背著的不過就是幾條欺詐罪，區區幾年的牢獄之苦又怎能平息得了那男人心裏的妒意和憤恨。

他不會有事的。
至少也不會是現在。
更不會是以坐牢這樣簡單的方式。

唐驍輕扯了下嘴角，把臉埋在掌心抺了把臉。

昨天他見過他，那人還是一副高高在上，不浮不躁的模樣。
唯一不同的是，那眉眼間暗含的柔光。

那明顯得近乎拙劣的把戲。
他是故意的要讓他知道他見過落落。
甚至，他們還相處得很好。
甚至...不再討厭他。

不再討厭這個曾經...強暴過她的男人。

唐驍只覺得胸口霎時悶痛得厲害握拳輕咳。

他知道的。
他一直也知道的。

侯文華這人就是喜歡欣賞獵物無力反抗的絕望。

無力反抗...嗎？

「咳！咳咳！咳...」苦悶的喉心像是忽然奇癢難耐，男人咳得越來越微厲害，俯下身整個人半趴在膝上。

撕心裂肺的聲音，讓聞者心悸，長桌旁正在熱烈討論的律師也不禁止住了聲音。
直至頭頂上的光線被陰影取而代之，空氣夾雜著熟悉的香水味。

「謝謝。」唐驍抬眸看了眼來人，神色有些虛弱但還是笑了下伸手接過。

溫水入喉，然而他卻感覺不到半點暖意。

他知道﹐從他再見沈落的那刻，他便已經輸了。

-- --
下章：
58. 枯萎
你知道她對我做了甚麼嗎！

58. 枯萎

你知道她對我做了甚麼嗎！

— —

燈光昏暗的地庫停車場，安靜得讓人有點害怕。
要不是還有唐驍的那些保鏢在，恐怕她早已經被嚇得腿也軟掉了。

沈落拉著身上那件寬大的西裝外套，一雙眼睛幽幽的看著眼前緊閉的升降機門。

一直以來唐驍至於她就像是一切美好的存在，就像下雨天時撐在頭上的傘子，像寒冬中僅存的一抺暖陽。

哪怕他做了再多再可怕的壞事，哪怕他騙了自己，她還是不捨得放棄他。

沈落，你真是一點骨氣也沒有。
她垂著小腦袋，心底重重的嘆了口氣。

剛才法庭批准了他的保釋。
能夠保釋即是說他犯的罪不算太嚴重。
說不定待真正審訊時他還可以洗脫罪名﹐那些電視劇不也是這樣演的嗎？

那他便不用再擔驚受怕自己會被抓去坐牢，更不會再去傷害那些無辜的人。
那唐驍和她...還是可以好好的在一起。
一切還是會像以前一樣那麼美好。

世界這麼大，他們隔著千山萬水也能再次相遇。
他們是命中註定要在一起的！

她和唐驍，一定會幸福！

叮！
沈落看著眼前漸漸打開的升降機門，心飛快的在跳著，嘴角不由展露出彎彎的弧度。

門打開率先映入眼簾的是那抺她一直心心念念惦記著的身影。
他怎麼瘦了這麼多？
瘦得眼窩也有著微微的下陷，憔悴了不少。

明明剛才在外邊那......

「她怎麼會在這裏！」視線不經意觸及男人身後，沈落想也不想便大聲吼道。

男人的臉在燈光照耀下略顯蒼白。
然而沈落的目光始終定格在他身後的那個正撥著一頭波浪卷髮，舉手投足也是風情萬種的女人。

她怎麼會在這裏！
怎麼會？

這段時間她和唐驍一直也在一起嗎？
那她有對唐驍說過甚麼嗎？
是她對唐驍說過些甚麼，所以他這麼久也不來找自己嗎！

那她怎麼辦！

沈落的心霎時亂成一團，小手握著拳頭，指尖也被捏得發白。

不！
不可以的！

「唐驍！」她急得抓上了男人西裝外套的䄂子。

不可以讓她再待在她的唐驍身旁！

「我要你趕她走！」你知道她對我做了甚麼嗎！

沈落一手指著他身後的Vivian，在歇斯底里地大聲吆喝。

是這個女人害得她失去了貞潔！
害得她註定一輩子也要愧對唐驍！

她這一生從未如此的恨過一個人！

「唐驍你聽到嗎？」男人還是一臉冷淡，沈落急得眼眶也湧滿了水光。

他怎麼還在一動不動？
她都快要哭了，他怎麼可以還可以一臉無動於衷！

「我要你趕她走！」她瞪著連向來嬌軟的聲音嘶啞變調。

「落落～」男人輕嘆了聲，聲音很平淡。

「不要這麼任性。」然後便把那隻抓著他衣䄂的小手拉了下來。

沈落像是被驚呆了般，只能瞪著眼睛呆呆的看著他。

他在說甚麼！
唐驍怎會說這樣的話？

那個對她呵護備至，一直把她捧在手心裏疼愛的男人怎會這樣對她？

「我讓人送你回去吧～」男人聲音溫和，但底下的嘆聲似是有著無奈。

他掦手朝保鏢示意﹐幾個身材魁梧的保鏢隨即大步迎了上前。
只是還未踫上女孩的肩便被她先一步躲開了。

「唐驍！你這個討厭鬼！」女孩哽咽著聲，小小的身體拔腿就跑。

只是才跑了十來步，身後卻沒有預期中的騷動。
甚至連半點呼聲也沒有。

沈落只覺得後背瞬間捲起了一陣寒意，冰冷蝕骨，流遍四肢百骸。
就連手指頭也是涼涼的。

她彊硬的轉身，眼眶裏一直積蓄著的霧氣終於滑了下來。

唐驍還在原地站著，Vivian就站在他身旁，微瞇的目光盡是不加掩蓋的睥睨。
還有一個個神色嚴肅的保鏢。

這一刻，她覺得整個世界也在嗡嗡作響。
剛才從頭到尾也是她一個人的獨腳戲。

從頭到尾也就只有她一個人。

「你怎麼不來追我？」沈落跌坐在地上，哭得肩膊一縮一縮的，就像個受了委屈的小孩子，可憐得很。

「唐驍～」Vivian看著正要走上前的男人，伸手想要拉著他的手卻被男人無情的打掉。

他始終不忍心。
不忍心看著她難過。
不忍心...讓她難過。

唐驍才剛蹲下身便被女孩撲個滿懷埋在胸前蹭摸，襯衣上暈開了圈圈水㾗。

「落落～」他合上眼，手揉著她的小腦袋溫聲安撫。

這個女孩，真是他的劫難。

「落落，我是...」為你好。

沈朝夕臨走前曾經給他打過一通電話。

唐驍，我只拜託你一件事～
不要害死她。

那時他甚至還以爲自己勝券在握，以為終於能打破宿命，打敗那個男人，和她相守一生。
到頭來一切也就只是他在以為。

眼前的男人怔怔的在看她，這樣無光的眼神讓沈落莫名的心慌。

「唐驍～」沈落像是試探般小心翼翼的喚了聲。

他們之間離得很近，近得她只要再湊前一點便能碰上他的鼻尖。
她甚至還能聽到他呼氣的聲音。

只是，明明是同樣的臉孔，同樣的懷抱，此刻卻有種不一樣的感覺。

就好像...好像...眼前這個男人其實離她很遠一樣。

「我不...」她急得聲音也在發抖，「不不...對你生氣了...」
抓著男人的小手抓得牢牢的。

「你不能不要我！」這一句她幾乎是哭著說出來的。

只是回應她的還是讓她心碎的寂靜。

沈落紅著眼睛捧著他的臉，吻上涼得有點冷的薄唇，舌頭一伸進去便慌亂的在索取。

她能感覺到的。
她就是再遲鈍也能感覺到的。

這樣的念頭讓她悲哀得無聲滑下淚來。

她的唐驍不一樣了。
應該說，是對她不一樣了。

明明好幸福架
點解要咁樣呀

因為有人唔幸福

59. 我不捨得讓你輸

唐驍，我是為你好。

— —

穿透窗戶的陽光還是刺眼得讓人不禁瞇著眼睛。
不過，從這裏看出去能看到遠處海旁那座摩天輪。

那座她和唐驍一起坐過的摩天輪。

沈落把臉貼在上面，忽然覺得被陽光曬熱的玻璃窗很溫暖，很舒服。

從法院出來已經三天了。
唐驍沒有回他的家，而她也死皮賴臉的纏著他住進了這間酒店。

不知怎麼樣唐驍的案件在最近在桐城受到廣泛關注，幾乎每次她打開電視市內的新聞頻道也在說著這件事。

沈落揉著剛才被粘在玻璃上的臉頰，目光幽幽的看著那扇自上午也一直緊閉著的房門。

這樣的發展應該是對唐驍的案件不太好。
他回來以後一直也忙著和那些律師團隊見面商討，一整天下來他們也沒有多少能獨處的時間。

她知道唐驍已經很忙了，每次從那間會議室出來的時候臉色也很差，她不應該再去纏著他要他陪自己。

門被推開了，高跟鞋㪣著地面的聲音噠噠作響。

「會議還有15分鍾左右完結，可以準備午膳了。」這把聲音，沈落就是不用看也知道是誰走了出來。

她從窗台上跳下來，踩上毛毛睡拖走回她的房間，動作甚至有點慌亂急促。

她一直也不敢和Vivian單獨相處。
明明不是她做錯事，明明Vivian才是那個做壞事的人，但她就是不敢。

每次撞上她的視線，看著那雙充滿自信，光芒四射的眼睛，她的心就像被石頭壓著一樣喘不過氣來。

與其說是因爲她害怕Vivian會把那件事告訴唐驍，反而更像是她心知肚明自己根本比不上她。

「沈小姐是客人，去問問她午餐想吃甚麼。」
平常的話氣，沒有給人半點趾氣高揚的感覺，這樣聽著就好像Vivian 才是這裏的女主人。

沈落幾乎是低著頭三步併兩步的跑著回房。
砰一聲關上房門的那刻，她才終於喘過氣來沿著房門滑落坐在地板上。

這樣的感覺很難受。
讓人...很想哭。

她抱著膝蓋把小小的身體圈在胸前，垂落的髮絲像簾子一樣披散在上面。

這幾天她鬧過，更哭過要唐驍趕走Vivian。
這樣的行為，就連她也覺得很任性不講道理，很讓人煩厭。

但唐驍始終還是疼愛自己的。

昨天他開了一整天會議，累得連眼睛也快撐不開了，但她還是抓著他煩他纏他。
他沒有生氣，只是說了句，他需要Vivian。

是的。
他需要的是精明能幹，能助他一臂之力的Vivian。
而不是只懂哭哭啼啼，只會煩著他的小孩子。

她真的很沒用！
女孩小小的身體瑟縮在床角，就只有細碎的啜泣聲隱隱約約從枕頭下傳出來。

他放在心尖上疼愛的人，怎麼可以這樣委屈的偷偷掉眼淚？
怎麼可以被人這樣的傷害？

而上輩子那個男人又怎可以那麼狠心，去折磨她，傷害她。

唐驍低頭苦笑，腳下放輕腳步走過去。

「落落，不哭了～」他把女孩小小的身體從後抱住，輕吻著她的髮絲安撫。

真的深愛著一個人，又怎會忍心看著她傷心流淚。

「唐驍～」軟軟的聲音從胸腔下傳出。

「是不是我太任性，太孩子氣， 所以...你不再...喜歡我了? 」她看著他，躊躇了很久才小心翼翼的把話問出來。

她的眼睛水汪汪的，臉上還有未乾透的淚痕。
這樣小心翼翼的卑微，讓唐驍胸口壓著一股悶意。

「我可以改的...」看到他還是沒有半點反應，沈落緊張得揪著他的衣䄂低喃。

「真的！你不喜歡我孩子氣，又常常亂發脾氣的話，我通通也可以改的...」說到最後一顆顆淚珠還是忍不住滑下來。

她會乖乖聽話的。
只要唐驍可以變回以前那樣，疼她愛她，她真的甚麼也可以改。
甚麼也可以為他去做，甚麼也可以。

看著眼前聲淚俱下的女孩，唐驍心裏疼痛得很。
這幾天她愛哭了。

明明她以前不是這樣的。

「落落～你不用這樣做。」他伸手拭去她眼角的水光。

她已經很好了。
沒有甚麼是需要去改的。

他喜歡的就是她。
乖巧的，挑皮的，他通通也喜歡。
但他終究還是傷害了她。

他的聲音很溫柔，指尖的動作也很溫柔，就像他這個人一樣。

沈落伸手包裹著那隻覆在她臉上的手，指尖傳來的涼意讓她心裏的悲哀更濃郁。

為甚麼不用？
為甚麼他對她忽然之間這麼冷淡？
為甚麼他讓Vivian為他打理一切？

為甚麼好像突然之間，唐驍好像變了另一個人一樣？

是因為他身上的官司嗎？
他怕他要坐牢會連累自己，所以就冷落她想把她趕走？

肯定是！
那些愛情小說也是這樣寫的。

沈落看著眼前的男人心裏頓時悸動得厲害。

靈光一閃，她腦海忽然浮現起韓忠堯對他說的那番話。

「唐驍～我很快就18歲了，我們可以去A國結婚。H國的法律在A國沒有效力，那我們便可以過些幸福的小日子。」軟軟的聲音歡快得很，充滿了對未來美好的憧憬。

「唐驍～我很快就18歲了，我們可以去A國結婚。H國的法律在A國沒有效力，那我們便可以過些幸福的小日子。」軟軟的聲音歡快得很，充滿了對未來美好的憧憬。

時間過了很久，回應她的就只有近乎殘忍的死寂。

唐驍他怎麼不說話？
他是不想娶她嗎？

他明明說過會娶她！
一到她滿18歲他們便結婚！

他明明答應過她的！

「你是不是喜歡了Vivian? 」心裏百轉千回，她還是終於問出了最想問的那個問題。

所以他不顧她反對生氣也要把Vivian留在身邊。
所以他才說他需要她。

也對的。
她這種發育不良的小朋友和風情萬種的Vivian相比之下，再蠢的人也知道該怎樣選。

沈落看著還是無動於衷的男人，終於引爆她心裏早已滿瀉的不安。

一直以來唐驍讓她嘗遍了最極致的疼寵，以致她從來也不曾想過有一天唐驍會不要她。
甚至是...喜歡了別人。

但明明他們才是命中注定的一對的！
怎麼就不能像故事裏幸福結局般，兩個人從此幸福快樂的生活下去？

她對上唐驍的眼睛，四目相投，她都彷佛能感受到他眼底的掙扎。
她感覺得到，他在掙扎，在難過。

他應該還是喜歡她的，至少還有那麼一點點。
她不太想承認，這個念頭把她剛才的悲痛一掃而空，甚至已經在心裏為他找著理由開脫。

他和Vivian前段時間忙著處理官司的事朝夕相對，她那時又和他生氣不在他身邊。
而且，她又一直...一直也沒有和他....那個...

他會犯錯，好像也是...可以猜到的...

「唐驍，我想和你做愛。」 為了這個男人，她可以做任何事情。

哪怕...哪怕是用身體去留住他。

話才剛落下，她便像是急著想去證明似的已經伸手去解衣領的扣子，但那細白的指尖明明還在止不住的顫抖。

唐驍過了好幾秒才反應過來，立刻伸手握上她的指尖。

「你這個傻瓜～」他笑著說，話裏透著她熟悉的寵溺。

「唐太太，就這麼急著投懷送抱嗎？」只是沈落還未來得及消化，便被男人的下一句殺個措手不及。

唐太太？
他…

「你這個壞蛋！」唐驍他是故意吊她胃口的，還眼看著她做那樣不知羞恥的事情！
他是甚麼時候變得這樣壞的？

真是太可惡了！

不過，他說她是唐太太～
光是想想這個稱呼，她便已經覺得幸福得牙根也快軟掉了。

她都想像不了要是到她真的穿上白紗成為他妻子的那一天會是怎樣的。
她可能真的會興奮得昏過去了。

「唐先生～我真的很喜歡你。」你讓我喜歡了你，就要一直的負責到底。
所以，你不能不要我。
她看著他聲音低低的在說，羞得臉頰也泛起紅暈。

眼前這雙眼睛，烏黑的瞳孔浮現出清晰的倒影。
他的倒影。

唐驍把小臉通紅的女孩擁進懷裏，小小的身體剛好填滿了胸膛，一股溫暖的熱流自胸腔瞬間流遍四肢百骸驅走了寒意。

這種感覺真的...真的很美好。
美好得連再華麗的辭藻在這面前顯得蒼白無力。

要是真的讓他去形容的話，就好像時間在這一刻停止了一樣。
所有的一切也不重要。
真的，半點也不重要。

他吻上女孩光潔的額，長指滑到她的後頸。
那裏溫熱一片，就好像他心裏此刻一樣。

直至天邊最後一道紅霞退場，男人才小心翼翼把趴在肩上的小腦袋輕放回枕頭上。
小小的身體隨即在床上左挪右挪，擾攘了一番才找到舒適的姿勢繼續睡得一臉香甜。

男人看到不禁低笑，看了很久很久才低頭吻上她額前的瀏海離開。

看到終於從房門後走出來的男人，坐在沙發的Vivian明顯地鬆了口氣。

「唐驍，你... 」她站了起來急步走上前，話語更是少有的急促慌亂。

「你真的打算和她結婚嗎？」要是真的話，那他就是真的瘋了！

他知道他對上的男人是誰嗎！
所有人也得順著他的劇本走。

唐驍他根本就沒有半點勝算可言。

他就那麼喜歡那個還未發育的小女孩嗎？
喜歡得情願自尋死路？

Vivian看著快要消失在門後的男人，心頭陣陣抽痛，眼睛早已脹得一片通紅。

「唐驍，我是為你好。」連聲音也破碎的抽搐起來。

但她不忍心，不忍心眼睜睜看著深愛的男人走上絕路。

男人身影一怔，但很快轉眼間便已消失在門後。

「哥，你是...真的決定了嗎？」驚愕過後，話筒那頭的人不禁再三確認。

男人把話筒掛上再提起，長指瞬間按下一串長長的號碼。
他已經沒有時間可以用來浪費。

「你好，香燈日報嗎？我有......」

從公共電話亭走出來的時候，天已經全黑。
居高臨下，華燈初上的桐城處處泛濫著流光溢彩。

荒山野嶺轟隆隆的汽車引擎聲格外響亮，他不用去看也早知道這些人是誰。

「唐先生，你下次要出門可以先和我們交代一聲。」為首的黑衣男人看了眼唐驍身後的公眾電話亭，臉色明顯一沉。

看著他眼前這些保鏢，唐驍不禁笑了，笑得不禁咳嗽起來。

他們還真是盡責～
但並不是所有人也要順著那位的劇本來走。

他抬頭看向夜空。
月色很冷，讓人有種莫名的孤獨。

落落～
我說過的，我不捨得讓你輸。

-- --
下章：60. 崩塌

你不知道這王國的彊界，但你永遠也是這王國的皇后。
永遠。

再推加油呀樓主

仲喺度㗎我
寫緊

60. 崩塌

你不知道這王國的疆界，但你永遠也是這王國的皇后。
永遠。

— —

香氣撲鼻。
嗯...應該也是可以這樣形容的。
雖然好像是有點煎煳了。

沈落雙手托著下巴，看著香氣撲鼻的太陽蛋眉眼彎彎的笑了起來。

窗外陽光和煦，說不上耀眼卻讓人舒適愜意。

簡單、乾淨、溫暖，就好像那件掛在他身上的白襯衣一樣。

「抱抱～」她看著走來的男人笑笑張開了手。

她覺得唐驍渾身上下也挑不出半個缺點來，
硬是要她說的話，那就是他好像太瘦了點，比以前還瘦了。

沈落舒服得就像隻小貓一樣瞇著眼睛，靠在男人胸膛上一遍遍蹭磨。

沒有Vivian～
也沒有其他人在，就只有他們兩個。

明明是這樣一個簡單平淡的早上，但卻讓她覺得幸福得想哭了。
沈落覺得自己真的好像變得越來越容易滿足。

不過沒關係。
很快很快她和唐驍就能每一天也過著這樣簡單幸福的生活。
然後再過幾年，他們就生幾個小孩子。

男的要像爸爸一樣溫柔儒雅，至於女孩子嘛...雖然像她這樣會蠢蠢的，但也應該會很可愛吧。

抱著唐驍溫存了好一會兒，她才抬起頭啫著嘴一臉戀戀不捨。

「你最近是換了香水嗎？」像是察覺到甚麼似的她看了看唐驍，又湊在他頸項像小狗般在伸著鼻子。

從前他身上那股好聞的氣味好像不見了，好像從她回來了以後便再也沒有聞過了。

唐驍看著在眼前晃著的小腦袋，心還是不由自主的緊抽了下。

都這個時候了，他還在計較這些做甚麼？

這個小女孩在很久很久以前，便已經住進了他的心裏，
真的把心拿出來愛一個人，就不能計較那麼多。

「不喜歡嗎？」他輕聲問，扶在她腰側的指尖卻還是止不住在發虛。

女孩看著他靜默了幾秒，白晳的小臉一點點的紅了起來，然後她伸手抱住了他。

她低著頭，聲音也是壓得低低的，但唐驍卻聽得一清二楚。

「只要是你的...我通通都喜歡。」

— —

吃完早餐後，唐驍帶了她來遊樂場，就是他們第一次約會時的那個遊樂場。

沈落看著前方的氣槍遊戲攤位，偷偷看了了眼身旁戴著黑色墨鏡的男人，心好像霎時被柔軟的回憶融化成一灘水，半點也不剩。

「落落～這次想要哪一隻？」唐驍朝她微微傾身，柔聲細語，藏不住墨鏡下的滿目溫情。

沈落一抬頭便看到鏡面上自己的倒影，她有些害羞的錯開了目光，目光落在攤位上掛著的一排排兔子公仔身上。

其實，她不想要再多一隻公仔。
是的，是不想要。

她很喜歡現在那隻長耳兔公仔，並不需要再多一隻去分攤她的專注和時間。

她搖了搖頭，那隻軟軟的小手卻悄悄的抓住了他的手，然後朝他笑得傻傻的。

「我已經有了最好的。」所以她已經心滿意足了。

這個小女孩總有辦法，讓他那晦黑無光的世界注滿色彩。
她總是這樣的，閃爍耀眼。

「你這個傻瓜。」戴著墨鏡的男人看著那隻捉住了自己的小手，把她拉過來放在唇邊然後親了下。

傻瓜，話不能說太滿。
這世上並沒有甚麼是最好的，最壞的，說不定在下一秒便會有更好的，更壞的...人出現。

明明是兇巴巴的鯊魚，但這樣看著看著好像變得不那麼可怕，還有點傻傻的可愛。

她也覺得這樣的想法好像有點古怪。

「唐驍！你看看那條像不像在對我們笑。」上一秒還在趴在玻璃上的女孩猛地轉身，指著玻璃上的一點雀躍得又跳又叫。

環形玻璃拱頂下倒映出一整片湛藍的浮光，在她烏黑的髮絲上暈開了小小的光環，如夢似幻。

四周忽然好像變得很安靜，是震耳欲聾的靜在。
靜得耳邊在嗡嗡作響，靜得聽到胸腔下劇烈的跳動。

唐驍走上去從後抱住女孩，下巴抵上她軟軟的髮絲。
兩具身體毫無縫隙的貼合在一起，分享著彼此的體溫。

「小傻瓜～」抱了好一會，他才呢喃出聲。

怎麼看也是白森森的獠牙，她是怎樣想到這些鯊魚是在笑。

真是個小傻瓜～
卻又傻得這樣的可愛。

他們從水族館出來的時候，天已經全黑了，遊人也比白天的時候少了很多。

「還有甚麼想去玩？」男人看著她說，牽著她的手跟著微微緊縮了下。

就算被墨鏡阻隔著沈落也能想像到那雙看著她的眼睛此刻會是多麼的寵溺溫柔。

這樣的認知讓她的心霎時溫熱起來，連吸進來的空氣也是甜甜的。

其實，他們一整天下來也沒有玩過甚麼機動遊戲。
唐驍現在身上還背著官司，雖然他一直說沒關係，但她知道他始終也不方便在外露面。

她看著兩人緊扣的十指在搖頭，嘴角卻不自覺地彎彎掦起。

她長大了，不能再像以前那麼任性，隨心所欲的，讓那些愛她的人受到傷害。

馬戲團表演、南極館、水族館，她今天挑的全部也是些低調進行的活動。
他知道這個小女孩是在為自己著想，她怕那些記者會借題發揮大造文章。

唐驍看著垂著頭在傻笑的女孩，心底的柔情瞬間翻滾而上，整個人也是飄飄然的。

她這樣乖巧聽話，一臉傻...

「咳！咳咳..咳…」喉心突然掠過一股癢意，惹得男人劇烈的咳嗽起來。

「唐驍！你沒事嗎？」沈落扶著男人的肩膀緊張得額頭也滿佈細汗。

那些繁瑣的官司幾乎都把唐驍的身體壓垮了，看著他一點一點的消瘦下去，她真的快心疼死了。

一天也怪那些討人厭的官司！
他們一定要儘快離開這裏，能早一天便早一天的！

再在H國留下來的話，唐驍恐怕還未來得及完成審訊便被折磨得不似人形。

沈落急得小臉紅紅的，男人沒有回應只是伸手在上面輕輕的揉著。

「落落心疼了嗎～」他的聲音溫醇柔和，彷彿讓人徜徉沉醉在一片溫暖的汪洋，但此刻卻透著淡淡的邪氣。

「才沒有！」沈落臉上一熱，被他的話逗得又羞又氣，索性叉著手轉過身不理睬他。

她不心疼他，那要心疼誰啊～

他這樣得了便宜又賣乖！
他真的壞死了！

聽著身後傳來男人的笑聲，沈落更氣悶了。
討厭鬼！

身體突然被人從後抱了起來，沈落還未來得及放聲尖叫，那顆不爭氣的心便先一步的棄械投降了。

「來吧～我們去坐摩天輪！」此刻的唐驍笑得就像個大男孩一樣，閃亮耀眼得讓人連眼睛也不捨得眨一下。

樓主我仲喺度

我都喺度㗎過埋星期五會冇咁忙

好啦

驚你棄咗故

唔會喇話咗點都寫埋佢
不過新工又好chur

樓主返咩咁chur?

marketing

他最近憔悴了不少。
沈落撫上男人眼角乾燥的細紋，指尖使力孩子氣的似是想把那些細紋都一一撫平。

他們明天就可以離開H國，離開那些把他壓垮的官司。
然後快快樂樂的過些溫馨的小日子，就只有他們兩個。

嗯...其實也可以算上沈朝夕的。
只要他答應不再欺負她的唐驍的話。

和世上最疼愛她的兩個男人住在一起，真是想想也覺得快要幸福得牙齒也酸掉。

車廂微微搖晃，唐驍把還在笑得一臉傻氣的女孩緊緊的，緊緊的抱住。
兩顆心也跟著緊緊的貼合在一起，連根針也插不進去。

「還沒到頂啊～」軟軟的聲音自懷裏傳來。

男人沒有作聲，只是把薄唇輕輕印上她的髮絲。
正如他給的這個女孩的，永遠也是這樣細緻、謹慎、小心翼翼，彷彿卑微至塵土。

摩天輪抵達最高點發出沉沉的咔㗳聲，像重物墜地的悶鈍，卻又更像門閂歸位的聲音。

他抱著懷裏的女孩，合上了眼，胸腔下劇烈剛升起的躍動在漸漸緩和，剩下一片沉靜。

這一次，他不怨，也不恨。

你不知道這王國的疆界，但你永遠也是這王國的皇后。
永遠。

「你下輩子~」他的聲音很輕，隱隱帶著易碎。

「下下輩子也會是我的唐太太～」熟悉的氣息縈繞，男人的聲線餘音嫋嫋始終也不能散去。

沈落一直呆呆的看著眼前英挺的鼻樑，直至舌尖被輕咬了下才慌亂的閉上眼睛。

閉上了眼睛，心卻看得更清楚。
他的每一下呼息，傾注的滿腔柔情如絲絨般柔軟綿滑。
明明是隱忍克制的吻，但那扶在她腰上的指尖卻急切得在微微顫抖。

是怕嚇到她了嗎？
這個處處以她為先的男人，總能讓她莫名的心疼，讓她毫無保留的淪陷在他的柔情裏。

晚風繾綣，沈落把雙手撫上男人帶著涼意的臉，舌尖輕輕的描繪起這個男人的輪廓，珍而重之。

人存在於世間，卻很少有人真正的活著。
前面那17年，她一直渾渾噩噩，得過且過。
直至她18歲的這一年，終於遇上了這個能讓自己真正活著的男人。

時光荏苒，歲月蹉跎
前世的繾綣，今世的團圓，縱使世界這麼大她還是遇見了，愛上了。

這一刻沈落只覺得自己就像這個小小的，狹窄的車廂一樣，幸福至極點。

車廂和外面的整個世界彷佛隔絕開來，她沉醉在這個男人的溫柔中，半點聲音也聽不到，聽不進。

這個世界就只屬於他們兩個人。
沒有那些官司紛爭，更沒有那些從根本便不該出現的人，就只有他們，只有他們便足夠了。

在很多很多年以後，每當沈落回想起這一刻，她依然覺得這是她人生中最幸福的，最幸福的一個時刻。

所以才以致被幸福沖昏了頭腦，全然沒有想過會有那摔得粉身碎骨的一刻。

-- --

明天繼續
下章：61. 破局
唐驍這一著，打亂了他精心舖排的一盤棋。

61. 破局

唐驍這一著，打亂了那個男人精心舖排的一盤棋。

— —

戴著黑色鴨舌帽的女孩坐在火車站月台的長椅上，不時察看來來往往的人群中有沒有那個她一直等待的身影。

她很緊張，小手握著的車票已經皺成一團。
畢竟，離他們約定的時間，已經過了三個小時。

三個小時了。
她在等他。
他就一直在這裏遠遠的看著她在等他。

他不知道自己還能看多久。
他害怕，會看到她哭。

男人抺了把臉，瘦削的指骨卻刮得臉上生疼。

他忽然想起，很久很久以前，那年他去了西藏，走過圖博高原，輾轉抵達拉薩。
那時天色已暗，空氣中還摻滿嗆鼻的酥油，但往大昭寺的小道上仍充斥著一群灰頭土臉的人，匍匐在地，三步一叩的在禱告。

信仰嘛，真是種強大得可怕的力量。

大昭寺的青石地板被太陽曬得燙人。
看著經輪流轉，他唸的不再是經文，是個魂牽夢縈的名字。

一直站在男人身後的韓忠堯，再看了眼腕錶還是硬著頭皮走上前。

「哥，時間差不多了。」他嘆聲，拍了下男人單薄的肩。

抬頭不遠處有大型廣告版寫著：新世紀376年﹐天佑吾皇。
原來不經不覺，一年又過去了。

每個人都有著自己愛人的方式。
而他身旁的這個男人卻把這世上最深沉的愛，通通都留給了那個女孩。

唐驍看著長椅上已經哭了起來的女孩，唇角不禁浮現幾分苦澀。

今早道別的時候，他吻了她，吻了很久。
那個吻很甜，大概是早餐她吃了一整個士多啤梨布丁。

她喘著氣，說她會乖乖的等他。
而他卻連一聲再見也說不出來。

想想也覺得可笑。

那個陰險惡毒的男人為他設下了這場困局。
因為他知道，他始終也不捨得讓她輸。

— —

火車站快關門了，裏面的人不多。
她一眼便看到那個瑟縮在長椅上的女孩，她才跑了幾步腳下便生生的止住了。

她一直深愛著一個男人。
曾經她以為站在離他最近的位置，日夜守候，近水樓台，終有一日他會留意到自己的。

從他在那些小混混手中解救了衣不蔽體的自己，從他脫下了西裝外套讓她撿回碎落一地的尊嚴。從那一刻起，她便愛上了那個溫暖得讓人無法抗拒的男人。

愛他，是因為他像愛情應有的樣子。
愛他﹐讓她甘願為他做任何的事。

萬萬沒想到半路會殺出了個乳臭未乾的小女孩，
她愛了這麼多年的男人，怎麼會愛上一個處處不如她，從頭到腳也一無是處的笨蛋！

她誘哄這個女孩上唐驍的辦公室。
那時她想，頂著刺殺陛下的嫌疑，就是不被就地格殺，沈落也絕不可能從親衛隊手下活過來。

直至陛下的人找上她的那刻，她就知道天時和地利，都讓她佔盡了。

沒想到她會活下來，陛下還對她鍾愛非常。
她不得不承認，就是唐驍再精明能幹也好，也不可能敵過至高無上的皇權。
畢竟，從來沒有人能和一整個國家作對。

但大概沒有人想到的是，這連場環環相扣的陰謀，到頭來被唐驍這樣一下翻盤了，以性命為代價也在所不惜。

那場大火。
足足236條人命。
唐驍就在剛才的新聞直播，當著全國的目光認下了。

這一著，不僅打亂了陛下精心舖排的一盤棋，更是斷了他自己最後的生路！

他的下場要不是電椅，便會是行刑隊一字排開的槍口。
他會死的！
而她絕不能讓唐驍落得這樣的下場。

— —

頭頂的光線被突如而至的陰影吞沒，沈落猛地抬頭，唇角還來不及掦起便瞬間淍落。

怎麼會是她？
應該說怎麼不是他...

「你怎....」她垂下頭急忙抺乾眼角的濕意，她不想讓這樣狼狽的自己展露在人前。
特別是，在Vivian面前。

「唐驍他來不了。」Vivian打斷了她的話，

甚麼？
甚麼叫他來不了！

沈落霎地呆了，一臉錯愕的看著她。
只是還未從她那句唐驍來不了的震驚中清醒過來，另一個更重磅的炸彈便倏地炸開了。

「那場火，那200多條人命，他當著全國觀眾前一一認下了。」Vivian看著還一臉茫然的女孩，心裏更是莫名火起，「你知道他為甚麼要這樣做嗎？是你！是你把他迫成這樣的！」

「不！我沒有！真的沒有！」沈落急忙搖著頭，臉上不知不覺已經滿是淚痕。

怎麼會是她？
她到底做了些甚麼？

這段時間，明明她一直也乖乖的待在他身旁，她真的甚麼也沒有做！
她真的為了唐驍連良知也放下了。

Vivian交叉著手，居高臨下的看著她，幾乎快要忍不住眼底的睥睨。

「只懂哭有甚麼用！」她咬牙道，這個沈落還真是又蠢又呆。
「當他的女人，就想想怎樣才能幫助他。」而不是這樣看著自己的男人大難當頭，還只顧著哭哭啼啼。

輸給這樣的對手，真是讓人氣得快瘋了。

她？
她怎樣才能幫唐驍？

再說，她幫得了他嗎？
在H國殺人是要償命的，更何況那可不是單單一條命。

那是足足236條活生生的人命啊！
她到底還可以想到甚麼方法！

「去求他吧，我求求你！」Vivian拉起了她的手，用力的握住，話說到最後還哽咽失聲。

「用甚麼方法也好，現在就只有你才能救他！」她不能眼睜睜的看著唐驍被處決，只要有一線希望她甚麼方法也會去試。

陛下不是很喜歡她嗎？
投其所好也好，苦苦相求也好，她也要沈落去做。

她不是說她很愛唐驍嗎？
現在就是時候來驗證一下。

— —
千里之外，皇城。

書房裏此刻安靜得只剩下淺得不能再淺的嘶嗦聲。
這樣的安靜讓人莫名壓抑。

永昌放輕動作把門拉開，待最後一個完成打掃的侍女離開書房才關上門。
他看了眼窗前負手而立的男人，便和房內一直沉默的永泰交換了個眼神。

沒有人想到唐驍會走這一著。
他想，也許就連陛下也不曾想過，這次身陷困局的會換成了自己。

-- --
下章：62. 悲傷時愛你

她終究還是來了貝加爾湖。

62. 悲傷時愛你

她終究還是來了貝加爾湖。

— —
白光穿透玻璃窗為冷硬深刻的五官蒙上了陰影。
輕煙自薄唇間徐徐溢出，男人臉上始終神色清冷，眉眼冷淡。

明明是這樣一臉淡漠的姿態卻讓人有種莫名的壓迫感。
不能否認，有些人生來就是註定高高在上，俯瞰眾生。

永泰看著眼前泛著暗色光澤的大班椅椅背，暗地重重呼了口氣才開口說道。

「她剛下機了，不過在機場遇上了點...小意外。」他停頓了好一會終於找到了一個合適的形容。

不過，那個沈落，真是個麻煩。
現在外面是甚麼情況啊？
個個人也恨不得把唐驍大卸八塊，吃他的肉，喝他的血。

她一個小女孩還傻呼呼的站出來維護他。
還好一直也有他們的人盯著她。

「有受傷嗎？」男人沉默了一會，才淡淡的問了句。

「她沒大礙，只是些擦傷。」永泰趕忙回話。

皇宮外圍禁區先前被入侵破壞的防波堤早已修復好，和遠處的遊客區就只隔著的一大片孤寂的結冰湖面遙遙對望。

侯文華垂眸彈了下指間微涼的香煙，煙灰抖落在一塵不染的雲石地板上。

從放走她的那天，他一直告訴自己要有耐心。
畢竟，要收獲甜美的果實，需要最合適的時機，充份的全盤準備。

那個小女孩太倔強了，強硬的手段只會更惹她反彈。
兩敗俱傷的結局，太低級。
更不是他想要的。

他不得不承認，沒有人比他更清楚，怎樣去揮霍她的感情，消磨她那份淺薄的愛。

那些捕風捉影的猜忌用了三年時間便讓她的心走失了。
那個男人做到的，他侯文華當然能比他做得更好。

他為唐驍設下了一個不得不配合的困局。
他就是要他看著沈落怎樣對他一點一點的絕望，要他眼睜睜的看著她的心是怎樣走失的。

他算好了每一步，他上輩子承受過的他也要唐驍好好的一一嚐遍！

只是沒想到，唐驍會把他反置於一場更有趣的困局。
侯文華看向遠處逐漸熱鬧起來的湖面，一股酸軟的疼意自胸腔一直擴散至指尖。

他很清楚，接下來的會是一場硬仗， 一場他不得不狠下心來的硬仗。

她會哭、會痛苦、會恨他。
但那又怎樣？
她終究也只會是他的，他侯文華的。

— —

寒風凜冽，風聲在耳邊呼嘯呼嘯的作響。
沈落拉著頸上厚重的圍巾站在湖面上，即使隔著靴子厚厚的鞋底也能感受到底下的寒意。

她從底下湖面觸目驚心的冰裂痕收回目光，直至看到眼前一片舖天蓋地的湛藍，她才終於回過神來。

她，終究來了貝加爾湖。
一個人...來到了這裏。

偌大空曠的結冰湖面充斥著不少遊客，明明是歡聲笑語的畫面，但她此刻除了呼嘯的風聲便甚麼也聽不到。

沈落突然有種感覺，此時此刻眼前的這一切彷彿充滿著抽離感。
她覺得自己此刻應該是在夢境裏的。

她正在做著一場惡夢，一場很壞很壞的惡夢。
她會醒過來的，然後所有的事情也會好好的。

對啊！
她現在一定是在做著惡夢。

這又怎麼會是真的呢！

明明她終於回到了桐城，回到了唐驍身邊。
明明這段日子他們一直也過得很好，前不久還再去了那個遊樂場，唐驍還說會和她一起走。

明明所有的一切也在往著好的方面發展。
怎麼才一天的時間就全變了樣？

她想，這一切肯定就只是一場惡夢而已。
夢，終有醒來的一天。

指尖被冷風吹得生疼，連帶今早撞傷的手肘好像也在隱隱作痛。
整個身體也像使不上力般在劇烈的顫抖。

這樣的人活該被槍斃。
一槍嘣了也太便宜他了吧！應該把他送上電椅！

她合上眼，一直凝在眼眶的霧氣卻倐然滑落。

新讀者留名

唔好棄故啊樓主

唔會棄架
最近
未有心情同時間寫返

可以睇住之前嗰啲先好快返嚟

你啲故點分次序 睇邊個先

有排睇你睇完返返嚟就差唔多喇

關聯系列時序：
0.《前傳》愛别離，求不得（完）
1. 《正傳》愛讓他的心裏住了隻惡鬼 （完）可以睇呢個先
2.《外傳》别和不愛的人結伴出遊 （完）
3.《外傳》你記得也好，最好你忘掉 （完）
4.《正傳》假若他日相逢，我將何以賀你 （完）

紙言link ：

太多嘢發生 睇咗小小咋

但係都好想問下點解佢咁撚鍾意喊

係咁架佢同埋好撚蠢

蠢都算 喊撚到我心都煩埋

琴晚都睇到我喊好心寒
佢廢柴嘛

又笑佢蠢
我鍾意佢夠單純

最撚心寒係原來我有同事認為琴晚嘅事係大快人心
點解會有呢啲人渣

廢到咁 喊到我好憎佢

蠢+單純 = 戇鳩

總有d不可理喻嘅人
要明白唔係個個都訓醒咗 俾d時間佢地

除咗喊佢都唔識做d咩佢個背景令佢唔會成熟得去邊

恥與為伍 職已辭

睇到有小小亂 又光仔haysen沈喬陽 sunny 究竟邊個打邊個 我畀彭慧傳染咗 蠢過豬

吓臨走爆返豬同事1鑊先

咁當然有更好嘅offer啦.. 豬同事好頑強 明明成間鋪都係黃色...佢都自說自話.. 佢可以用一人鳩噏之力 無視千千萬萬事實同證據

Sunny = 光仔
沈喬陽 = Haysen = 彭晨曦？
今次答得啱唔啱

真係好似生活緊平行時空咁
佢地連提都唔提示威

no 你所講嘅全部都係晨曦

仲有一大班香港人 同埋你嘅讀者們

唔明嘅點解 sunny又會同晨曦講嘢
有時仲會同埋喊包三個人傾偈㗎

梳講得唔好
sunny真係sunny 幾cute嘅
其他名都係晨曦

咁你條粉腸做乜整死sunny

因為佢令文華唔高興囉
黑社會宜家大晒㗎喇

唔知結局佢哋有冇好下場呢

我覺得呢個世界係公平嘅
做壞事嘅人或早或遲 終會報應

啱啊

樓主最近還好嗎？

放心仲未俾人拉
呢幾個月日日都刷新緊我對人性嘅下限
發現原來人可以咁冷血 咁惡毒
發現失去自由 時刻生活在惶恐中
原來比想像中 比我寫過嘅更令人難受